<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">Thai Food</string>
    <string name="Recommendations">Recommendations</string>
    <string name="whatShallWeCook">Qu\'allons-nous cuisiner?</string>
    <string name="Search">Rechercher…</string>
    <string name="Ingredients">Ingrédients</string>
    <string name="process_of_cooking">Processus de cuisson</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->
    <string name="appetizers">Appetizers</string>
    <string name="soups">Soupes</string>
    <string name="main_dishes">Plats principaux</string>
    <string name="curries">Currys</string>
    <string name="noodles_and_rice">Nouilles et riz</string>
    <string name="salads">Salades</string>
    <string name="seafood_dishes">Plats de fruits de mer</string>
    <string name="vegetarian_dishes">Plats végétariens</string>
    <string name="desserts">Desserts</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->


    <!-- LIST OF DISHES -->
    <!--id 1 = Satay Gai-->
    <string name="satay_gai">Satay Gaï</string>

    <string name="satay_gai_description">Satay Gai est une rue thaïlandaise bien-aimée
        nourriture connue pour sa succulente,
        brochettes de poulet grillé servies avec une sauce aux arachides riche et aromatique.
        C\'est une délicieuse combinaison de poulet mariné tendre,
        la saveur fumée du grill et le crémeux de noisette de la trempette.
        Des saveurs sucrées, salées et épicées parfaitement équilibrées en font un favori thaïlandais.</string>

    <string-array name="satay_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[300 g de poitrine de poulet, tranchée finement en lanières\n
            2 cuillères à soupe de sauce soja\n
            1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
            1 cuillère à soupe de cassonade\n
            1 cuillère à café de curry en poudre\n
            1 cuillère à café de poudre de curcuma\n
            2 gousses d\'ail, hachées\n
            1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
            Brochettes en bois trempées dans l\'eau\n
            Feuilles de coriandre fraîches (pour la garniture)\n\n

Ingrédients de la sauce aux cacahuètes :\n
1/2 tasse de beurre de cacahuète\n
1/4 tasse de lait de coco\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
2 cuillères à soupe de cassonade\n
1 cuillère à soupe de jus de citron vert\n
1 cuillère à café de pâte de curry rouge\n
1 gousse d\'ail, hachée\n
Cacahuètes concassées (pour la garniture)\n]]></item>


    </string-array>


    <string-array name="satay_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Faire mariner le poulet :
Dans un bol, mélanger la sauce soja, la sauce de poisson, la cassonade, la poudre de curry,
            poudre de curcuma, ail émincé et huile végétale. Bien mélanger.
Ajoutez les tranches de poulet à la marinade en vous assurant que chaque morceau est bien enrobé.]]></item>
    </string-array>


    <!--id 2 = tod-min pla-->
    <string name="tod_mun_pla">Tod Mun Pla</string>


    <string name="tod_mun_pla_description">Les Tod Mun Pla, galettes de poisson thaïlandaises, sont un apéritif thaïlandais savoureux et croustillant à base de poisson haché, d\'herbes parfumées et de pâte de curry rouge. Ces gâteaux brun doré offrent un mélange harmonieux de saveurs salées, épicées et aromatiques, ce qui en fait un plat de rue thaïlandais populaire et un favori des fêtes.</string>


    <string-array name="tod_mun_pla_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>300 g de filets de poisson blanc (comme le cabillaud ou l\'aiglefin), coupés en morceaux\n
1 à 2 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
1 œuf\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à soupe de sucre\n
2 feuilles de combava, finement râpées\n
2-3 haricots verts frais, finement hachés\n
1 à 2 piments rouges frais, finement hachés (ajuster au goût)\n
Huile végétale pour la friture\n
Tranches de concombre et sauce chili douce (pour servir)\n</item>
    </string-array>


    <string-array name="tod_mun_pla_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Préparez le mélange de poisson :
Dans un robot culinaire, mélanger les morceaux de poisson, la pâte de curry rouge, l\'œuf, la sauce de poisson et le sucre. Mélangez jusqu\'à ce qu\'une pâte lisse se forme.
Transférez le mélange dans un bol à mélanger et ajoutez les feuilles de combava râpées, les haricots verts hachés et les piments rouges. Bien mélanger.
Façonner les galettes de poisson :
Mouillez-vous les mains et façonnez le mélange de poisson en petites galettes plates.
Faire frire les galettes de poisson :
Chauffer l\'huile végétale dans une poêle à feu moyen-vif.
Placez délicatement les croquettes de poisson dans l\'huile chaude et faites-les frire jusqu\'à ce qu\'elles deviennent dorées et croustillantes, environ 2-3 minutes de chaque côté.
Servir:
Retirez les croquettes de poisson de l\'huile et égouttez-les sur du papier absorbant.
Servir le Tod Mun Pla avec des tranches de concombre et une sauce chili douce pour tremper.
Savourez vos galettes de poisson thaïlandaises faites maison, remplies de saveurs thaïlandaises vibrantes et d\'un croquant satisfaisant !]]></item>
    </string-array>


    <!--id 3 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_kham">Miang Kham</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_kham_description">Le Miang Kham est une collation thaïlandaise traditionnelle qui regorge d\'une explosion de saveurs et de textures. Ces bouchées à emporter contiennent un mélange d\'ingrédients enveloppés dans des feuilles de poivre sauvage, notamment de la noix de coco grillée, des cacahuètes, des crevettes séchées, du gingembre, des échalotes, du citron vert et une sauce sucrée-salée. Miang Kham offre un délicieux mélange de saveurs sucrées, salées, acides et épicées, ce qui en fait un choix populaire de cuisine de rue thaïlandaise.</string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_kham_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[10 à 12 feuilles de poivre sauvage (ou remplacez-les par des feuilles d\'épinards ou de laitue) \n
            1/4 tasse de flocons de noix de coco grillés et non sucrés\n
            1/4 tasse de cacahuètes grillées non salées \n
            2 cuillères à soupe de crevettes séchées \n
            2 cuillères à soupe de gingembre frais finement haché\n
            2 cuillères à soupe d\'échalotes finement hachées \n
            1 petit citron vert coupé en dés (y compris la peau)\n\n

            Sauce Miang Kham : \n
            2 cuillères à soupe de sucre de palme\n
            1 cuillère à soupe de sauce de poisson \n
            1 cuillère à soupe de pâte de tamarin\n
            1/2 cuillère à café de flocons de piment\n]]></item>
    </string-array>

    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_kham_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Préparez la sauce Miang Kham : Dans une petite casserole, mélangez le sucre de palme, la sauce de poisson, la pâte de tamarin et les flocons de piment. Chauffer à feu doux en remuant jusqu\'à ce que le sucre soit dissous. Laissez la sauce refroidir. Assemblez le Miang Kham : placez les feuilles de poivre sauvage sur un plat de service. Disposez de petites portions de noix de coco grillée, de cacahuètes, de crevettes séchées, de gingembre haché, d\'échalotes et de morceaux de citron vert sur chaque feuille. Envelopper et déguster : Versez un peu de la sauce préparée sur chaque feuille. Pliez ou enveloppez la feuille pour créer un petit paquet de la taille d\'une bouchée. Mettez tout le Miang Kham dans votre bouche et savourez l\'éclat de saveurs ! Miang Kham propose un délicieux voyage à travers la cuisine thaïlandaise avec sa combinaison unique d\'ingrédients et de textures, mettant en valeur les saveurs audacieuses de la Thaïlande à chaque bouchée.]]></item>
    </string-array>

    <!--id 4 = Kai Jiew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_jiew">Kai Jiew</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_jiew_description">Kai Jiew est un plat réconfortant thaïlandais bien-aimé, connu pour sa simplicité et son délice. Cette omelette thaïlandaise moelleuse est un plat polyvalent, parfait pour n’importe quel repas de la journée. Il est préparé en fouettant des œufs et en les assaisonnant avec de la sauce de poisson et une pincée de sucre, puis en les faisant frire jusqu\'à ce qu\'ils soient dorés et croustillants à l\'extérieur, tout en restant tendres à l\'intérieur. Le Kai Jiew est souvent servi avec du riz au jasmin, des fleurs de jasmin ou comme garniture pour le Pad Thai ou le riz frit, mettant en valeur les saveurs réconfortantes de la cuisine maison thaïlandaise.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_jiew_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[3 gros œufs \n
            1 cuillère à soupe de sauce de poisson \n
            1/2 cuillère à café de sucre \n
            2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
            Poivre noir fraîchement moulu, au goût\n\n

            Garnitures facultatives : \n
            oignons verts tranchés finement, coriandre ou sauce chili thaïlandaise]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_jiew_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Battre les œufs : Cassez les œufs dans un bol, ajoutez la sauce de poisson, le sucre et une pincée de poivre noir. Fouettez le mélange jusqu\'à ce qu\'il soit bien mélangé et devienne une mousse légère. Faites chauffer l\'huile : Faites chauffer l\'huile végétale dans une poêle antiadhésive à feu moyen-vif. Faire frire l\'omelette : Lorsque l\'huile est chaude, versez le mélange d\'œufs dans la poêle. Laissez cuire tranquillement pendant une minute ou jusqu\'à ce que les bords commencent à prendre. Plier et cuire : Pliez délicatement l\'omelette en deux à l\'aide d\'une spatule. Poursuivez la cuisson jusqu\'à ce que les deux côtés soient dorés et que le centre soit pris. Pour servir : Placer le Kai Jiew sur une assiette. Garnir de garnitures supplémentaires si vous le souhaitez. Servir chaud avec du riz au jasmin ou vos plats thaïlandais préférés.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 5= Thung Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thung_thong">Thung String</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thung_thong_description">Les Thung Thong, souvent appelés Golden Bags, sont un délicieux apéritif thaïlandais. Ces parcelles croustillantes et dorées sont remplies d\'un savoureux mélange de porc haché, de crevettes, de châtaignes d\'eau et d\'herbes aromatiques. Enveloppés dans de fines feuilles de wonton et frits à la perfection, les Thung Thong sont un délicieux mélange de textures et de saveurs. Ils sont généralement servis avec une trempette au chili doux et constituent un choix populaire pour les rassemblements et les célébrations thaïlandais.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thung_thong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>20 à 25 feuilles de wonton \n
            100 g de porc haché \n
            100 g de crevettes finement hachées \n
            1/4 tasse de châtaignes d\'eau finement coupées \n
            2 gousses d\'ail, hachées \n
            2 cuillères à soupe de coriandre finement hachée \n
            1 cuillère à soupe de sauce aux huîtres \n
            1/2 cuillère à café de sauce soja \n
            1/4 cuillère à café de poivre blanc \n
            Huile végétale pour la friture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thung_thong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Préparer la garniture : Dans un bol, mélanger le porc haché, les crevettes hachées, les châtaignes d\'eau, l\'ail émincé, la coriandre, la sauce aux huîtres, la sauce soja et le poivre blanc. Bien mélanger jusqu\'à ce que tous les ingrédients soient bien mélangés. Assemblez les sacs dorés :** Étalez une enveloppe de wonton et placez une cuillère à café de garniture au centre. Mouillez les bords de l\'emballage avec de l\'eau et pliez-le en diagonale pour créer un triangle. Appuyez sur les bords pour sceller, en vous assurant qu’il n’y a pas de poches d’air. Rassemblez les deux coins opposés du triangle et scellez-les pour créer une petite forme de sac à main ou de sac. Chauffer l’huile : Dans une poêle profonde ou une casserole, chauffer l’huile végétale à 350 °F (175 °C). Fry Thung Thong : Glissez délicatement quelques Thung Thong dans l\'huile chaude. Faites frire jusqu\'à ce qu\'ils deviennent dorés et croustillants, ce qui prend généralement environ 2 à 3 minutes. Utilisez une écumoire pour les retirer et égouttez-les sur du papier absorbant. Servir : Servir le Thung Thong chaud avec une trempette au chili doux.]]></item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 6 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_chae_nam_pla">Gung Chae Nam Pla</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_chae_nam_pla_description">Le Gung Chae Nam Pla est un plat thaïlandais simple mais vibrant qui met en valeur les saveurs naturelles des crevettes fraîches. Les crevettes sont marinées dans un mélange piquant de sauce de poisson, de jus de citron vert, d\'ail et de piments, ce qui donne un apéritif ou une salade savoureux et piquant. Servi avec des légumes croquants et des herbes aromatiques, ce plat offre une explosion rafraîchissante de saveurs et de textures.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>200 g de crevettes fraîches décortiquées et déveinées \n
            3 gousses d\'ail, \n
            2-3 piments thaïlandais émincés,\n
            finement haché (ajustez selon vos préférences en matière d\'épices)\n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson \n
            1 1/2 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
            1 cuillère à café de sucre \n
            2-3 tomates cerises, coupées en deux\n
            1 échalote, tranchée finement 1/4 tasse de concombre, tranché finement\n
            1/4 tasse de feuilles de coriandre fraîches \n
            1/4 tasse de feuilles de menthe fraîche \n
            1/4 tasse de feuilles de basilic frais\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Préparez la marinade : dans un bol, mélangez l\'ail émincé, les piments oiseaux hachés, la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Bien mélanger jusqu\'à ce que le sucre se dissolve. Faire mariner les crevettes : Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées à la marinade. Mélangez les crevettes pour les enrober uniformément. Laissez-les mariner environ 10 à 15 minutes pendant que vous préparez les légumes et les herbes. Assembler la salade : Sur une assiette de service, disposer les tomates cerises coupées en deux, l\'échalote tranchée finement, les tranches de concombre, les feuilles de coriandre, les feuilles de menthe et les feuilles de basilic. Griller les crevettes : Chauffer un gril ou une poêle à feu moyen-vif. Enfiler les crevettes marinées sur des brochettes. Griller les crevettes environ 2-3 minutes de chaque côté jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et légèrement carbonisées. Retirez les crevettes des brochettes. Servir : Disposer les crevettes grillées sur les légumes et les herbes préparés. Versez le reste de la marinade sur le plat. Gung Chae Nam Pla offre une délicieuse combinaison de saveurs salées, piquantes et épicées, ce qui en fait un apéritif parfait ou un repas léger. Savourez la fraîcheur et le piquant de ce plat thaïlandais !]]></item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 7 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="hoi_tod">Hôi Tod</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="hoi_tod_description">Hoi Tod est un délicieux plat de cuisine de rue thaïlandais connu pour sa texture croustillante et ses saveurs savoureuses. Cette crêpe aux fruits de mer combine des moules fraîches, des germes de soja et des herbes aromatiques, le tout lié ensemble dans une pâte savoureuse et poêlé jusqu\'à ce qu\'ils soient dorés et croustillants. Servi avec une trempette piquante et légèrement sucrée, le Hoi Tod est une collation ou un apéritif populaire en Thaïlande, apprécié pour son croquant satisfaisant et son goût délicieux.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hoi_tod_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[200 g de moules fraîches\n
            1 tasse de germes de soja\n
            2 tiges d\'oignons verts (hachés)\n
            2 gousses d\'ail (hachées)\n
            1/4 tasse de farine tout usage\n
            1/4 tasse de farine de riz\n
            1/2 cuillère à café de levure chimique\n
            1/2 tasse d\'eau \n
            1 œuf \n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
            1/2 cuillère à café de sucre \n
            Huile végétale pour la friture\n\n

            Trempette : \n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
            2 cuillères à soupe de vinaigre de riz\n
            1 cuillère à soupe de sucre \n
            1-2 piments rouges (hachés)\n
            1 gousse d\'ail (hachée)\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hoi_tod_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Rincez soigneusement les moules fraîches et retirez toute barbe ou débris. Égouttez-les et réservez. Dans un bol, mélanger la farine tout usage, la farine de riz, la levure chimique, l\'eau, l\'œuf, la sauce de poisson et le sucre. Mélangez jusqu\'à obtenir une pâte lisse. Chauffer une grande poêle antiadhésive à feu moyen-vif. Ajoutez une généreuse quantité d\'huile végétale pour couvrir le fond de la poêle. Une fois l\'huile chaude, ajoutez l\'ail émincé et les oignons verts hachés dans la poêle. Faire sauter environ une minute jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé. Ajoutez les moules fraîches et les germes de soja dans la poêle en les répartissant uniformément. Versez la pâte sur les moules et les germes de soja en assurant une répartition homogène. Cuire environ 4 à 5 minutes jusqu\'à ce que le fond devienne doré et croustillant. Retournez délicatement la crêpe et poursuivez la friture pendant encore 4 à 5 minutes jusqu\'à ce que les deux côtés soient croustillants et dorés. Pendant que la crêpe est en train de frire, préparez la trempette en mélangeant la sauce de poisson, le vinaigre de riz, le sucre, les piments rouges hachés et l\'ail émincé dans un petit bol. Ajustez les ingrédients à votre goût. Une fois que le Hoi Tod est croustillant et doré des deux côtés, retirez-le de la poêle et égouttez-le sur du papier absorbant pour éliminer l\'excès d\'huile. Coupez la crêpe en portions et servez-la chaude avec la trempette à part.</item>
    </string-array>





    <!--NEW DISH-->
    <!--id 8 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_ho_bai_toei">Kai Ho Bai Toei</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_ho_bai_toei_description">Le Kai Ho Bai Toei est un plat thaïlandais bien-aimé, connu pour son arôme et ses saveurs uniques et délicieux. Il contient des morceaux de poulet marinés enveloppés dans des feuilles de pandan parfumées, ce qui donne une combinaison alléchante de poulet tendre infusé du doux parfum de pandan. Ces savoureux colis de poulet sont parfaits comme apéritif ou comme plat principal et sont souvent dégustés avec une trempette.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[4 cuisses de poulet désossées, coupées en bouchées \n
            10 à 12 feuilles de pandan, lavées et essuyées\n
            2 gousses d\'ail, hachées \n
            1 échalote hachée \n
            1 cuillère à soupe de sauce aux huîtres\n
            1 cuillère à soupe de sauce soja légère\n
            1 cuillère à café de sucre \n
            1/2 cuillère à café de poivre blanc\n
            1/2 cuillère à café de sel \n
            Huile végétale pour la friture\n
            Cure-dents ou ficelle de cuisine pour sécuriser\n\n

            Trempette : \n
            2 cuillères à soupe de sauce chili douce\n
            1 cuillère à soupe de sauce soja légère 1 cuillère à soupe de jus de citron vert\n
            1 gousse d\'ail, hachée\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans un bol, mélanger l\'ail émincé, l\'échalote émincée, la sauce aux huîtres, la sauce soja légère, le sucre, le poivre blanc et le sel. Bien mélanger pour créer la marinade. Ajoutez les morceaux de poulet à la marinade en vous assurant qu\'ils sont bien enrobés. Laissez le poulet mariner pendant au moins 30 minutes pour absorber les saveurs. Pendant que le poulet marine, préparez la trempette en mélangeant la sauce chili douce, la sauce soja légère, le jus de citron vert et l\'ail émincé dans un petit bol. Mettre de côté. Prenez chaque feuille de pandan et coupez l\'extrémité dure. Pliez la feuille en deux dans le sens de la longueur, puis pliez-la en deux dans le sens de la largeur pour créer une poche. Placez un morceau de poulet mariné dans la pochette en feuille de pandan et pliez la feuille autour du poulet en la fixant avec un cure-dent ou de la ficelle de cuisine. Répétez l’opération pour tous les morceaux de poulet. Faites chauffer l\'huile végétale dans une poêle profonde ou un wok à feu moyen-vif. Faites frire délicatement le poulet enveloppé de pandan jusqu\'à ce qu\'il devienne doré et croustillant, environ 5 à 7 minutes. Retirez le poulet pandan de l\'huile et égouttez-le sur du papier absorbant pour éliminer l\'excès d\'huile. Servir le Kai Ho Bai Toei chaud avec la trempette préparée à part.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 9 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum">Som Tum</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_description">Som Tum est une salade thaïlandaise vibrante et piquante qui offre un mélange harmonieux de saveurs aigre-douces et épicées. Il contient de la papaye verte râpée, des tomates cerises, des piments et d\'autres ingrédients, le tout baigné dans une vinaigrette piquante. Cette salade rafraîchissante est un incontournable de la cuisine thaïlandaise et est souvent dégustée comme plat d\'accompagnement ou comme repas léger.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>2 tasses de papaye verte râpée
            1/2 tasse de tomates cerises, \n
            2-3 piments thaïlandais coupés en deux, émincés (ajuster au goût)\n
            2 gousses d\'ail hachées 2 cuillères à soupe de cacahuètes grillées, écrasées \n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson \n
            1,5 cuillères à soupe de jus de citron vert \n
            1 cuillère à soupe de sucre de palme ou de cassonade\n
            1 à 2 cuillères à soupe de crevettes séchées (facultatif) \n
            1 à 2 cuillères à soupe de jus de tamarin (facultatif) Feuilles de coriandre fraîches pour la garniture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans un mortier et un pilon, pilez l\'ail et les piments émincés jusqu\'à ce qu\'ils forment une pâte grossière. Ajoutez les cacahuètes grillées et écrasez-les légèrement en conservant une certaine texture. Mélanger la papaye verte râpée et les tomates cerises coupées en deux dans un grand bol à mélanger. Ajouter le mélange d\'ail pilé et de chili dans le bol. Dans un petit bol séparé, mélanger la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme, les crevettes séchées (le cas échéant) et le jus de tamarin (le cas échéant). Mélanger jusqu\'à ce que le sucre se dissolve. Versez la vinaigrette sur le mélange de papaye et de tomates. Utilisez une spatule ou vos mains pour mélanger délicatement tous les ingrédients. Ajustez l\'assaisonnement à votre goût en ajoutant plus de sauce de poisson, de jus de citron vert ou de sucre si nécessaire. Transférer la salade dans une assiette de service et garnir de feuilles de coriandre fraîche et de cacahuètes concassées supplémentaires.</item>
    </string-array>








    <!-- NEW DISH-->
    <!--id 10 = Khao Niew Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_niew_mamuang">Khao Niew Mamuang Téléchargement Mp3 Gratuit</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_niew_mamuang_description">Khao Niew Mamuang, également connu sous le nom de riz gluant à la mangue, est un dessert thaïlandais bien-aimé connu pour son délicieux mélange de saveurs sucrées, crémeuses et parfumées. Khao Niew Mamuang se déguste mieux lorsque le riz gluant est encore chaud et que les mangues sont fraîches. C\'est un délicieux dessert qui capture l\'essence de la cuisine thaïlandaise avec ses saveurs sucrées et tropicales.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>1 tasse de riz gluant \n
            2 mangues mûres\n
            1 tasse de lait de coco\n
            1/2 tasse de sucre \n
            1/2 cuillère à café de sel Graines de sésame grillées (facultatif)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Préparez le riz : rincez le riz gluant jusqu\'à ce que l\'eau soit claire. Faites tremper le riz dans l\'eau pendant environ 30 minutes, puis égouttez-le. Cuire le riz à la vapeur : placez le riz trempé dans un cuiseur vapeur en bambou ou en métal recouvert d\'un torchon en mousseline. Faites cuire le riz à la vapeur dans de l\'eau bouillante pendant environ 30 minutes ou jusqu\'à ce qu\'il soit tendre. Préparez la sauce coco : Dans une casserole, faites chauffer le lait de coco, le sucre et le sel à feu doux. Remuer jusqu\'à ce que le sucre se dissolve. Retirer du feu. Mélanger et reposer : Transférer le riz cuit à la vapeur dans un bol. Versez la moitié de la sauce tiède à la noix de coco sur le riz et mélangez délicatement jusqu\'à ce qu\'il soit bien enrobé. Laissez reposer environ 30 minutes. Peler et trancher les mangues : Épluchez les mangues mûres et coupez-les en fines tranches. Servir : Servir le riz gluant dans une assiette ou dans une feuille de bananier. Disposez dessus les tranches de mangue. Verser le reste de la sauce à la noix de coco sur les mangues. Éventuellement, saupoudrez de graines de sésame grillées pour plus de saveur et de texture.]]></item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 11 = Laab Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="laab_gai">लाब गाई</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="laab_gai_description">Le Laab Gai est un plat thaïlandais classique connu pour ses saveurs vibrantes et ses herbes aromatiques. Cette salade de poulet haché est un mélange harmonieux de notes épicées, acides et herbacées, ce qui en fait un choix populaire dans la cuisine thaïlandaise.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="laab_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[200 g de poulet haché\n
            2-3 échalotes, tranchées finement\n
            2-3 oignons nouveaux, tranchés finement\n
            1 à 2 gousses d\'ail, hachées\n
            2-3 piments rouges ou verts frais, finement hachés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
            1 à 2 cuillères à soupe de poudre de riz rôti\n
            1 citron vert, jus\n
            2-3 brins de coriandre fraîche, hachée\n
            2-3 brins de feuilles de menthe fraîche, hachées Sauce de poisson, au goût Sucre, au goût Huile végétale pour la cuisson\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="laab_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Commencez par torréfier la poudre de riz. Faire griller le riz au jasmin non cuit dans une poêle sèche jusqu\'à ce qu\'il devienne doré. Broyez le riz grillé en une poudre grossière à l\'aide d\'un mortier et d\'un pilon ou d\'un moulin à café. Mettre de côté. Faites chauffer une petite quantité d\'huile végétale dans une poêle à feu moyen. Ajouter l\'ail émincé et les piments hachés. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé. Ajoutez le poulet haché dans la poêle et faites cuire en le brisant avec une spatule jusqu\'à ce qu\'il ne soit plus rose et bien cuit. Assaisonnez le poulet cuit avec la sauce de poisson, le sucre et le jus de citron vert. Ajustez l\'assaisonnement pour équilibrer les saveurs selon votre goût. Retirez la casserole du feu et laissez le poulet refroidir légèrement. Dans un bol à mélanger, mélanger le poulet cuit avec les échalotes émincées, les oignons nouveaux, la coriandre fraîche et les feuilles de menthe. Bien mélanger. Saupoudrez la poudre de riz rôti sur le mélange et mélangez délicatement le tout. Goûtez le Laab Gai et rectifiez l\'assaisonnement si nécessaire en ajoutant plus de sauce de poisson, de sucre ou de jus de citron vert. Transférer le Laab Gai dans un plat de service et garnir de feuilles de menthe et de coriandre supplémentaires. Servez cette délicieuse salade thaïlandaise en entrée ou avec des feuilles de laitue fraîche et du riz gluant. Profitez de la délicieuse combinaison de saveurs !</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 12 = Khai Luk Koei-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khai_luk_koei">Khai Luk Koei</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khai_luk_koei_description">Khai Luk Koei est un délicieux apéritif thaïlandais composé d\'œufs de caille croustillants et frits accompagnés d\'une sauce piquante au tamarin. Ce plat offre un délicieux contraste de textures et de saveurs, ce qui en fait un choix populaire parmi les amateurs de cuisine thaïlandaise.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>12 œufs de caille \n
            1/2 tasse de farine tout usage Huile végétale pour la friture\n
            1/4 tasse de pâte de tamarin\n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
            2 cuillères à soupe de sucre de palme (ou cassonade)\n
            1 échalote finement hachée\n
            1-2 piments oiseaux thaïlandais, finement hachés (ajuster au goût)\n
            Coriandre hachée et oignons verts tranchés pour la garniture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Commencez par faire bouillir les œufs de caille : Placez les œufs de caille dans une casserole et couvrez-les d\'eau. Portez l\'eau à ébullition, puis réduisez le feu pour laisser mijoter. Faites cuire les œufs pendant environ 3-4 minutes. Une fois terminé, transférez-les dans un bol d’eau glacée pour les refroidir. Épluchez les œufs de caille et réservez-les. Dans un bol à mélanger, mélanger la pâte de tamarin, la sauce de poisson et le sucre de palme. Remuer jusqu\'à ce que le sucre soit dissous, créant une sauce au tamarin sucrée et piquante. Ajustez le goût avec plus de sucre ou de sauce de poisson si nécessaire. Faites chauffer l\'huile végétale dans une poêle ou un wok à feu moyen-vif. Rouler chaque œuf de caille dans la farine tout usage en veillant à ce qu\'ils soient bien enrobés. Placez-les délicatement dans l\'huile chaude et faites-les frire jusqu\'à ce qu\'ils deviennent dorés et croustillants. Retirez les œufs de caille au plat et placez-les sur du papier absorbant pour égoutter l\'excès d\'huile. Dans une autre poêle, faire revenir l\'échalote hachée et les piments oiseaux thaïlandais jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés. Versez le mélange de sauce au tamarin et laissez mijoter brièvement jusqu\'à ce qu\'il épaississe légèrement. Disposez les œufs de caille croustillants sur une assiette de service, arrosez-les de sauce au tamarin et décorez de coriandre hachée et d\'oignons verts émincés. Servez immédiatement votre Khai Luk Koei comme un délicieux apéritif thaïlandais. Apprécier!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 13 = Tod Man Khao Pod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tod_man_khao_pod">Tod Man Khao Pod</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tod_man_khao_pod_description">Tod Man Khao Pod est un délicieux apéritif thaïlandais connu pour sa texture croustillante et sa saveur de maïs sucré. Ces beignets dorés sont une collation de rue populaire et sont parfaits pour être partagés entre amis et en famille. Qu\'ils soient servis en entrée ou en accompagnement, ils sauront ravir vos papilles par leur goût salé et légèrement sucré.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>1 tasse de grains de maïs frais (environ 2 épis de maïs) \n
            1/4 tasse de farine de riz 1/4 tasse de farine tout usage \n
            1/2 cuillère à café de levure chimique \n
            1/2 cuillère à café de pâte de curry rouge \n
            1 œuf 2 feuilles de combava, finement tranchées\n
            2-3 cuillères à soupe de lait de coco \n
            1/2 cuillère à café de sucre \n
            1/2 cuillère à café de sel Huile végétale pour la friture\n
            Sauce chili douce pour tremper\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Commencez par préparer les grains de maïs frais. Vous pouvez utiliser un couteau pour les retirer de l’épi. Dans un bol, mélanger la farine de riz, la farine tout usage, la levure chimique, la pâte de curry rouge, l\'œuf, les feuilles de combava, le lait de coco, le sucre et le sel. Mélangez bien jusqu\'à obtenir une pâte lisse. Ajoutez les grains de maïs frais à la pâte et remuez jusqu\'à ce qu\'ils soient uniformément enrobés. Faites chauffer l\'huile végétale dans une poêle ou un wok à feu moyen-vif. Vous aurez besoin de suffisamment d\'huile pour submerger les beignets. Une fois que l\'huile est chaude, déposez délicatement des cuillerées du mélange de maïs dans l\'huile. Faites frire jusqu\'à ce que les beignets deviennent dorés et croustillants, environ 2-3 minutes de chaque côté. Retirez les beignets de l\'huile et placez-les sur du papier absorbant pour égoutter l\'excès d\'huile. Servez le Tod Man Khao Pod chaud avec une sauce chili douce pour tremper.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 14 = Gai Hor Bai Toey-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_hor_bai_toey">Gai ho bai orteil</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_hor_bai_toey_description">Gai Hor Bai Toey est un délicieux apéritif thaïlandais où le poulet mariné est enveloppé dans des feuilles de pandan parfumées et frit à la perfection. Il offre un délicieux mélange de saveurs et de textures, avec un poulet tendre enrobé dans une enveloppe croustillante et aromatique.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>300 g de poitrine de poulet, coupée en bouchées \n
            10 à 12 feuilles de pandan \n
            2 gousses d\'ail, hachées\n
            1 échalote hachée \n
            1 cuillère à soupe de sauce aux huîtres\n
            1 cuillère à soupe de sauce soja légère\n
            1 cuillère à café de sucre \n
            1/2 cuillère à café de poivre noir\n
            Huile de cuisson pour friture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Dans un bol, mélanger l\'ail émincé, l\'échalote émincée, la sauce aux huîtres, la sauce soja légère, le sucre et le poivre noir. Bien mélanger pour créer une marinade. Ajouter les morceaux de poulet à la marinade et bien les enrober. Laissez le poulet mariner pendant au moins 30 minutes. Pendant que le poulet marine, préparez les feuilles de pandan. Retirez la nervure centrale dure de chaque feuille et coupez-les en sections de 6 pouces. Prenez un morceau de poulet mariné et enveloppez-le solidement dans une feuille de pandan, à l\'aide d\'un cure-dent pour le maintenir ensemble. Chauffer l\'huile de cuisson dans une poêle profonde à 350°F (175°C). Placez délicatement le poulet enveloppé dans l\'huile chaude et faites-le frire jusqu\'à ce qu\'il devienne doré et croustillant, ce qui devrait prendre environ 3 à 4 minutes. Retirez le poulet de l\'huile et placez-le sur du papier absorbant pour égoutter l\'excès d\'huile. Servez le Gai Hor Bai Toey avec une sauce chili douce ou une trempette de votre choix. Savourez ce délicieux apéritif thaïlandais !]]></item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 15 = Moo Ping-->
    <!--TITLE-->
    <string name="moo_ping">Moo Ping</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="moo_ping_description">Le Moo Ping est un plat de rue thaïlandais populaire connu pour sa saveur salée et légèrement sucrée. Les tendres morceaux de porc sont marinés, embrochés et grillés à la perfection, ce qui donne une délicieuse combinaison de fumée et d\'épices aromatiques.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="moo_ping_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[1 lb (450 g) de longe ou d\'épaule de porc, tranchée finement en lanières\n
            2 cuillères à soupe de sauce aux huîtres\n
            2 cuillères à soupe de sauce soja\n
            2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
            1 cuillère à soupe de sucre\n
            1 cuillère à café de poudre de curcuma\n
            1 cuillère à café d\'ail, émincé\n
            1 cuillère à café de graines de coriandre écrasées. Brochettes de bambou trempées dans l\'eau pendant 30 minutes.\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="moo_ping_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans un bol, mélanger la sauce aux huîtres, la sauce soja, la sauce de poisson, le sucre, la poudre de curcuma, l\'ail émincé et les graines de coriandre écrasées pour créer la marinade. Ajoutez les tranches de porc à la marinade en vous assurant que chaque morceau est bien enrobé. Laissez-le mariner pendant au moins 30 minutes ou réfrigérez-le pour une saveur plus intense, jusqu\'à 4 heures. Enfilez les lanières de porc marinées sur les brochettes de bambou imbibées. Préchauffez votre grill ou votre poêle à feu moyen-vif. Huilez légèrement les grilles pour éviter qu\'elles ne collent. Griller les brochettes pendant environ 2-3 minutes de chaque côté ou jusqu\'à ce que le porc soit complètement cuit et légèrement carbonisé. Servez le Moo Ping chaud avec du riz gluant et une trempette de votre choix, comme une sauce chili douce ou une trempette thaïlandaise classique à base de sauce de poisson, de jus de citron vert et de piments.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 16 = Goong Sarong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_sarong">Goong Paréo</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_sarong_description">Goong Sarong est un délicieux apéritif thaïlandais composé de crevettes dodues enrobées d\'un paréo de nouilles croustillantes. La combinaison de crevettes tendres et de nouilles croquantes, associée à une trempette sucrée et piquante, en fait un régal délicieux.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_sarong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>12 grosses crevettes décortiquées et déveinées \n
            100 g de nouilles de riz fines (vermicelles)\n
            1 œuf battu Huile de cuisson pour la friture \n
            12 feuilles de coriandre (pour la garniture) \n
            Sauce chili douce ou sauce aux prunes (pour tremper)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_sarong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Faites cuire les nouilles de riz selon les instructions sur l\'emballage jusqu\'à ce qu\'elles soient tendres. Égoutter et réserver. Papillonnez chaque crevette en coupant le dos sans couper complètement. Posez-les à plat et appuyez doucement pour les aplatir. Enveloppez chaque crevette avec une petite quantité de nouilles de riz cuites, en les fixant avec un peu d\'œuf battu. Chauffer l\'huile dans une poêle à frire à feu moyen-vif. Une fois que l\'huile est chaude, faites frire soigneusement les nouilles enveloppées de crevettes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent dorées et croustillantes, environ 2 à 3 minutes de chaque côté. Retirez le paréo de crevettes de l\'huile et placez-les sur du papier absorbant pour égoutter l\'excès d\'huile. Garnir chaque paréo de crevettes d\'une feuille de coriandre. Servez le Goong Sarong chaud avec votre choix de sauce chili douce ou de sauce aux prunes pour tremper.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 17 = Kuay Tiew Lui Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan">Kuay Tiew Lui Suan</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan_description">Les Kuay Tiew Lui Suan, également connus sous le nom de rouleaux de printemps frais, sont un apéritif thaïlandais rafraîchissant qui combine des légumes frais, des herbes, des nouilles de riz et souvent des crevettes ou du tofu, le tout enveloppé dans du papier de riz doux. Ces petits pains sont servis avec une trempette savoureuse aux arachides et constituent une façon légère et saine de commencer un repas.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[Pour les rouleaux de printemps : \n
            10 à 12 feuilles de papier de riz\n
            12 crevettes cuites de taille moyenne, décortiquées et déveinées, ou des tranches de tofu 1 tasse de vermicelles de riz, cuites et refroidies\n
            1 concombre, coupé en julienne \n
            1 carotte, coupée en julienne \n
            1/2 tasse de germes de soja frais Feuilles de coriandre fraîche Feuilles de menthe fraîche\n
            Feuilles de basilic frais Feuilles de laitue \n\n

            Pour la trempette aux arachides : \n
            1/2 tasse de beurre de cacahuète crémeux \n
            2 cuillères à soupe de sauce soja \n
            1 cuillère à soupe de vinaigre de riz \n
            1 cuillère à soupe de miel ou de cassonade\n
            1 gousse d\'ail, hachée \n
            1/2 cuillère à café de gingembre frais râpé\n
            2 à 4 cuillères à soupe d\'eau tiède (ajuster selon la consistance souhaitée)\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item><![CDATA[Pour la trempette aux arachides : Dans un bol, fouetter ensemble le beurre de cacahuète, la sauce soja, le vinaigre de riz, le miel (ou le sucre), l\'ail et le gingembre jusqu\'à consistance lisse. Ajoutez progressivement de l\'eau tiède, une cuillère à soupe à la fois, jusqu\'à ce que la sauce atteigne la consistance désirée. Mettre de côté. Pour les rouleaux de printemps : Préparez un plat peu profond avec de l\'eau tiède pour ramollir les feuilles de riz. Trempez une feuille de riz dans l\'eau tiède pendant quelques secondes jusqu\'à ce qu\'elle devienne souple. Posez la feuille de riz humide sur un torchon propre et humide. Déposez une feuille de laitue sur le tiers inférieur de la feuille de riz en laissant un espace sur les côtés. Ajoutez une petite quantité de vermicelles de riz cuites, de concombre en julienne, de carottes, de germes de soja, d\'herbes fraîches et une tranche de crevette ou de tofu. Pliez soigneusement les côtés de la feuille de riz sur la garniture, puis enroulez-la fermement depuis le bas, comme si vous rouliez un burrito. Répétez avec le reste des ingrédients. Servir les rouleaux de printemps frais avec la trempette aux arachides.]]></item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 18 = Miang Pla Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_pla_pao">Miang Pla Pao</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_pla_pao_description">Miang Pla Pao, ou poisson grillé Miang, est un délicieux apéritif thaïlandais composé de poisson parfaitement grillé servi avec un mélange d\'herbes aromatiques, de légumes et une sauce piquante. Le poisson est généralement enveloppé dans une feuille fraîche, comme des feuilles de bétel sauvage ou de la laitue, accompagnée de divers condiments, créant un mélange harmonieux de saveurs et de textures.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[2 poissons entiers (comme le bar ou le tilapia), \n
            Feuilles de bétel sauvage ou feuilles de laitue nettoyées et éviscérées (pour l\'emballage)\n
            Herbes fraîches thaïlandaises (par exemple, basilic, menthe, coriandre) \n
            1 concombre, tranché finement \n
            1 échalote, tranchée finement \n
            1 à 2 piments oiseaux, finement hachés (à ajuster selon votre niveau de piquant préféré)\n

            Pour la Sauce : \n
            3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
            2 cuillères à soupe de jus de citron vert \n
            1 à 2 cuillères à café de sucre de palme (ajuster selon vos goûts)\n
            1 gousse d\'ail, hachée \n
            1 à 2 piments oiseaux, finement hachés (à ajuster selon votre niveau de piquant préféré)\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Préparez la sauce en mélangeant la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme, l\'ail émincé et les piments oiseaux hachés dans un bol. Ajustez la douceur et le piquant selon vos préférences. Mettre de côté. Préchauffez votre grill ou barbecue à feu moyen-vif. Griller le poisson entier, en le retournant de temps en temps, jusqu\'à ce que la peau soit croustillante et la chair bien cuite. Cela devrait prendre environ 10 à 15 minutes selon la taille du poisson. Une fois grillé, retirez le poisson du feu et laissez-le refroidir légèrement. Désossez soigneusement le poisson grillé et cassez la chair en petits morceaux. Pour assembler le Miang Pla Pao, prenez une feuille de bétel sauvage ou une feuille de laitue et déposez dessus une petite quantité de poisson grillé. Ajoutez les tranches de concombre, les tranches d\'échalote, les herbes fraîches et les piments oiseaux hachés. Verser une cuillerée de sauce préparée sur les ingrédients. Pliez ou roulez la feuille pour enfermer les garnitures, créant ainsi une bouchée. Savourez votre Miang Pla Pao en prenant une bouchée de ces wraps savoureux et herbacés.</item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 20 = Tom Kha Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_gai">Tom Kha Gai</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_gai_description">Tom Kha Gai est une soupe thaïlandaise classique connue pour ses saveurs riches, crémeuses et aromatiques. Il combine du poulet tendre, du lait de coco, des herbes parfumées et une touche d\'épices. Ce plat présente un équilibre parfait entre crémeux et piquant, ce qui en fait un favori thaïlandais réconfortant et satisfaisant.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[2 tasses de bouillon de poulet \n
            1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
            1 tasse de poitrine de poulet tranchée \n
            1 tige de citronnelle, coupée en morceaux de 2 pouces et écrasée\n
            3-4 tranches de galanga ou de gingembre \n
            3-4 feuilles de combava, déchirées en morceaux\n
            2-3 tranches de piment rouge (ajuster au goût) \n
            200 g de champignons tranchés \n
            1 petit oignon, tranché \n
            2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (ajuster selon votre goût)\n
            1 à 2 cuillères à soupe de jus de citron vert (ajuster selon vos goûts) \n
            1 cuillère à café de sucre Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
            Feuilles de basilic thaï pour la garniture (facultatif)\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une casserole, mélanger le bouillon de poulet, la citronnelle, le galanga (ou le gingembre), les feuilles de combava et les tranches de piment rouge. Portez à légère ébullition et laissez mijoter environ 5 à 10 minutes pour infuser les saveurs. Ajoutez les tranches de poulet, les champignons et l\'oignon dans la casserole. Laissez-les cuire jusqu\'à ce que le poulet blanchisse et que les champignons soient tendres, ce qui devrait prendre environ 5 à 7 minutes. Versez le lait de coco et mélangez bien. Laissez la soupe mijoter encore 5 minutes, en vous assurant qu\'elle ne bout pas. Assaisonnez la soupe avec la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Ajustez ces assaisonnements pour obtenir l’équilibre souhaité entre les saveurs salées, acides et sucrées. Goûtez et effectuez les ajustements nécessaires. Retirez la soupe du feu, jetez la citronnelle, le galanga (ou le gingembre) et les feuilles de combava. Servir chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche et de feuilles de basilic thaï si désiré.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 21 = Tom Yum Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_yum_goong">Tom Yum Goong</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_yum_goong_description">Tom Yum Goong est une soupe thaïlandaise classique connue pour ses saveurs audacieuses et épicées. Cette soupe aigre-piquante contient de succulentes crevettes, des herbes parfumées et un délicieux mélange d\'ingrédients qui créent une symphonie de sensations gustatives.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[10 grosses crevettes (décortiquées et déveinées) \n
            4 tasses de bouillon de poulet ou de crevettes\n
            2-3 tiges de citronnelle (coupées en morceaux de 2 pouces et écrasées)\n
            3-4 tranches de galanga (ou de gingembre si indisponible)\n
            3-4 feuilles de combava (déchirées en morceaux)\n
            3-4 piments oiseaux (ajuster au goût)\n
            200 g de champignons (champignons de paille ou pleurotes, tranchés)\n
            2 tomates moyennes (coupées en quartiers)\n
            1 oignon moyen (coupé en fines tranches)\n
            2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (ajuster au goût)\n
            2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert (ajuster selon vos goûts)\n
            1 cuillère à café de sucre Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une casserole, porter à ébullition le bouillon de poulet ou de crevettes. Ajouter la citronnelle, le galanga, les feuilles de combava et les piments forts au bouillon. Laissez mijoter environ 5 minutes pour infuser les saveurs. Ajouter les champignons, les tomates et les oignons dans la casserole et cuire jusqu\'à ce que les champignons soient tendres. Incorporer les crevettes et cuire jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Assaisonnez la soupe avec la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Ajustez les saveurs à votre guise, en ajoutant plus de sauce de poisson pour le goût salé ou de jus de citron vert pour l\'acidité. Retirez la soupe du feu et jetez les feuilles de citronnelle, de galanga et de combava. Servir chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 22 = Tom Kha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_talay">Tom Kha Talay</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_talay_description">Tom Kha Talay est une délicieuse soupe thaïlandaise qui combine les saveurs de la mer avec l\'onctuosité du lait de coco. Cette soupe aromatique et piquante comprend un assortiment de fruits de mer frais et d\'herbes parfumées, ce qui en fait un plat rafraîchissant et satisfaisant.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>1 tasse de fruits de mer mélangés (crevettes, calamars, moules) \n
            2 tasses de lait de coco \n
            2 tasses de bouillon de poulet ou de fruits de mer\n
            2-3 tranches de galanga (ou gingembre)\n
            2 tiges de citronnelle, coupées en \n
            Morceaux de 2 pouces et brisés \n
            3-4 feuilles de combava, déchirées\n
            3-4 tranches de piments rouges thaïlandais (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
            200 g de champignons tranchés \n
            1 tomate moyenne, coupée en quartiers\n
            1 petit oignon, tranché \n
            2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (ajuster au goût)\n
            1 à 2 cuillères à soupe de jus de citron vert (ajuster selon vos goûts) \n
            1 cuillère à café de sucre Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une casserole, faire chauffer le bouillon de poulet ou de fruits de mer à feu moyen. Ajoutez du galanga (ou du gingembre), de la citronnelle, des feuilles de combava et des piments rouges thaïlandais. Laisser mijoter environ 5 à 10 minutes pour infuser les saveurs. Ajoutez le lait de coco dans la casserole et portez-le à légère ébullition en remuant. Une fois l\'ébullition terminée, ajoutez le mélange de fruits de mer, les champignons, la tomate et l\'oignon. Laisser mijoter jusqu\'à ce que les fruits de mer soient cuits et opaques, ce qui prend environ 2 à 3 minutes. Assaisonnez la soupe avec la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Ajustez ces assaisonnements selon votre goût préféré. Retirez la soupe du feu et jetez les tranches de galanga, les tiges de citronnelle et les feuilles de combava. Servir le Tom Kha Talay chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 23 = Gang Jued Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_jued_woon_sen">Gang Jued Woon Sen</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_jued_woon_sen_description">Gang Jued Woon Sen est une soupe thaïlandaise légère et nourrissante connue pour sa simplicité et ses saveurs nettes. Cette soupe claire comprend de délicates nouilles en verre, du tofu et un assortiment de légumes. Il est souvent apprécié comme plat sain et réconfortant.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>50 g de nouilles en verre (nouilles aux haricots) \n
            200 g de tofu ferme, coupé en cubes \n
            2-3 tasses de bouillon de poulet ou de légumes\n
            2-3 gousses d\'ail, émincées \n
            1/2 tasse de carottes tranchées \n
            1/2 tasse de chou tranché \n
            1/2 tasse de champignons tranchés \n
            1/2 tasse de pois mange-tout tranchés \n
            1-2 oignons verts, hachés \n
            1 cuillère à soupe de sauce soja Sel et poivre blanc au goût\n
            Feuilles de coriandre fraîches pour garnir la sauce au vinaigre de chili thaïlandais (facultatif, pour servir)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Commencez par tremper les nouilles en verre dans de l\'eau tiède jusqu\'à ce qu\'elles deviennent molles, généralement environ 5 à 7 minutes. Égouttez-les et réservez-les. Dans une casserole, porter à légère ébullition le bouillon de poulet ou de légumes à feu moyen-vif. Ajouter l\'ail émincé, les cubes de tofu, les carottes tranchées, le chou, les champignons et les pois mange-tout au bouillon. Laissez-les mijoter pendant environ 5 à 7 minutes ou jusqu\'à ce que les légumes soient tendres. Incorporez les nouilles en verre trempées et poursuivez la cuisson pendant 2-3 minutes supplémentaires. Assaisonnez la soupe avec de la sauce soja, du sel et du poivre blanc. Ajustez les assaisonnements selon vos préférences. Retirez la casserole du feu et décorez d\'oignons verts hachés et de feuilles de coriandre fraîche. Servez le Gang Jued Woon Sen chaud, éventuellement avec une sauce au vinaigre de chili thaïlandais pour un piquant supplémentaire.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 24 = Tom Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_som">je suis Tom</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_som_description">Tom Som est une soupe thaïlandaise piquante et rafraîchissante connue pour ses saveurs vibrantes. Cette soupe équilibre l\'acidité du tamarin avec la douceur du sucre de palme, créant une délicieuse sensation gustative. Il contient généralement des crevettes, des légumes et des herbes aromatiques, ce qui en fait un aliment réconfortant thaïlandais très apprécié.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_som_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>200 g de crevettes décortiquées et déveinées \n
            2-3 tasses d\'eau \n
            2-3 tranches de galanga (ou de gingembre en remplacement)\n
            2-3 tranches de citronnelle écrasées \n
            2-3 feuilles de combava, déchirées en morceaux\n
            2-3 piments oiseaux thaïlandais, écrasés (ajuster au goût)\n
            1 petite tomate, coupée en quartiers \n
            1 petit oignon, tranché \n
            1 petit concombre, tranché\n
            1 à 2 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
            1 à 2 cuillères à soupe de sucre de palme (ajuster selon vos goûts)\n
            Sauce de poisson au goût Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_som_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une casserole, porter l\'eau à ébullition à feu moyen-vif. Ajoutez le galanga (ou le gingembre), la citronnelle, les feuilles de combava et les piments œil d\'oiseau thaïlandais à l\'eau bouillante. Laissez-les mijoter pendant environ 5 à 7 minutes pour infuser le bouillon de saveur. Incorporer la pâte de tamarin, le sucre de palme et la sauce de poisson. Ajustez les niveaux d\'acidité, de douceur et de salinité selon votre goût. Gardez à l’esprit que Tom Som doit avoir un goût aigre-doux équilibré. Ajoutez l\'oignon émincé, les quartiers de tomates et les tranches de concombre à la soupe. Laisser mijoter encore 3 à 5 minutes jusqu\'à ce que les légumes soient légèrement tendres. Placez délicatement les crevettes décortiquées dans la soupe et faites cuire jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses, ce qui prend généralement environ 2 à 3 minutes. Retirez la casserole du feu et jetez les tranches de galanga (ou de gingembre), la citronnelle et les feuilles de combava. Servir le Tom Som chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id25 = Gang Om-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_om">Se promener</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_om_description">Gang Om est une soupe traditionnelle thaïlandaise réputée pour son mélange aromatique d\'herbes et d\'épices. Cette soupe savoureuse contient une variété de légumes frais, d\'herbes et un choix de protéines (souvent du poisson ou des crevettes). La clé de son goût exquis réside dans l’utilisation d’herbes parfumées comme la racine de doigt, le curcuma et la citronnelle, ce qui donne un plat thaïlandais chaleureux et réconfortant.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_om_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>200 g de filets de poisson (ou crevettes), coupés en bouchées \n
            2-3 tasses d\'eau ou de bouillon de légumes \n
            1 à 2 cuillères à soupe d\'huile végétale \n
            2-3 tranches de racine de doigt (ou de gingembre en remplacement)\n
            2-3 tranches de curcuma \n
            2-3 tranches de citronnelle, écrasées\n
            2-3 piments oiseaux thaïlandais, écrasés (ajuster au goût)\n
            1 petite tomate, coupée en quartiers 1 petit oignon, tranché \n
            1 petit concombre, tranché \n
            1 tasse de légumes mélangés (par exemple, haricots verts, maïs miniature, champignons)\n
            1 à 2 feuilles de combava, déchirées en morceaux \n
            Sauce de poisson au goût Feuilles de basilic frais pour la garniture\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_om_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une casserole, faire chauffer l\'huile végétale à feu moyen-vif. Ajoutez la racine des doigts (ou le gingembre), le curcuma, la citronnelle et les piments thaïlandais à l\'huile. Faire revenir environ 1 à 2 minutes pour libérer leurs arômes. Versez l\'eau ou le bouillon de légumes et portez à ébullition. Ajoutez les filets de poisson (ou les crevettes) au liquide bouillant et faites cuire jusqu\'à ce qu\'ils soient presque cuits, généralement 2 à 3 minutes pour le poisson ou 1 à 2 minutes pour les crevettes. Incorporer le mélange de légumes, les quartiers de tomates, l\'oignon et les tranches de concombre. Laissez la soupe mijoter encore 3 à 5 minutes jusqu\'à ce que les légumes soient tendres. Assaisonnez le Gang Om avec de la sauce de poisson, en ajustant le goût salé. Ajoutez les feuilles de combava déchirées et laissez mijoter la soupe encore une minute pour infuser les saveurs. Retirez la casserole du feu, jetez les tranches de citronnelle, de racine de doigt (ou de gingembre) et de curcuma et servez le Gang Om chaud. Garnir chaque bol de feuilles de basilic frais pour plus de parfum.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 26 = Poh Taek-->
    <!--TITLE-->
    <string name="poh_taek">Poh Taek</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="poh_taek_description">Poh Taek est une fondue de fruits de mer thaïlandaise bien-aimée, connue pour ses saveurs audacieuses et épicées. Ce plat combine une variété de fruits de mer frais, d\'herbes aromatiques et de piments forts dans un bouillon bouillonnant. Poh Taek est un repas commun, souvent partagé entre amis et en famille, créant une expérience culinaire inoubliable. Avec des ingrédients comme des crevettes, du poisson et des champignons, c\'est un délice pour les amateurs de fruits de mer.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="poh_taek_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item><![CDATA[200 g de crevettes déveinées et décortiquées \n
            200 g de filets de poisson, coupés en bouchées\n
            100 g de calamars coupés en rondelles \n
            100 g de moules ou palourdes nettoyées \n
            200 g de champignons pailles ou autres champignons au choix\n
            1 à 2 tiges de citronnelle, coupées en morceaux de 2 pouces et écrasées\n
            3-4 tranches de galanga \n
            2-3 feuilles de combava, déchirées en morceaux\n
            2-3 piments oiseaux thaïlandais, écrasés (ajuster au goût)\n
            3-4 tranches de gingembre 2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (ajuster au goût)\n
            1 à 2 cuillères à soupe de jus de citron vert (ajuster selon vos goûts) \n
            1 à 2 cuillères à soupe de pâte de piment rôti (Nam Prik Pao)\n
            1 à 2 cuillères à café de sucre (ajuster au goût) Feuilles de basilic thaï frais pour la garniture 4 tasses d\'eau ou de bouillon de fruits de mer\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="poh_taek_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>Dans une grande casserole, porter à ébullition l\'eau ou le bouillon de fruits de mer. Ajoutez la citronnelle, le galanga, les feuilles de combava, les piments thaïlandais et le gingembre au liquide bouillant. Laissez-les mijoter environ 5 à 10 minutes pour infuser leurs saveurs. Incorporez la pâte de piment rôti (Nam Prik Pao) pour créer un bouillon épicé et savoureux. Ajoutez les crevettes, le poisson, les calamars, les moules ou les palourdes et les champignons dans la casserole. Cuire jusqu\'à ce que les fruits de mer soient juste cuits et que les moules ou les palourdes soient ouvertes, généralement 3 à 5 minutes. Assaisonnez le Poh Taek avec la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Ajustez les saveurs pour obtenir l’équilibre souhaité entre le salé, l’acide et le sucré. Retirez la casserole du feu et jetez la citronnelle, le galanga, les feuilles de combava, les piments œil d\'oiseau thaïlandais et les tranches de gingembre. Versez le Poh Taek chaud et épicé dans des bols, décorez de feuilles de basilic thaïlandais frais et servez immédiatement.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 27 = Gang Tay Po-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_tay_po">Gang Tay Po</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_tay_po_description">Gang Tay Po est un curry vert thaïlandais fougueux et aromatique originaire de la région sud de la Thaïlande. Connu pour son piquant intense et ses saveurs riches, ce plat comprend de tendres morceaux de viande, généralement du poulet ou du bœuf, mijotés dans une pâte de curry vert vibrante à base d\'herbes fraîches et de piments. Le lait de coco crémeux équilibre la chaleur, ce qui en fait une délicieuse aventure culinaire pour les amateurs d\'épices.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_tay_po_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>250 g de poulet ou de bœuf tranché finement \n
            2-3 cuillères à soupe de pâte de curry vert (du commerce ou maison)\n
            1 boîte (400 ml) de lait de coco 1 petite aubergine coupée en morceaux \n
            1 à 2 feuilles de combava, déchirées en morceaux \n
            2-3 piments oiseaux thaïlandais, tranchés (ajuster au goût)\n
            1-2 cuillères à soupe de sauce de poisson (ajuster au goût) \n
            1 à 2 cuillères à café de sucre (ajuster au goût) \n
            Une poignée de feuilles de basilic thaï pour la garniture\n
            2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale Piment rouge tranché pour la garniture (facultatif)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_tay_po_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Heat the vegetable oil in a pan over medium heat. Add the green curry paste and stir-fry for a few minutes until fragrant. Pour in half of the coconut milk and continue to cook, stirring, until the oil starts to separate from the paste. Add the sliced chicken or beef to the pan and cook until it turns white and is partially cooked. Pour in the remaining coconut milk, stirring to combine. Bring the mixture to a gentle simmer. Add the eggplant chunks, kaffir lime leaves, and Thai bird\'s eye chilies. Simmer until the meat is fully cooked, and the eggplant becomes tender. Season the Gang Tay Po with fish sauce and sugar. Adjust the flavors to your preference, achieving the right balance of salty and sweet. Remove the pan from heat and discard any kaffir lime leaves. Ladle the spicy green curry into bowls, garnish with Thai basil leaves and sliced red chilies if desired.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 28 = Kuay Tiew Tom Yum-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum">
    Kuay Tiew Tom Yum
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum_description">


Le Kuay Tiew Tom Yum est une soupe de nouilles thaïlandaise ardente et piquante, connue pour ses saveurs audacieuses et vibrantes. Cette soupe associe des nouilles de riz souples à un bouillon épicé et aigre composé d\'ingrédients tels que la citronnelle, le galanga, les feuilles de citron vert et les piments thaïlandais en forme d\'œil d\'oiseau. Elle est généralement préparée avec des crevettes (Goong) ou du poulet (Gai) et constitue un plat de rue populaire en Thaïlande. L\'équilibre entre le piquant, l\'aigre et l\'umami fait de cette soupe un véritable délice culinaire.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
200 g de nouilles de riz, cuites et égouttées \n
200 g de crevettes (Goong) ou de poulet (Gai), décortiquées et déveinées\n
4 tasses de bouillon de poulet ou de crevettes\n
2 tiges de citronnelle, coupées en morceaux de 2 pouces et écrasées\n
3 tranches de galanga\n
4 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
3-4 piments thaïlandais, écrasés (à ajuster en fonction de vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (à ajuster selon le goût)\n
1-2 cuillères à soupe de jus de citron vert (à ajuster selon le goût)\n
1 à 2 cuillères à café de sucre (à ajuster selon le goût)\n
Feuilles de coriandre fraîche et oignons verts hachés pour la garniture\n
Fèves germées fraîches et quartiers de citron vert pour le service\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Dans une casserole, porter à ébullition le bouillon de poulet ou de crevettes. Ajouter la citronnelle, le galanga, les feuilles de lime kaffir et les piments thaïlandais. Laisser mijoter pendant environ 5 à 10 minutes pour infuser les saveurs.
Ajouter les crevettes ou le poulet et cuire jusqu\'à ce qu\'ils soient bien cuits.
Assaisonner la soupe avec la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre. Ajustez ces assaisonnements pour obtenir le bon équilibre entre les saveurs épicées, acides et salées.
Pour servir, placer une portion de nouilles de riz cuites dans un bol. Verser à la louche le bouillon chaud et parfumé sur les nouilles, en veillant à inclure quelques crevettes ou du poulet.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche, d\'oignons verts hachés et de germes de soja. Servir avec des quartiers de citron vert sur le côté pour plus de piquant.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 29 = Gang Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som">
        Gang Som

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_description">
Le Gang Som est une soupe thaïlandaise au tamarin très appréciée, connue pour ses saveurs sucrées, acides et épicées. Cette soupe orange vif se compose d\'une variété de légumes, de crevettes ou de poissons et se caractérise par l\'acidité de la pâte de tamarin. La soupe est souvent servie avec du riz cuit à la vapeur et offre un équilibre parfait entre les saveurs qui font la réputation de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
200 g de crevettes ou de filets de poisson, nettoyés et décortiqués (vous pouvez également utiliser des fruits de mer mélangés)\n
2 tasses d\'eau\n
2 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson (à ajuster selon le goût)\n
1-2 cuillères à soupe de sucre (à ajuster selon le goût)\n
1/2 tasse de pousses de bambou en tranches\n
1/2 tasse de haricots longs ou de haricots verts en tranches\n
1/2 tasse d\'aubergines tranchées\n
1/4 de tasse de tomates cerises\n
2-3 tranches de galanga\n
3-4 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
2-3 piments thaïlandais en œil d\'oiseau, écrasés (à ajuster selon les préférences en matière d\'épices)\n
Feuilles de coriandre fraîche pour décorer\n
Riz cuit à la vapeur pour servir\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Dans une casserole, porter l\'eau à ébullition. Ajouter la pâte de tamarin et remuer jusqu\'à ce qu\'elle se dissolve, créant ainsi une base acidulée pour la soupe.
Ajouter le galanga, les feuilles de lime kaffir et les piments thaïlandais dans la marmite. Laissez-les mijoter pendant quelques minutes pour qu\'ils infusent leurs saveurs.
Ajoutez les crevettes, le poisson ou le mélange de fruits de mer dans la marmite et faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'ils soient à peine cuits. Cela ne devrait prendre que quelques minutes.
Incorporer la sauce de poisson et le sucre, en ajustant le niveau de douceur et de salinité à votre convenance.
Ajouter les pousses de bambou, les haricots longs, l\'aubergine et les tomates cerises à la marmite. Laisser mijoter jusqu\'à ce que les légumes soient tendres mais encore croquants.
Goûter la soupe et rectifier l\'assaisonnement en ajoutant de la sauce de poisson, du sucre ou de la pâte de tamarin si nécessaire.
Retirer la soupe du feu et jeter les tranches de galanga et les feuilles de lime kaffir.
Servez le Gang Som chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche et accompagné de riz cuit à la vapeur. Savourez ce délicieux mélange de saveurs sucrées, acides et épicées !
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 31 = Gang Keow Wan Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_gai">
   Gang Keow Wan Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_gai_description">
Le Gang Keow Wan Gai, ou poulet au curry vert, est un plat thaïlandais classique connu pour sa pâte de curry vert aromatique et vibrante. Ce curry crémeux et légèrement épicé est composé de tendres morceaux de poulet, d\'aubergines thaïlandaises et d\'herbes aromatiques. Il est traditionnellement servi avec du riz au jasmin et offre un équilibre parfait des saveurs, ce qui en fait un des plats préférés des amateurs de cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
400 g de cuisses de poulet désossées, coupées en petits morceaux\n
2 cuillères à soupe de pâte de curry vert\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1 tasse d\'aubergines thaïlandaises, coupées en quatre\n
4-5 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
2-3 piments oiseau thaïlandais, écrasés (à ajuster selon les préférences en matière d\'épices)\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
1/2 tasse de feuilles de basilic doux\n
1 piment rouge, finement tranché (pour la garniture)\n
Riz au jasmin cuit pour servir\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer une grande poêle ou un wok à feu moyen-vif. Ajouter 1/2 tasse de lait de coco et la pâte de curry vert. Remuer et cuire pendant quelques minutes jusqu\'à ce que l\'huile commence à se séparer de la pâte.
Ajouter les morceaux de poulet et cuire jusqu\'à ce qu\'ils commencent à blanchir.
Versez le reste du lait de coco et ajoutez les aubergines thaïlandaises, les feuilles de citron vert kaffir et les piments oiseaux thaïlandais. Porter le mélange à un léger frémissement.
Assaisonner avec la sauce de poisson et le sucre. Remuez bien et laissez mijoter jusqu\'à ce que le poulet soit bien cuit et que l\'aubergine soit tendre.
Goûter et rectifier l\'assaisonnement si nécessaire, en ajoutant plus de sauce de poisson ou de sucre pour équilibrer les saveurs.
Juste avant de servir, ajoutez les feuilles de basilic doux et laissez-les se flétrir légèrement.
Retirez le curry du feu et jetez les feuilles de citron vert kaffir ou les piments que vous pouvez facilement retirer.
Servez le Gang Keow Wan Gai chaud, garni de fines tranches de piment rouge. Dégustez ce délicieux curry vert thaïlandais avec du riz au jasmin pour un repas satisfaisant !
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 32 = Gang Massaman-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_massaman">
Gang Massaman
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_massaman_description">
Le Gang Massaman, ou curry Massaman, est un plat thaïlandais riche et aromatique originaire du sud de la Thaïlande. Ce curry se compose de tendres morceaux de viande (souvent du bœuf ou du poulet) cuits dans une sauce savoureuse composée d\'un mélange d\'épices chaudes, de lait de coco et de cacahuètes. Le résultat est un équilibre harmonieux de saveurs sucrées, salées et légèrement épicées qui en font un classique thaïlandais très apprécié.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_massaman_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
500 g de bœuf ou de poulet, coupé en petits morceaux\n
2 cuillères à soupe de pâte de curry Massaman\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
2-3 pommes de terre, pelées et coupées en dés\n
1 oignon, coupé en tranches\n
1 bâton de cannelle\n
2-3 gousses de cardamome\n
2-3 feuilles de laurier\n
1 cuillère à soupe de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées non salées\n
Huile de cuisson\n
Flocons de piment grillé (facultatif, pour plus de piquant)\n
Feuilles de coriandre fraîche (pour décorer)\n
Riz au jasmin cuit pour servir\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_massaman_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer un peu d\'huile de cuisson dans une grande casserole à feu moyen. Ajouter la pâte de curry Massaman et faire cuire pendant quelques minutes jusqu\'à ce qu\'elle soit parfumée.
Ajouter le bœuf ou le poulet et cuire jusqu\'à ce qu\'il commence à brunir.
Versez la moitié du lait de coco et remuez bien. Laisser mijoter et épaissir pendant quelques minutes.
Ajouter le reste du lait de coco, les pommes de terre, l\'oignon, le bâton de cannelle, les gousses de cardamome et les feuilles de laurier. Remuer pour bien mélanger.
Assaisonner avec le sucre de palme et la sauce de poisson. Ajuster la douceur et la salinité selon votre goût.
Couvrir la marmite et laisser mijoter le curry à feu doux pendant environ 30-40 minutes, ou jusqu\'à ce que la viande soit tendre et les pommes de terre bien cuites.
Pendant que le curry mijote, faites griller les cacahuètes dans une poêle sèche jusqu\'à ce qu\'elles deviennent dorées, puis écrasez-les.
Lorsque le curry est prêt, retirez le bâton de cannelle, les gousses de cardamome et les feuilles de laurier.
Servez le Gang Massaman chaud, garni de cacahuètes grillées, de flocons de piment grillé (si vous l\'aimez épicé) et de feuilles de coriandre fraîche. Dégustez ce délicieux curry thaïlandais avec du riz au jasmin pour un repas satisfaisant !
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 33 = Gang Dang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_dang">
    Gang Dang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_dang_description">
Le Gang Dang, également connu sous le nom de curry rouge, est un plat de curry thaïlandais classique qui associe des saveurs audacieuses à une sauce riche et crémeuse. Ce curry aromatique est composé d\'une pâte de curry rouge savoureuse, de lait de coco et d\'une variété de protéines et de légumes. Il présente un équilibre parfait entre le piquant et le sucré, ce qui en fait l\'un des plats préférés des amateurs de cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_dang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
200 g de poulet, de bœuf ou de tofu (au choix)\n
2 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
1 boîte (400ml) de lait de coco\n
1 poivron rouge, coupé en tranches\n
1 poivron vert, coupé en tranches\n
1 petite aubergine, coupée en dés\n
4-5 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
1-2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
Feuilles de basilic thaïlandais frais pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_dang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une poêle profonde à feu moyen-vif. Ajoutez la pâte de curry rouge et faites-la sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'elle devienne odorante.
Versez progressivement la moitié du lait de coco tout en continuant à remuer. Laissez cuire encore 2 à 3 minutes, le temps que la pâte se dissolve dans le lait de coco et épaississe légèrement.
Ajoutez les tranches de poulet ou de bœuf dans la poêle et faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'elles commencent à changer de couleur et qu\'elles soient presque cuites.
Verser le reste du lait de coco, ajouter les feuilles de citron vert kaffir et porter le curry à un léger frémissement. Laissez cuire pendant 5 à 7 minutes, le temps que la viande devienne tendre.
Incorporer la sauce de poisson, le sucre de palme et une pincée de sel pour équilibrer les saveurs. Ajustez l\'assaisonnement à votre goût.
Ajouter les aubergines et les poivrons au curry et laisser mijoter pendant 5 minutes supplémentaires, jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Ajoutez les feuilles de basilic thaïlandais et les tranches de piments rouges pour une touche supplémentaire de saveur et d\'épices.
Retirer le curry du feu et jeter les feuilles de citron vert kaffir. Servir chaud sur du riz au jasmin cuit, garni de feuilles de coriandre fraîche.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 34 = Gang Panang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_panang">
    Gang Panang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_panang_description">
Le Gang Panang, également connu sous le nom de curry Panang, est un chef-d\'œuvre culinaire thaïlandais connu pour sa consistance riche et crémeuse et son exquis mélange de saveurs. Ce curry se compose de tendres lamelles de viande, généralement du bœuf ou du poulet, baignant dans une succulente sauce à base de noix de coco infusée d\'herbes aromatiques et d\'épices. Avec son profil légèrement sucré et légèrement épicé, le Gang Panang offre une délicieuse harmonie de goûts qui vous fera revenir.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_panang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

200 g de bœuf ou de poulet, tranché finement\n
3 cuillères à soupe de pâte de curry Panang\n
1 boîte (400 ml) de lait de coco\n
1-2 feuilles de lime kaffir, finement tranchées\n
1 petit piment rouge, finement tranché (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre de palme ou de sucre roux\n
Sel selon le goût\n
Feuilles de basilic thaïlandais frais pour la garniture\n
Riz au jasmin cuit pour servir\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_panang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile de cuisson dans une poêle à feu moyen. Ajoutez la pâte de curry Panang et faites-la sauter pendant quelques minutes jusqu\'à ce qu\'elle devienne parfumée.
Versez environ la moitié du lait de coco et mélangez bien avec la pâte de curry. Laisser mijoter et épaissir.
Ajoutez les tranches de bœuf ou de poulet et faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'elles aient perdu leur teinte rosée.
Versez le reste du lait de coco, les tranches de poivron rouge et les haricots verts. Laisser le mélange mijoter jusqu\'à ce que la viande soit entièrement cuite et que les légumes soient tendres.
Assaisonner le curry avec du sucre de palme et de la sauce de poisson, en ajustant la douceur et la salinité à votre goût.
Ajoutez les feuilles de basilic thaï et les tranches de piment rouge (si vous préférez un peu plus de piquant). Remuer pendant une minute jusqu\'à ce que les feuilles de basilic se flétrissent.
Retirer du feu et garnir de feuilles de lime kaffir tranchées, si vous le souhaitez.
Servir le Gang Panang chaud sur du riz au jasmin cuit à la vapeur.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 35= Gang Garee Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_garee_gai">
  Gang Garee Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_garee_gai_description">
Le Gang Garee Gai, ou curry jaune thaïlandais au poulet, est un plat réconfortant et aromatique connu pour son goût à la fois doux et savoureux. Ce curry jaune crémeux est composé de tendres morceaux de poulet, de pommes de terre et d\'un éventail d\'herbes aromatiques et d\'épices. Il est légèrement sucré, crémeux et présente un équilibre parfait entre les saveurs. Un bol de ce curry est une délicieuse expérience culinaire thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
500 g de cuisses ou de poitrines de poulet, coupées en petits morceaux\n
2-3 cuillères à soupe de pâte de curry jaune\n
1 boîte (400 ml) de lait de coco\n
2-3 pommes de terre de taille moyenne, pelées et coupées en cubes\n
1 petit oignon, coupé en tranches\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à soupe de sucre de palme ou de sucre roux\n
1-2 cuillères à soupe d\'huile de cuisson\n
1 piment rouge, coupé en tranches (facultatif, pour plus de piquant)\n
Feuilles de coriandre fraîche, pour la garniture\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile de cuisson dans une poêle à feu moyen. Ajoutez la pâte de curry jaune et faites-la sauter pendant quelques minutes jusqu\'à ce qu\'elle devienne parfumée.
Versez environ la moitié du lait de coco et mélangez bien avec la pâte de curry. Laisser mijoter et épaissir.
Ajoutez les morceaux de poulet et faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'ils aient perdu leur teinte rosée.
Versez le reste du lait de coco et ajoutez les pommes de terre coupées en cubes et l\'oignon émincé. Laisser mijoter jusqu\'à ce que le poulet soit bien cuit et que les pommes de terre soient tendres.
Assaisonnez le curry avec de la sauce de poisson et du sucre de palme, en ajustant la salinité et la douceur à votre goût.
Si vous préférez plus de piquant, ajoutez des tranches de piment rouge au curry et remuez.
Une fois que tout est cuit et bien mélangé, retirez le curry du feu.
Servez le Gang Garee Gai chaud, garni de feuilles de coriandre fraîche.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 36 = Gung Ho-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_ho">
    Gung Ho
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_ho_description">
Le Gung Ho est un chef-d\'œuvre de la cuisine thaïlandaise connu pour ses saveurs vibrantes et son ardeur. Cette soupe de crevettes épicée est une combinaison délectable de crevettes succulentes, d\'herbes aromatiques et d\'un riche bouillon à base de lait de coco et d\'épices thaïlandaises. Le résultat est une danse harmonieuse de notes sucrées, aigres, salées et épicées qui font vibrer les papilles gustatives. Le Gung Ho est une soupe réconfortante et revigorante qui incarne l\'essence de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_ho_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
300g de crevettes de taille moyenne, décortiquées et déveinées\n
400 ml de lait de coco\n
2 tasses de bouillon de poulet ou de légumes\n
1 tige de citronnelle, coupée en tranches\n
3 tranches de galanga\n
2 feuilles de lime kaffir\n
2-3 piments rouges, en tranches\n
1 petit oignon, en tranches\n
1 tomate, coupée en quartiers\n
1 citron vert, coupé en quartiers\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
Sauce de poisson, sucre et sel selon le goût\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_ho_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Commencer par préparer les crevettes. Les saler légèrement et les réserver.
Dans une casserole, mélanger le lait de coco et le bouillon de poulet ou de légumes. Faire chauffer à feu moyen.
Ajouter la citronnelle, le galanga, les feuilles de lime kaffir et les tranches de piment rouge dans la marmite. Laisser infuser les saveurs pendant environ 5 à 10 minutes.
Ajouter l\'oignon et la tomate coupés en tranches au bouillon. Laisser mijoter jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Glisser les crevettes assaisonnées dans la soupe mijotée. Cuire jusqu\'à ce que les crevettes deviennent roses et opaques.
Assaisonner la soupe avec de la sauce de poisson, du sucre et du sel pour obtenir un profil de saveurs bien équilibré. Elle doit être sucrée, acide, salée et épicée.
Pour servir, versez la soupe Gung Ho chaude dans des bols, en veillant à ce que chaque portion contienne des crevettes, des légumes et des herbes aromatiques.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche et d\'un quartier de citron vert pour une touche de saveur supplémentaire.
Plongez dans l\'étreinte chaleureuse et épicée du Gung Ho et savourez l\'essence de la cuisine thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 37 = Gang Ped Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_ped_yang">
    Gang Ped Yang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_ped_yang_description">
Le Gang Ped Yang est un somptueux curry thaïlandais composé d\'un succulent canard rôti plongé dans une sauce au curry rouge riche et aromatique. Ce plat est un mélange harmonieux de canard tendre, de lait de coco crémeux et d\'un mélange d\'herbes et d\'épices thaïlandaises. Le résultat est une explosion de saveurs qui équilibre le piquant des piments rouges et la douceur du lait de coco. Le Gang Ped Yang est un délicieux curry thaïlandais qui offre un voyage alléchant à vos papilles.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
300 g de canard rôti, coupé en tranches\n
400 ml de lait de coco\n
2-3 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
2 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
1 piment rouge, finement tranché (pour la garniture)\n
1 petite aubergine, coupée en tranches\n
4-5 feuilles de basilic thaïlandais\n
1 cuillerée à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillerée à café de sucre de palme (ou de sucre brun)\n
Huile végétale pour la friture\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Commencez par chauffer une petite quantité d\'huile végétale dans un wok ou une poêle profonde à feu moyen-vif.
Ajoutez la pâte de curry rouge à l\'huile chaude et faites-la sauter jusqu\'à ce qu\'elle devienne parfumée et que l\'huile commence à se séparer.
Versez la moitié du lait de coco et continuez à faire sauter pendant quelques minutes jusqu\'à ce que le mélange épaississe et que l\'huile remonte à la surface.
Ajoutez les tranches de canard rôti dans le wok et remuez pour les enrober dans la pâte de curry.
Versez le reste du lait de coco, ajoutez les feuilles de citron vert kaffir déchirées et portez le mélange à un léger frémissement.
Ajoutez les tranches d\'aubergine et laissez-les cuire jusqu\'à ce qu\'elles soient tendres.
Assaisonner le curry avec de la sauce de poisson et du sucre de palme pour obtenir un profil de saveurs équilibré. Ajustez l\'assaisonnement à votre convenance.
Juste avant de servir, ajoutez des feuilles de basilic thaï pour apporter une touche de fraîcheur.
Transférer le Gang Ped Yang dans un bol de service et le garnir de piments rouges finement tranchés.
Servez ce délicieux curry rouge sur du riz au jasmin cuit à la vapeur et savourez la fusion des saveurs.
        </item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 38 = Gang Phet Pet Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_phet_pet_yang">
   Gang Phet Pet Yang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_phet_pet_yang_description">
Le Gang Phet Pet Yang est un curry thaïlandais appétissant qui met en scène un succulent canard rôti plongé dans une succulente sauce au curry rouge. Ce plat établit un équilibre harmonieux entre la richesse du canard rôti et les saveurs audacieuses des épices thaïlandaises. La base crémeuse de lait de coco se combine à la pâte de curry rouge aromatique pour créer un curry alléchant et parfumé. C\'est un véritable délice culinaire thaïlandais qui marie des éléments savoureux et épicés.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
200 g de tranches de canard rôti\n
2 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
400 ml de lait de coco\n
2 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
1 piment rouge, coupé en diagonale\n
1 petite aubergine, coupée en tranches\n
1/2 tasse d\'ananas en morceaux\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre de palme\n
Feuilles de basilic thaï pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Chauffer une poêle à feu moyen et ajouter la pâte de curry rouge. Faire sauter pendant une minute ou jusqu\'à ce que le curry soit parfumé.
Verser la moitié du lait de coco et laisser mijoter pendant quelques minutes, pour permettre à la pâte de curry de se mélanger.
Ajouter les tranches de canard rôti et laisser cuire encore 2 à 3 minutes.
Verser le reste du lait de coco et porter à léger frémissement.
Ajouter les feuilles de lime kaffir, les tranches de piment rouge et l\'aubergine. Laisser mijoter pendant environ 5 minutes ou jusqu\'à ce que l\'aubergine devienne tendre.
Incorporer les morceaux d\'ananas, la sauce de poisson et le sucre de palme. Laisser cuire pendant 2 minutes supplémentaires.
Goûter et rectifier l\'assaisonnement en ajoutant de la sauce de poisson ou du sucre de palme si nécessaire.
Une fois que tout est bien combiné et que les saveurs se sont mélangées, retirer du feu.
Garnir de feuilles de basilic thaï et servir chaud avec du riz au jasmin cuit à la vapeur.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 39 = Gang Kiew Wan Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay">
   Gang Kiew Wan Talay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay_description">
Le Gang Kiew Wan Talay est un délectable curry vert thaïlandais infusé d\'herbes aromatiques et d\'épices, enrichi d\'un pot-pourri de fruits de mer frais. Ce plat vibrant présente un mélange harmonieux de saveurs, du lait de coco crémeux au piment vert piquant, le tout équilibré par la douceur des fruits de mer. Il s\'agit d\'un véritable chef-d\'œuvre culinaire thaïlandais, connu pour sa riche couleur verte et son goût complexe et savoureux. Les crevettes, les moules et les calmars parfaitement cuits s\'imprègnent du curry parfumé, faisant de chaque bouchée un délicieux voyage de textures et de saveurs. Servi avec du riz au jasmin cuit à la vapeur, c\'est un classique irrésistible et réconfortant de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 livre de fruits de mer mélangés (crevettes, moules, calamars)\n
2 tasses de lait de coco\n
3 cuillères à soupe de pâte de curry vert\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
1 tasse d\'aubergines thaïlandaises, coupées en deux\n
4-5 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
1 piment rouge, coupé en tranches\n
1 cuillère à café de sucre de palme\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1 tasse de feuilles de basilic frais\n
1/2 tasse de pousses de bambou, en tranches\n
1 poivron rouge, en tranches\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les fruits de mer : Nettoyer et déveiner les crevettes. Frottez les moules et retirez les éventuelles barbes. Nettoyer les calmars et les couper en rondelles.
Chauffer l\'huile : Dans une grande poêle ou un wok, chauffer l\'huile végétale à feu moyen. Ajouter la pâte de curry vert et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'elle soit parfumée.
Ajouter le lait de coco : verser une tasse de lait de coco et bien mélanger. Laissez mijoter pendant quelques minutes jusqu\'à ce que l\'huile commence à se séparer.
Cuire les fruits de mer : Ajoutez les fruits de mer mélangés dans la poêle et faites-les cuire pendant 3 à 4 minutes, ou jusqu\'à ce que les crevettes deviennent roses et que les moules s\'ouvrent.
Ajoutez les légumes : Incorporer les aubergines thaïlandaises, les pousses de bambou, les feuilles de lime kaffir et le poivron rouge. Poursuivre la cuisson pendant 2 à 3 minutes.
Assaisonner le curry : Ajouter le sucre de palme et la sauce de poisson, en ajustant les saveurs à votre convenance. Soyez prudent avec la sauce de poisson, car elle peut être assez salée.
Terminer par le basilic : Éteindre le feu et incorporer les feuilles de basilic frais.
Servir : Verser le Gang Kiew Wan Talay dans des bols de service et garnir de tranches de piment rouge. Servir chaud avec du riz au jasmin cuit à la vapeur.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 40 = Gang Som Pak Ruam-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som_pak_ruam">
    Gang Som Pak Ruam
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_pak_ruam_description">
Le Gang Som Pak Ruam est un curry thaïlandais acidulé qui regorge de saveurs vibrantes. Ce plat marie la saveur acidulée du tamarin et le piquant subtil de la pâte de chili à un pot-pourri de légumes frais. C\'est un équilibre parfait entre l\'aigre, le piquant et le savoureux, ce qui en fait un plat thaïlandais réconfortant très apprécié. Ce curry végétalien met en valeur la beauté de la nature, avec des ingrédients comme les haricots longs croquants, le potiron tendre et les champignons terreux nageant dans un bouillon succulent. Préparez-vous à être transporté dans les rues de la Thaïlande en savourant chaque cuillerée de ce délice aromatique et sain.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1/2 tasse de pâte de tamarin\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
3 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
3 tasses de légumes mélangés (par exemple, citrouille, haricots longs, champignons)\n
2 tasses d\'eau\n
1 cuillère à soupe de sucre de palme\n
1 cuillère à café de sel\n
2-3 feuilles de lime kaffir\n
Feuilles de basilic thaï pour décorer\n
Facultatif : tofu ou tempeh pour les protéines\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le tamarin : Dans un petit bol, mélanger la pâte de tamarin avec 1 tasse d\'eau tiède. Remuer et laisser tremper pendant 10 minutes. Une fois le tamarin ramolli, filtrez le mélange pour en retirer les graines et les fibres, ce qui vous laissera le jus de tamarin.
Faire sauter la pâte de curry : Faire chauffer l\'huile végétale dans une casserole à feu moyen. Ajoutez la pâte de curry rouge et faites-la sauter pendant quelques minutes jusqu\'à ce qu\'elle soit parfumée.
Ajouter les légumes : Ajoutez les légumes de votre choix dans la marmite. Traditionnellement, on utilise du potiron, des haricots longs et des champignons. Si vous le souhaitez, vous pouvez également ajouter du tofu ou du tempeh à ce stade. Faire sauter le tout pendant quelques minutes.
Verser le jus de tamarin : Verser le jus de tamarin dans la marmite, puis 2 tasses d\'eau. Remuer pour combiner tous les ingrédients.
Assaisonner : Ajouter le sucre de palme, le sel et les feuilles de lime kaffir déchirées. Ajustez le niveau de douceur et de salinité à votre goût.
Laisser mijoter : Réduire le feu à doux et laisser mijoter le curry pendant 15 à 20 minutes ou jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Servir : Une fois que le curry est cuit et que les saveurs se sont mélangées, retirez-le du feu. Servir chaud, garni de feuilles de basilic thaï.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 42 = Pad Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai">
    Pad Thai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_description">
Le pad thaï est un délicieux plat thaïlandais composé de nouilles de riz sautées, de tofu, de crevettes (facultatif) et d\'une sauce savoureuse. Il offre un mélange parfait de saveurs sucrées, acides et salées, agrémenté de germes de soja, d\'oignons verts, de cacahuètes écrasées et d\'un filet de citron vert. Savourez ce plat thaïlandais emblématique à la maison !
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

200g de nouilles de riz\n
200g de crevettes (ou de tofu)\n
2 gousses d\'ail émincées\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 œufs\n
150 g de germes de soja\n
3 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson (ou de sauce de soja pour les végétariens)\n
1 cuillère à soupe de sucre\n
1/2 tasse de cacahuètes hachées\n
1/4 de tasse de cacahuètes écrasées\n
1 citron vert, coupé en quartiers\n
Flocons de piment rouge (facultatif)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire tremper les nouilles de riz dans de l\'eau tiède pendant 20 à 30 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent souples. Les égoutter et les mettre de côté.
Dans un wok ou une grande poêle, faire chauffer l\'huile végétale à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et les crevettes (ou le tofu) et faire sauter jusqu\'à ce que les crevettes deviennent roses ou que le tofu soit légèrement doré.
Pousser les ingrédients cuits (ail, crevettes ou tofu) d\'un côté du wok.
Casser les œufs dans l\'autre côté du wok et les brouiller. Faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'ils soient tout juste pris.
Ajouter les nouilles de riz trempées dans le wok avec les crevettes (ou le tofu) cuites et les œufs brouillés.
Dans un petit bol, mélanger la pâte de tamarin, la sauce de poisson (ou de soja) et le sucre jusqu\'à obtenir un mélange homogène. Verser ce mélange de sauce sur les nouilles.
Continuer à faire sauter le tout jusqu\'à ce que les nouilles absorbent la sauce et deviennent tendres.
Ajoutez les germes de soja et les oignons verts hachés et faites cuire encore 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'ils soient légèrement flétris.
Servir le pad thaï chaud.
Garnissez chaque portion de cacahuètes écrasées et d\'un quartier de citron vert.
Si vous l\'aimez épicé, vous pouvez également ajouter des flocons de piment rouge selon votre goût.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 43 = Pad See Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_see_ew">
    Pad See Ew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_see_ew_description">
Le Pad See Ew est un plat de nouilles sauté thaïlandais très apprécié, connu pour ses saveurs savoureuses, légèrement sucrées et fumées. Ce plat réconfortant se compose de larges nouilles de riz, de protéines tendres de votre choix (généralement du poulet, du bœuf ou du tofu) et de brocolis chinois croquants, le tout baignant dans une sauce riche à base de sauce soja et de sauce d\'huître. Les nouilles s\'imprègnent de l\'essence de la sauce, créant ainsi une délicieuse harmonie umami. Avec une pointe d\'ail et un sauté rapide, le Pad See Ew est un classique thaïlandais rapide et satisfaisant qui deviendra certainement l\'un des plats préférés de votre foyer.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_see_ew_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (environ 230g) de nouilles de riz larges\n
1 tasse de protéines (tranches de poulet, de bœuf ou de tofu)\n
2 tasses de brocoli chinois (ou de brocoli rabe), coupé en petits morceaux\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à café de sucre\n
1/4 de tasse de bouillon de poulet ou de légumes\n
1 œuf (facultatif)\n
Flocons de piment rouge broyés (facultatif, pour le piquant)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_see_ew_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles : Cuire les nouilles de riz larges selon les instructions de l\'emballage jusqu\'à ce qu\'elles soient tendres mais pas trop molles. Les égoutter, les rincer à l\'eau froide et les réserver.
Préparer la sauce : Dans un petit bol, mélanger la sauce soja, la sauce d\'huître et le sucre. Ce sera la sauce du plat.
Cuire les protéines : Faire chauffer 1 cuillère à soupe d\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à feu vif. Ajouter l\'ail émincé et les protéines (poulet, bœuf ou tofu) et faire cuire jusqu\'à ce que les protéines aient perdu leur teinte rosée. Si vous utilisez du tofu, veillez à ce qu\'il soit légèrement doré de tous les côtés. Retirer la protéine de la poêle et la mettre de côté.
Cuire le brocoli : dans la même poêle, ajouter une autre cuillère à soupe d\'huile si nécessaire. Ajouter le brocoli chinois haché et le faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'il commence à se flétrir et à prendre une couleur vert vif.
Incorporer les nouilles : Remettre les nouilles cuites dans la poêle et verser la sauce dessus. Mélangez le tout en vous assurant que les nouilles et le brocoli sont uniformément enrobés de sauce.
Ajouter les protéines : Remettre les protéines cuites dans la poêle et les mélanger aux nouilles et au brocoli. Le cas échéant, casser un œuf dans la poêle et faire sauter jusqu\'à ce que l\'œuf soit cuit et réparti dans le plat.
Touches finales : Si vous le souhaitez, ajoutez un peu de bouillon de poulet ou de légumes pour garder les nouilles humides et créer un peu de sauce. Ajoutez des flocons de piment rouge écrasés pour donner un peu de piquant, si vous le souhaitez.
Servir : Transférer le Pad See Ew dans des assiettes de service et le déguster immédiatement. Il est souvent servi avec des condiments supplémentaires tels que de la sauce de poisson, du sucre et des cacahuètes concassées, afin que les convives puissent ajuster les saveurs à leur goût. Le Pad See Ew est un plat thaïlandais réconfortant et satisfaisant, parfait pour tous les repas.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 44 = Pad Kee Mao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_kee_mao">
    Pad Kee Mao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_kee_mao_description">
Le Pad Kee Mao, également connu sous le nom de Drunken Noodles, est un plat de nouilles sauté thaïlandais ardent et savoureux qui ne manque pas de piquant. Des nouilles de riz larges sont sautées avec une sauce épicée, des protéines tendres (généralement du poulet, du porc ou des crevettes) et un assortiment de légumes colorés. Le plat tire son nom de l\'idée qu\'il s\'agit d\'un en-cas parfait après une soirée, offrant un mélange addictif de notes piquantes et savoureuses. Les feuilles de basilic thaï ajoutent une touche aromatique à cette aventure culinaire. Si vous aimez les saveurs thaïlandaises audacieuses et épicées, le Pad Kee Mao deviendra certainement votre plat préféré.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (environ 230g) de nouilles de riz larges\n
1 tasse de protéines (poulet, porc ou crevettes en tranches)\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
2 piments rouges, finement hachés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
1 tasse de légumes mélangés (poivrons, feuilles de basilic sacré thaïlandais et maïs miniature)\n
2 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles : Cuire les nouilles de riz larges selon les instructions de l\'emballage jusqu\'à ce qu\'elles soient tendres. Les égoutter, les rincer à l\'eau froide et les réserver.
Préparer la sauce : Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître, la sauce soja, le sucre et la sauce de poisson. Ce sera la sauce du plat.
Cuire les protéines : Faire chauffer 1 cuillère à soupe d\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à feu vif. Ajouter l\'ail émincé et les piments hachés. Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés.
Ajouter les protéines : Ajoutez les protéines de votre choix (poulet, porc ou crevettes) et faites-les sauter jusqu\'à ce qu\'elles soient bien cuites. Si vous utilisez des crevettes, faites-les cuire jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Retirer la protéine de la poêle et la mettre de côté.
Faire sauter les légumes : Dans la même poêle, ajouter une cuillère à soupe d\'huile si nécessaire. Ajouter les légumes mélangés (poivrons, feuilles de basilic thaïlandais et jeunes maïs) et les faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'ils commencent à ramollir.
Mélanger les nouilles et la sauce : Remettre les nouilles cuites dans la poêle et verser la sauce dessus. Mélangez le tout en vous assurant que les nouilles et les légumes sont uniformément enrobés de sauce.
Rajouter les protéines : Remettre les protéines cuites dans la poêle et les mélanger aux nouilles et aux légumes.
Touche finale : Pressez du jus de citron vert sur le plat pour lui donner du piquant. Goûtez et ajustez les saveurs si nécessaire, en ajoutant plus de sauce de poisson pour le salé ou plus de piment pour le piquant.
Servir : Transférer le Pad Kee Mao dans des assiettes de service et décorer avec des feuilles de basilic thaï et des quartiers de citron vert. Ce classique thaïlandais épicé et savoureux se déguste chaud et ne manquera pas de satisfaire votre envie de saveurs audacieuses.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 45 = Pad Krapow Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_krapow_moo">
    Pad Krapow Moo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_krapow_moo_description">
Le Pad Krapow Moo, ou porc thaïlandais au basilic, est un plat de cuisine de rue thaïlandaise très apprécié pour ses saveurs audacieuses et épicées. Il s\'agit d\'un sauté rapide et satisfaisant de porc haché infusé avec des feuilles de basilic thaï, du piment et de l\'ail. Servi sur du riz au jasmin cuit à la vapeur et surmonté d\'un œuf au plat, ce plat offre une combinaison alléchante de notes salées, sucrées et épicées. Avec son arôme irrésistible et son goût alléchant, ce plat est un parfait exemple de la cuisine thaïlandaise réconfortante. Préparez-vous à émoustiller vos papilles avec ce plat thaïlandais classique que vous pouvez facilement préparer à la maison.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges thaïlandais, finement hachés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
8 oz (environ 230g) de porc haché\n
2 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
1 tasse de feuilles de basilic thaï (basilic sacré ou basilic doux)\n
Riz au jasmin cuit à la vapeur pour servir\n
Œufs frits (1 par portion)\n
Facultatif : Concombres tranchés et quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile : Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Faire sauter l\'ail et le piment : Ajouter l\'ail émincé et les piments thaïlandais hachés à l\'huile chaude. Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce que le mélange soit parfumé.
Ajouter le porc haché : Ajouter le porc haché à la poêle et l\'émietter à l\'aide d\'une spatule. Faire sauter jusqu\'à ce que le porc soit cuit et qu\'il ait perdu sa teinte rosée, en le réduisant en petits morceaux au fur et à mesure de la cuisson.
Préparer la sauce : Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître, la sauce soja et le sucre.
Ajouter la sauce : Verser le mélange de sauce sur le porc cuit. Faire sauter pendant encore une minute ou jusqu\'à ce que le porc soit uniformément enrobé de sauce.
Ajouter les feuilles de basilic : Retirer la poêle du feu et ajouter les feuilles de basilic thaï au porc. Mélangez-les jusqu\'à ce qu\'elles se flétrissent légèrement sous l\'effet de la chaleur résiduelle.
Servir : Servez le Pad Krapow Moo sur du riz au jasmin cuit à la vapeur et garnissez chaque portion d\'un œuf au plat. Le jaune d\'œuf ajoute un élément crémeux au plat. Si vous le souhaitez, décorez le plat de tranches de concombre et de quartiers de citron vert pour plus de fraîcheur.
À savourer : Plongez dans ce délice épicé et savoureux, en mélangeant le jaune d\'œuf coulant avec le porc savoureux et le basilic aromatique. Ajustez le niveau d\'épices en ajoutant du piment si vous le souhaitez.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 46 = Pad Priew Wan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_priew_wan">
        Pad Priew Wan

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_priew_wan_description">
Le Pad Priew Wan, également connu sous le nom de sauté thaï aigre-doux, est un délicieux plat thaïlandais qui équilibre les saveurs sucrées et acidulées en parfaite harmonie. Ce vibrant sauté associe de succulents morceaux de viande (souvent du poulet ou des crevettes) à un éventail de légumes colorés, le tout baignant dans une succulente sauce aigre-douce. La sauce, composée d\'un mélange de pâte de tamarin, de sucre et de vinaigre, crée un profil acidulé alléchant, parfaitement complété par le croquant des légumes frais. Facile et rapide à préparer, le Pad Priew Wan est un choix de prédilection pour ceux qui ont envie de goûter à la cuisine thaïlandaise à la maison.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (environ 230g) de poulet ou de crevettes, coupés en petits morceaux\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
1/2 poivron rouge, en tranches\n
1/2 poivron vert, en tranches\n
1 petit oignon, en tranches\n
1/2 concombre, en tranches\n
1 petite tomate, coupée en quartiers\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
2 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
2 cuillères à soupe de sucre\n
2 cuillères à soupe de vinaigre blanc\n
2 cuillères à soupe de ketchup\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1/4 de tasse d\'eau\n
Facultatif : morceaux d\'ananas pour plus de douceur\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la sauce : Dans un petit bol, mélanger la pâte de tamarin, le sucre, le vinaigre blanc, le ketchup, la sauce de poisson et l\'eau. Ajustez l\'équilibre des saveurs sucrées et acides selon votre goût. Mettre de côté.
Faire sauter les protéines : Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif. Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé. Ajouter le poulet ou les crevettes et faire sauter jusqu\'à ce qu\'ils soient bien cuits. Retirer de la poêle et réserver.
Sauté de légumes : Dans la même poêle, ajouter les tranches de poivron, d\'oignon, de concombre et de tomate. Faire sauter pendant environ 3 à 4 minutes jusqu\'à ce que les légumes soient légèrement tendres mais encore croquants.
Préparer la sauce : Verser le mélange de sauce aigre-douce dans la poêle avec les légumes. Bien mélanger pour enrober uniformément les légumes.
Remettre les protéines : Remettre le poulet ou les crevettes cuits dans la poêle et mélanger le tout.
Ananas facultatif : Si vous aimez le goût sucré, ajoutez des morceaux d\'ananas au sauté et mélangez-les.
Réchauffer : Laissez chauffer le tout pendant encore 2 à 3 minutes, pour que la sauce épaississe légèrement et enrobe tous les ingrédients.
Servir : Transférer le Pad Priew Wan dans des assiettes de service et le déguster chaud. Il est généralement servi avec du riz au jasmin cuit à la vapeur pour absorber la sauce savoureuse. Ce sauté thaïlandais aigre-doux est une sensation gustative qui marie des saveurs contrastées dans un mélange appétissant.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 47 = Pla Pad Krapow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_pad_krapow">
    Pla Pad Krapow
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_pad_krapow_description">
Le Pla Pad Krapow, ou poisson sauté au basilic thaïlandais, est un délicieux plat thaïlandais à base de fruits de mer qui associe harmonieusement le poisson blanc floconneux au basilic thaï aromatique et au piment ardent. Ce plat regorge de saveurs salées, sucrées et épicées, ce qui en fait l\'un des plats préférés des amateurs de cuisine thaïlandaise. Les tendres filets de poisson sont sautés à la perfection dans une sauce parfumée à base d\'ail, de piment thaïlandais et de feuilles de basilic sacré. Le Pla Pad Krapow est une aventure culinaire rapide à préparer, offrant un repas thaï satisfaisant et savoureux, parfait pour les amateurs de fruits de mer.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 filets de poisson blanc (comme le tilapia ou le vivaneau), environ 6-8 oz chacun\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments thaïlandais, finement hachés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1 tasse de feuilles de basilic sacré thaïlandais (ou de basilic doux)\n
1 cuillère à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et les piments hachés. Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés.
Ajouter les morceaux de poisson dans le wok et les faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'ils commencent à devenir opaques.
Incorporer les tranches de poivrons et poursuivre la cuisson pendant 2 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que les poivrons commencent à ramollir.
Assaisonner le plat avec la sauce d\'huître, la sauce de poisson, la sauce de soja, le sucre et une généreuse pincée de poivre noir fraîchement moulu. Bien mélanger.
Ajouter les feuilles de basilic thaïlandais frais dans le wok et mélanger le tout. Cuire pendant 1 à 2 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que les feuilles de basilic se flétrissent et libèrent leur saveur aromatique.
Goûter et rectifier l\'assaisonnement si nécessaire. Vous pouvez ajouter plus de sauce de poisson ou de sucre selon votre goût.
Servez le Pla Pad Krapow chaud sur du riz au jasmin cuit à la vapeur, décoré de quartiers de citron vert. Savourez ce savoureux sauté de poisson au basilic thaïlandais !
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 48 = Goong Pad Nam Prik Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao">
    Goong Pad Nam Prik Pao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao_description">
Le Goong Pad Nam Prik Pao est un plat thaïlandais ardent et savoureux, composé de succulentes crevettes sautées avec de la pâte de piment thaï aromatique (Nam Prik Pao), qui ajoute une saveur fumée et légèrement sucrée. Ce plat est une combinaison alléchante de saveurs épicées, salées et riches en umami, ce qui en fait le plat préféré des amateurs d\'épices.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
400g de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
1-2 cuillères à soupe de pâte de piment thaï (Nam Prik Pao)\n
1 poivron rouge, coupé en fines lamelles\n
1 poivron jaune, coupé en fines lamelles\n
1 oignon, coupé en tranches\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sauce soja\n
1/2 cuillère à café de sucre\n
Poivre noir fraîchement moulu\n
Feuilles de coriandre fraîche, pour la garniture\n
Quartiers de citron vert, pour le service\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail haché et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter les crevettes au wok et les faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et commencent à se recroqueviller. Retirer les crevettes du wok et les mettre de côté.
Dans le même wok, ajoutez la pâte de piment thaï (Nam Prik Pao) et faites-la sauter pendant environ 1 minute jusqu\'à ce qu\'elle devienne odorante.
Ajoutez les tranches de poivrons et d\'oignons dans le wok. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce que les légumes commencent à ramollir.
Remettre les crevettes cuites dans le wok et mélanger le tout.
Assaisonner le plat avec la sauce de poisson, la sauce soja, le sucre et le poivre noir fraîchement moulu. Bien mélanger.
Goûter et rectifier l\'assaisonnement si nécessaire. Vous pouvez ajouter plus de pâte de chili pour plus de piquant.
Servir le Goong Pad Nam Prik Pao chaud, garni de coriandre fraîche.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 49 = Gai Pad Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_pad_khing">
    Gai Pad Khing
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_pad_khing_description">
Le Gai Pad Khing est un plat sauté thaïlandais parfumé et savoureux, composé de poulet tendre, de gingembre frais et d\'un mélange aromatique d\'épices thaïlandaises. Ce plat offre un délicieux équilibre de saveurs salées et légèrement sucrées, avec une pointe de piquant due aux piments rouges. Servi avec du riz au jasmin cuit à la vapeur, c\'est un repas satisfaisant et réconfortant qui met en valeur l\'essence de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de poitrines ou de cuisses de poulet désossées et sans peau, tranchées finement\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
morceau de gingembre frais de 2 pouces, en julienne\n
1 poivron rouge, coupé en fines tranches\n
1 oignon jaune, coupé en fines tranches\n
2-3 piments rouges frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1/4 de tasse d\'oignons de printemps (oignons verts) émincés\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les ingrédients :
Couper le poulet en fines lamelles.
Couper le gingembre frais en julienne.
Émincer le poivron rouge, l\'oignon jaune et les piments rouges.
Émincer l\'ail et hacher les oignons de printemps.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce soja, la sauce d\'huître, la sauce de poisson et le sucre. Bien mélanger et réserver.
Faire sauter :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et le gingembre coupé en julienne. Faire sauter pendant environ 1 à 2 minutes jusqu\'à ce que le mélange soit parfumé.
Cuire le poulet :
Ajouter les tranches de poulet dans le wok ou la poêle. Faire sauter pendant 3 à 4 minutes jusqu\'à ce que le poulet devienne blanc et soit bien cuit.
Ajouter les légumes et les piments :
Ajouter les tranches de poivron rouge, d\'oignon jaune et de piment rouge dans la poêle. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que les légumes soient légèrement tendres mais encore croquants.
Sauce et oignons de printemps :
Verser la sauce préparée sur le sauté. Bien mélanger pour enrober uniformément les ingrédients. Laisser cuire encore 2 minutes.
Servir :
Transférer le Gai Pad Khing dans une assiette de service.
Garnir d\'oignons de printemps émincés et de feuilles de coriandre fraîche.
Déguster :
Servir chaud avec du riz au jasmin cuit à la vapeur. Savourez votre Gai Pad Khing maison, un plat thaïlandais délectable aux saveurs infusées de gingembre.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 50 = Neua Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="neua_pad_prik">
    Neua Pad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="neua_pad_prik_description">
Le Neua Pad Prik est un plat sauté thaïlandais épicé et savoureux qui met en valeur de tendres tranches de bœuf, des légumes éclatants et une sauce pimentée. Ce plat savoureux est connu pour sa combinaison audacieuse de saveurs, la chaleur des piments rouges complétant la richesse en umami du bœuf. Servi sur du riz au jasmin cuit à la vapeur, c\'est un classique thaïlandais satisfaisant et épicé.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

1 lb (450g) de viande de bœuf tranchée finement (faux-filet ou bavette)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
1 poivron rouge, coupé en fines tranches\n
1 poivron vert, coupé en fines tranches\n
2-3 piments rouges frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1/4 de tasse d\'oignons émincés\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
Feuilles de basilic frais pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les ingrédients :
Couper le bœuf en fines lamelles.
Hachez l\'ail et émincez les poivrons rouges et verts.
Émincer les piments rouges frais et les oignons.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce soja, la sauce d\'huître, la sauce de poisson et le sucre. Bien mélanger et réserver.
Faire sauter :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire le bœuf :
Ajouter les tranches de bœuf dans le wok ou la poêle. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce que le bœuf soit doré et cuit au degré de cuisson souhaité. Retirer le bœuf de la poêle et le mettre de côté.
Cuire les légumes :
Dans la même poêle, ajouter les tranches de poivrons rouges et verts, les piments rouges frais et les oignons. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce que les légumes soient légèrement tendres mais encore croquants.
Sauce et bœuf :
Remettre le bœuf cuit dans la poêle avec les légumes.
Verser la sauce préparée sur le bœuf et les légumes. Bien mélanger pour tout enrober uniformément. Cuire encore 2 minutes.
Servir :
Transférer le Neua Pad Prik dans une assiette de service.
Garnir de feuilles de basilic frais pour une finition aromatique.
Déguster :
Servir chaud sur du riz au jasmin cuit à la vapeur. Savourez les saveurs épicées et savoureuses de ce délice thaïlandais, le Neua Pad Prik.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 51 = Pla Muk Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_muk_pad_prik">
    Pla Muk Pad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_muk_pad_prik_description">
Le Pla Muk Pad Prik est un plat de fruits de mer thaïlandais piquant et vibrant qui met en valeur la texture tendre du calmar et les saveurs audacieuses des piments thaïlandais. Les calamars succulents sont sautés avec un mélange d\'ingrédients aromatiques et une sauce pimentée, créant ainsi une expérience culinaire ardente et appétissante. Servi avec du riz au jasmin cuit à la vapeur, c\'est un délice de fruits de mer délicieux et satisfaisant.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de calamars frais, nettoyés et coupés en rondelles\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges frais, finement tranchés (à ajuster en fonction de vos préférences en matière d\'épices)\n
1 poivron rouge, coupé en fines tranches\n
1 poivron vert, en fines tranches\n
1/4 de tasse d\'oignons émincés\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le calmar :
Nettoyer le calmar en enlevant la tête, le bec et toutes les parties internes.
Couper les calmars en rondelles et les mettre de côté.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce soja, la sauce d\'huître, la sauce de poisson et le sucre. Bien mélanger et réserver.
Faire sauter :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire les calmars :
Ajouter les calamars tranchés dans le wok ou la poêle. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce que les calmars deviennent opaques et soient bien cuits. Retirer les calmars cuits et les mettre de côté.
Cuire les légumes :
Dans la même poêle, ajouter les tranches de poivrons rouges et verts, le piment rouge frais, le poivre de Cayenne et le poivre de Cayenne.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 53 = Khao Pad-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad">
    Khao Pad
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_description">
Le Khao Pad, ou riz frit thaïlandais, est un plat de cuisine de rue thaïlandais très apprécié, qui associe du riz au jasmin parfumé à un mélange harmonieux de saveurs. Ce plat rapide et polyvalent se compose d\'un mélange d\'ingrédients tels que des crevettes, du poulet ou des légumes, sautés avec des épices aromatiques et servis avec un filet de citron vert et de coriandre. Avec son équilibre de notes salées, sucrées et savoureuses, le Khao Pad est un plat délicieux et satisfaisant, parfait pour toutes les occasions.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de riz au jasmin cuit (de préférence froid et du jour)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
1/2 tasse de poulet, de crevettes ou de tofu en dés (facultatif)\n
1/4 de tasse de carottes en dés\n
1/4 de tasse de poivrons en dés (rouges ou verts)\n
1/4 de tasse de petits pois surgelés\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sauce de poisson (facultatif)\n
1/2 cuillère à café de sucre\n
2 œufs battus\n
Feuilles de coriandre fraîche et quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les ingrédients :
Cuire le riz au jasmin à l\'avance et le laisser refroidir. Le riz froid convient mieux au riz frit.
Hacher l\'ail et couper le poulet, les crevettes ou le tofu (le cas échéant) en dés.
Couper les carottes et les poivrons en dés.
Battre les œufs dans un bol.
Faire sauter les aromates :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Ajouter les protéines et les légumes :
Le cas échéant, ajouter le poulet, les crevettes ou le tofu en dés dans le wok. Cuire jusqu\'à ce qu\'ils soient bien cuits et légèrement dorés.
Ajouter les carottes, les poivrons et les petits pois surgelés coupés en dés. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires, jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Incorporer le riz et les assaisonnements :
Ajouter le riz au jasmin cuit et froid dans le wok. Briser les éventuels grumeaux et faire sauter pendant quelques minutes pour chauffer le riz uniformément.
Verser un filet de sauce soja et de sauce de poisson (le cas échéant) sur le riz. Saupoudrer de sucre. Faire sauter pour bien mélanger tous les ingrédients.
Brouiller les œufs :
Pousser le mélange de riz d\'un côté du wok, créant ainsi un espace vide.
Verser les œufs battus dans l\'espace vide. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient cuits mais encore légèrement coulants.
Mélangez et terminez :
Incorporer les œufs brouillés au riz et faire sauter le tout pendant 2 minutes supplémentaires pour combiner tous les ingrédients et toutes les saveurs.
Garnir et servir :
Transférer le Khao Pad dans des assiettes de service.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche et servir avec des quartiers de citron vert.
Dégustez :
Servez chaud et savourez votre riz frit thaïlandais maison !
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 54 = Khao Pad Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_gai">
   Khao Pad Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_gai_description">
Le Khao Pad Gai est un délicieux plat thaïlandais qui associe du poulet tendre à du riz au jasmin parfumé et à un éventail d\'assaisonnements savoureux. Ce plat rapide et savoureux est un incontournable de la cuisine de rue thaïlandaise, offrant une parfaite harmonie de textures et de goûts. Il s\'agit d\'une combinaison satisfaisante de poulet en dés, d\'herbes aromatiques et d\'une touche de piment thaïlandais, ce qui en fait une merveille en une seule casserole, à la fois réconfortante et débordante de saveurs thaïlandaises.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de riz au jasmin cuit (de préférence froid et du jour)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
1/2 lb (225g) de poitrine ou de cuisse de poulet désossée et sans peau, coupée en dés\n
1/2 tasse de légumes mélangés (par exemple, carottes, petits pois, poivrons en dés)\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1/2 cuillère à café de sucre\n
2 œufs battus\n
Feuilles de coriandre fraîche et quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les ingrédients :
Cuire le riz au jasmin à l\'avance et le laisser refroidir. Le riz froid convient mieux au riz frit.
Hachez l\'ail et coupez le poulet en petits morceaux.
Couper les légumes en dés.
Faire sauter les aromates :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire le poulet et les légumes :
Ajouter le poulet coupé en dés dans le wok. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'il soit bien cuit et légèrement bruni.
Ajouter les légumes mélangés et continuer à faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires, jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Incorporer le riz et les assaisonnements :
Ajouter le riz au jasmin cuit et froid dans le wok. Briser les éventuels grumeaux et faire sauter pendant quelques minutes pour chauffer uniformément le riz.
Verser un filet de sauce soja, de sauce de poisson et de sucre sur le riz. Faire sauter pour bien mélanger tous les ingrédients.
Brouiller les œufs :
Pousser le mélange de riz d\'un côté du wok, créant ainsi un espace vide.
Verser les œufs battus dans l\'espace vide. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient cuits mais encore légèrement coulants.
Mélangez et terminez :
Incorporer les œufs brouillés au riz et faire sauter le tout pendant 2 minutes supplémentaires pour combiner tous les ingrédients et toutes les saveurs.
Garnir et servir :
Transférer le Khao Pad Gai dans des assiettes de service.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche et servir avec des quartiers de citron vert.
Dégustez :
Servez chaud et savourez les délicieuses saveurs de votre riz frit au poulet thaïlandais maison, le Khao Pad Gai !
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 55 = Khao Pad Kung-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_kung">
        Khao Pad Kung

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="mhao_pad_kung_description">
Le Khao Pad Kung est un délicieux plat thaïlandais qui associe de succulentes crevettes à un riz au jasmin aromatique, créant ainsi une symphonie de saveurs. Ce plat rapide et savoureux est l\'un des plats préférés de la cuisine de rue thaïlandaise. Il se compose de crevettes dodues, d\'herbes parfumées et d\'un mélange d\'assaisonnements. Le résultat est un repas appétissant en une seule casserole, à la fois rassasiant et débordant de magie culinaire thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de riz au jasmin cuit (de préférence froid et du jour)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
1/2 lb (225g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
1/2 tasse de légumes mélangés (par exemple, carottes, petits pois, poivrons en dés)\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1/2 cuillère à café de sucre\n
2 œufs battus\n
Feuilles de coriandre fraîche et quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les ingrédients :
Cuire le riz au jasmin à l\'avance et le laisser refroidir. Le riz froid convient mieux au riz frit.
Hachez l\'ail, pelez et déveinez les crevettes et coupez en dés les légumes que vous utilisez.
Faire sauter les aromates :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire les crevettes et les légumes :
Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées dans le wok. Les faire sauter jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques, puis les retirer et les mettre de côté.
Ajouter les légumes mélangés au wok. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'ils deviennent tendres.
Incorporer le riz et les assaisonnements :
Ajouter le riz au jasmin cuit et froid dans le wok. Briser les éventuels grumeaux et faire sauter pendant quelques minutes pour réchauffer le riz.
Verser un filet de sauce soja, de sauce de poisson et de sucre sur le riz. Faire sauter pour combiner uniformément tous les ingrédients.
Brouiller les œufs :
Pousser le mélange de riz d\'un côté du wok, créant ainsi un espace vide.
Verser les œufs battus dans l\'espace vide. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient cuits mais encore légèrement coulants.
Mélangez et terminez :
Incorporer les œufs brouillés au riz et faire sauter pendant 2 minutes supplémentaires pour mélanger tous les ingrédients et toutes les saveurs.
Garnir et servir :
Transférer le Khao Pad Kung dans des assiettes de service.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche et servir avec des quartiers de citron vert.
Dégustez :
Servez chaud et savourez les saveurs exquises de votre riz frit thaïlandais aux crevettes fait maison, le Khao Pad Kung !
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 56 = Khao Pad Sapparot-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_sapparot">
        Khao Pad Sapparot
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_sapparot_description">
Le Khao Pad Sapparot est un plat thaïlandais alléchant qui associe la douceur de l\'ananas mûr à un riz au jasmin parfumé et à un éventail d\'ingrédients savoureux. Ce savoureux riz frit présente un équilibre parfait de textures et de saveurs, avec de succulentes crevettes ou du poulet, des noix de cajou et des épices aromatiques. Servi dans une coquille d\'ananas pour une présentation visuellement éblouissante, c\'est un plat thaïlandais exotique et délicieux qui rehausse votre expérience culinaire.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de riz au jasmin cuit (de préférence froid et du jour)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
1/2 lb (225g) de crevettes ou de poulet en dés\n
1/2 tasse d\'ananas mûr coupé en dés\n
1/4 de tasse de poivrons en dés (rouges et verts)\n
1/4 de tasse d\'oignons en dés\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sauce de poisson\n
1/2 cuillère à café de sucre\n
2 œufs battus\n
1/4 de tasse de noix de cajou grillées\n
Feuilles de coriandre fraîche pour décorer\n
1 ananas entier, coupé en deux et dont la chair a été découpée (pour servir)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer l\'ananas :
Couper un ananas entier en deux dans le sens de la longueur et en extraire la chair, en laissant les coques intactes. Couper la chair de l\'ananas en dés et la mettre de côté.
Préparer les ingrédients :
Cuire le riz au jasmin à l\'avance et le laisser refroidir. Le riz froid convient mieux au riz frit.
Hachez l\'ail et coupez les crevettes ou le poulet, l\'ananas mûr, les poivrons et les oignons en dés.
Faire sauter les aromates :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire les protéines et l\'ananas :
Ajouter les crevettes ou le poulet en dés dans le wok. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'elles soient bien cuites et légèrement dorées.
Ajouter l\'ananas mûr coupé en dés, les poivrons et les oignons. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Incorporer le riz et les assaisonnements :
Ajouter le riz au jasmin cuit et froid dans le wok. Briser les éventuels grumeaux et faire sauter pendant quelques minutes pour chauffer uniformément le riz.
Verser un filet de sauce soja, de sauce de poisson et de sucre sur le riz. Faire sauter pour bien mélanger tous les ingrédients.
Brouiller les œufs :
Pousser le mélange de riz d\'un côté du wok, créant ainsi un espace vide.
Verser les œufs battus dans l\'espace vide. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient cuits mais encore légèrement coulants.
Mélangez et terminez :
Incorporer les œufs brouillés au riz et faire sauter le tout pendant 2 minutes supplémentaires pour mélanger tous les ingrédients et toutes les saveurs.
Servir dans des coquilles d\'ananas :
Remplir soigneusement les coquilles d\'ananas évidées de Khao Pad Sapparot.
Garnir de noix de cajou grillées et de feuilles de coriandre fraîche.
Dégustez :
Servez immédiatement et profitez des saveurs exquises et de la présentation étonnante du riz frit thaïlandais à l\'ananas, Khao Pad Sapparot !
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 57 = Khao Soi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_soi">
    Khao Soi
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_soi_description">
Le Khao Soi est un plat thaïlandais du nord très apprécié qui fait saliver les papilles avec son bouillon riche et crémeux au curry de noix de coco, ses nouilles tendres et les protéines de votre choix. Cette soupe savoureuse est un mélange harmonieux de saveurs épicées, sucrées et salées. Garni de nouilles frites croustillantes, d\'herbes fraîches et d\'un filet de citron vert, le Khao Soi est une délicieuse explosion de saveurs et de textures, ce qui en fait un plat incontournable pour les amateurs de cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_soi_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles aux œufs ou de nouilles de riz\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
2 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1 tasse de bouillon de poulet ou de bœuf\n
1 lb (450g) de cuisses de poulet ou de bœuf désossées, coupées en fines tranches\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
1 tasse de germes de soja\n
Quartiers de citron vert, coriandre fraîche et nouilles frites croustillantes pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_soi_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Cuire les nouilles aux oeufs ou les nouilles de riz selon les instructions de l\'emballage. Égoutter et mettre de côté.
Préparer la pâte de curry :
Dans une grande casserole, faire chauffer l\'huile végétale à feu moyen-vif.
Ajouter la pâte de curry rouge et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'elle soit parfumée.
Ajouter le lait de coco et le bouillon :
Versez la boîte de lait de coco et le bouillon de poulet ou de bœuf. Remuer pour mélanger.
Porter le mélange à un léger frémissement.
Cuire les protéines :
Ajouter les cuisses de poulet ou le bœuf coupés en fines tranches dans la marmite.
Laisser mijoter pendant environ 10 à 15 minutes, ou jusqu\'à ce que la viande soit entièrement cuite et tendre.
Assaisonner le bouillon :
Incorporer la sauce soja, la sauce de poisson et le sucre. Ajustez l\'assaisonnement à votre goût.
Servir :
Pour servir, placer une portion de nouilles cuites dans chaque bol.
Verser à la louche le riche bouillon au curry de noix de coco sur les nouilles.
Garnir :
Garnir chaque bol de germes de soja, d\'un filet de jus de citron vert frais et de feuilles de coriandre fraîche.
Terminer par une poignée de nouilles frites croustillantes pour la texture.
Dégustez :
Servez chaud et savourez les saveurs complexes et réconfortantes du Khao Soi, une spécialité thaïlandaise du nord très appréciée.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 58 = Kuay Tiew Nam Tok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok">
        Kuay Tiew Nam Tok

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok_description">
Le Kuay Tiew Nam Tok est une soupe de nouilles thaïlandaise savoureuse et aromatique qui met en valeur de tendres tranches de porc, un bouillon savoureux et un assortiment d\'herbes et d\'épices. Ce plat offre un équilibre alléchant de saveurs salées, épicées et piquantes, ce qui en fait un plat réconfortant très apprécié en Thaïlande. Servi avec des herbes fraîches, des cacahuètes écrasées et un soupçon de citron vert, le Kuay Tiew Nam Tok est une expérience culinaire copieuse et satisfaisante qui capture l\'essence de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles de riz\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
1/2 lb (225g) de filet de porc ou de longe de porc, en tranches fines\n
3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
4 tasses de bouillon de porc ou de bœuf\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
Feuilles de basilic thaïlandais frais, coriandre, germes de soja, cacahuètes écrasées et quartiers de citron vert pour la garniture.\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Cuire les nouilles de riz selon les instructions de l\'emballage. Les égoutter et les mettre de côté.
Faire sauter le porc :
Dans une grande casserole, faire chauffer l\'huile végétale à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail haché et les tranches de porc. Sauter jusqu\'à ce que le porc soit bien cuit et légèrement bruni.
Ajouter les épices et le bouillon :
Ajouter les piments rouges frais et faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires.
Verser le bouillon de porc ou de bœuf, la sauce de poisson, la sauce de soja et le sucre. Remuer pour mélanger.
Laisser mijoter :
Laissez la soupe mijoter pendant environ 10 à 15 minutes pour permettre aux saveurs de se mélanger.
Servir :
Pour servir, placer une portion de nouilles de riz cuites dans chaque bol.
Verser la soupe à la louche :
Verser à la louche la soupe chaude avec le porc sur les nouilles.
Garnir :
Garnir chaque bol de feuilles de basilic thaïlandais frais, de coriandre, de germes de soja et de cacahuètes concassées.
Terminer par un filet de jus de citron vert frais.
Dégustez :
Servez chaud et savourez les saveurs délicieuses et aromatiques du Kuay Tiew Nam Tok, une soupe thaïlandaise classique de nouilles au porc.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 59 = Pad Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_woon_sen">
        Pad Woon Sen

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_woon_sen_description">
Le Pad Woon Sen est un délicieux plat sauté thaïlandais composé de nouilles translucides, de crevettes ou de poulet succulents et d\'un pot-pourri de légumes colorés. Ce plat rapide et savoureux est connu pour ses saveurs légères et rassasiantes, avec une pointe de douceur due à la sauce d\'huître. C\'est un délicieux équilibre de textures et de goûts, qui en fait un classique thaïlandais très apprécié, parfait pour toutes les occasions.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles en verre (nouilles en fil de haricot)\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
1/2 lb (225g) de crevettes ou de poulet en dés\n
1 tasse de légumes mélangés (par exemple, poivrons, carottes, pois mange-tout), coupés en fines tranches\n
2 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
1/4 de cuillère à café de poivre blanc moulu\n
Oignons verts émincés et feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
Quartiers de citron vert pour le service\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Placer les nouilles de verre dans un bol d\'eau tiède et les laisser tremper pendant environ 10 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent souples et flexibles. Les égoutter et les mettre de côté.
Faire sauter les aromates :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Cuire les protéines :
Ajouter les crevettes ou le poulet en dés dans le wok. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'elles soient bien cuites et légèrement dorées.
Ajouter les légumes :
Ajouter les légumes mélangés finement tranchés dans le wok. Faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que les légumes soient tendres.
Incorporer les nouilles et la sauce :
Ajouter les nouilles en verre trempées et égouttées dans le wok. Mélanger les nouilles avec les protéines et les légumes.
Verser un filet de sauce d\'huître et de sauce soja sur les nouilles. Saupoudrer de sucre et de poivre blanc moulu. Faire sauter pendant quelques minutes supplémentaires jusqu\'à ce que tout soit bien mélangé et réchauffé.
Décorer :
Garnir le Pad Woon Sen d\'oignons verts émincés et de feuilles de coriandre fraîche pour plus de saveur et de couleur.
Servir :
Répartir le Pad Woon Sen dans des assiettes de service.
Servir chaud avec des quartiers de citron vert sur le côté.
Dégustez :
Pressez du jus de citron vert frais sur votre Pad Woon Sen et savourez les délicieuses saveurs et textures de ce sauté de nouilles thaïlandaises.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 60 = Pad Thai Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_goong">
    Pad Thai Goong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_goong_description">
Le Pad Thai Goong est un plat de nouilles sauté emblématique de la Thaïlande, célèbre pour son équilibre parfait entre les saveurs sucrées, salées, acides et umami. Ce plat se compose de crevettes tendres, de nouilles de riz et d\'un éventail d\'ingrédients, le tout mélangé à une succulente sauce à base de tamarin. Garni de cacahuètes concassées, d\'herbes fraîches et d\'un quartier de citron vert, le Pad Thai Goong est un délicieux mélange de textures et de saveurs, qui capture l\'essence de la cuisine thaïlandaise dans chaque bouchée.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles de riz\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
8-10 grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
2 œufs, légèrement battus\n
1 tasse de germes de soja\n
2 oignons verts, finement émincés\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées écrasées\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n
Pour la sauce pad thaï :\n
3 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sucre\n
1/2 cuillère à café de poudre de chili (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Faire tremper les nouilles de riz dans de l\'eau tiède pendant environ 20 à 30 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent molles. Les égoutter et les mettre de côté.
Préparer la sauce Pad Thai :
Dans un petit bol, mélanger au fouet la pâte de tamarin, la sauce de poisson, la sauce de soja, le sucre et le piment en poudre jusqu\'à ce que le tout soit bien mélangé. Réserver.
Faire sauter les crevettes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajoutez les crevettes décortiquées et déveinées et faites-les sauter jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Les retirer de la poêle et les mettre de côté.
Œufs brouillés :
Dans la même poêle, pousser les crevettes d\'un côté et verser les œufs battus de l\'autre côté. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient partiellement cuits.
Mélanger les nouilles et la sauce :
Ajouter les nouilles de riz trempées et égouttées dans la poêle.
Verser la sauce pad thaï sur les nouilles. Mélanger le tout pour enrober uniformément les nouilles.
Ajouter les crevettes et les légumes :
Remettre les crevettes cuites dans la poêle.
Ajouter les germes de soja et les oignons verts tranchés. Mélanger et faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que tout soit bien chaud.
Décorer :
Saupoudrer le pad thaï de cacahuètes concassées et garnir de quartiers de citron vert.
Servir :
Répartir le Pad Thai Goong dans des assiettes de service.
Dégustez :
Pressez du jus de citron vert frais sur votre Pad Thai Goong et savourez l\'harmonie parfaite des saveurs et des textures de ce plat classique de pad thaï aux crevettes.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 61 = Pad Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_jay">
   Pad Thai Jay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_jay_description">
Le Pad Thai Jay est une version végétarienne savoureuse et rassasiante du plat de nouilles sauté thaïlandais classique. Cette version se compose de nouilles de riz tendres, d\'un assortiment de légumes, de tofu ou de la protéine de votre choix, et d\'une sauce délectable à base de tamarin. C\'est un mélange harmonieux de saveurs sucrées, salées, acides et umami, auquel s\'ajoutent la fraîcheur des herbes et le croquant des cacahuètes concassées. Le Pad Thai Jay est un plat de rue thaïlandais très apprécié, parfait pour les végétariens et tous ceux qui recherchent un repas délicieux et équilibré.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles de riz\n
2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
8 oz (225g) de tofu ferme, coupé en petits cubes (ou la protéine de votre choix)\n
2 gousses d\'ail, émincées\n
2 œufs (facultatif)\n
1 tasse de germes de soja\n
1 tasse de légumes mélangés (par exemple, poivrons, carottes, pois mange-tout), tranchés finement\n
2 oignons verts, émincés\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées écrasées\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n\n
Pour la sauce pad thaï :\n
3 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à soupe de sucre\n
1/2 cuillère à café de poudre de chili (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Faire tremper les nouilles de riz dans de l\'eau tiède pendant environ 20 à 30 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent molles. Les égoutter et les mettre de côté.
Préparer la sauce Pad Thai :
Dans un petit bol, mélanger au fouet la pâte de tamarin, la sauce soja, le sucre et le piment en poudre jusqu\'à obtenir un mélange homogène. Réserver.
Faire sauter le tofu (ou les protéines) :
Faire chauffer 1 cuillère à soupe d\'huile végétale dans un grand wok ou une poêle à frire à feu moyen-vif.
Ajouter le tofu coupé en dés (ou la protéine de votre choix) et le faire sauter jusqu\'à ce qu\'il soit doré et légèrement croustillant. Retirer de la poêle et réserver.
Brouiller les œufs (facultatif) :
Si vous utilisez des œufs, ajoutez le reste de l\'huile végétale dans la poêle.
Pousser le tofu (ou la protéine) d\'un côté et verser les œufs battus de l\'autre côté. Brouiller les œufs jusqu\'à ce qu\'ils soient partiellement cuits.
Mélanger les nouilles et la sauce :
Ajouter les nouilles de riz trempées et égouttées dans la poêle.
Verser la sauce pad thaï sur les nouilles. Mélanger le tout pour enrober uniformément les nouilles.
Ajouter les légumes et le tofu :
Remettre le tofu (ou la protéine) cuit dans la poêle.
Ajouter les germes de soja, les légumes mélangés et les oignons verts tranchés. Mélanger et faire sauter pendant 2 à 3 minutes supplémentaires, jusqu\'à ce que tout soit bien chaud.
Décorer :
Saupoudrer le pad thaï de cacahuètes concassées et garnir de quartiers de citron vert.
Servir :
Répartir le Pad Thai Jay dans des assiettes de service.
Dégustez :
Pressez du jus de citron vert frais sur votre pad thaï végétarien et savourez l\'équilibre parfait des saveurs et des textures de ce délicieux plat thaïlandais.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 62 = Kuay Tiew Reua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_reua">
    Kuay Tiew Reua
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_reua_description">
Le Kuay Tiew Reua, également connu sous le nom de soupe thaïlandaise aux nouilles de bateau, est un plat savoureux et aromatique qui trouve son origine dans les marchés flottants de Thaïlande. Cette soupe robuste et savoureuse associe de tendres nouilles de riz à une viande succulente, souvent du porc ou du bœuf, et à un assortiment d\'herbes aromatiques et d\'épices. Le bouillon est imprégné d\'un mélange harmonieux de saveurs provenant d\'herbes thaïlandaises, d\'épices et d\'un soupçon de sang, traditionnellement utilisé pour épaissir et enrichir la soupe. Servi en petites portions, le Kuay Tiew Reua est une expérience culinaire délicieuse et mémorable qui capture l\'essence de la cuisine de rue thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de nouilles de riz fines\n
1 cuillère à soupe d\'huile végétale\n
1/2 lb (225g) de porc ou de bœuf, en tranches fines\n
4 tasses de bouillon de bœuf ou de porc\n
2 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à soupe de sauce soja\n
1 cuillère à café de sucre\n
1/2 cuillère à café de poivre blanc moulu\n
1/2 cuillère à café de flocons de chili (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
1/4 de tasse de coriandre fraîche hachée\n
1/4 de tasse de feuilles de basilic thaïlandais fraîches hachées\n
1/4 de tasse d\'échalotes fraîches hachées\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n
Facultatif : cubes de sang de porc (disponibles dans certains marchés asiatiques)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles :
Cuire les nouilles de riz fines selon les instructions de l\'emballage. Les égoutter et les mettre de côté.
Préparer la base de la soupe :
Dans une grande casserole, faire chauffer l\'huile végétale à feu moyen-vif.
Ajouter l\'ail haché et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Ajouter la viande :
Ajouter le porc ou le bœuf finement tranché dans la marmite. Faire sauter jusqu\'à ce que la viande soit bien cuite et légèrement dorée.
Assaisonner le bouillon :
Verser le bouillon de bœuf ou de porc et porter à léger frémissement.
Incorporer la sauce de poisson, la sauce soja, le sucre, le poivre blanc moulu et les flocons de piment. Ajuster l\'assaisonnement à votre goût.
Assembler les bols :
Pour servir, répartir les nouilles de riz cuites dans des bols de service.
Verser le bouillon :
Verser à la louche le bouillon chaud avec la viande sur les nouilles.
Garnir :
Garnir chaque bol de coriandre fraîche hachée, de feuilles de basilic thaï et d\'échalotes.
Si vous le souhaitez, ajoutez des cubes de sang de porc à la soupe.
Servir :
Servir chaud avec des quartiers de citron vert sur le côté.
Dégustez :
Pressez du jus de citron vert frais dans votre bol et savourez les saveurs robustes et aromatiques du Kuay Tiew Reua, une soupe classique thaïlandaise de nouilles en bateau.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 64 = Pla Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_goong">
    Pla Goong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_goong_description">
Le Pla Goong est une salade thaïlandaise piquante et rafraîchissante dont les crevettes succulentes sont l\'ingrédient phare. Ce plat vibrant combine les saveurs épicées, piquantes et salées avec un soupçon de douceur. Les tendres crevettes pochées sont mélangées à des herbes fraîches, des piments, des échalotes et une vinaigrette à base de sauce de poisson, de jus de citron vert et de sucre de palme. Le Pla Goong est une délicieuse explosion de goûts et de textures, offrant un équilibre parfait entre le piquant et l\'acidité, ce qui en fait une entrée populaire ou un repas léger dans la cuisine thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_goong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 piments rouges frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 échalotes, émincées\n
2 tiges de citronnelle, finement tranchées (facultatif)\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
2 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1 cuillère à café de pâte de piment grillé (Nam Prik Pao) (facultatif)\n
1 à 2 gousses d\'ail émincées\n
Quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_goong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Pocher les crevettes :
Porter une casserole d\'eau à ébullition.
Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées et les faire cuire pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques.
Les égoutter et les mettre de côté pour qu\'elles refroidissent.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme, la pâte de piment grillé (le cas échéant) et l\'ail émincé. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé et l\'acide.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les crevettes pochées, la coriandre hachée, la menthe hachée, les piments émincés, les échalotes émincées et la citronnelle (le cas échéant).
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur les ingrédients de la salade.
Mélanger délicatement le tout pour enrober les crevettes et les herbes de vinaigrette.
Décorer :
Garnir le Pla Goong avec des herbes fraîches supplémentaires et des quartiers de citron vert.
Servir :
Répartir le Pla Goong dans des assiettes de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs vibrantes et rafraîchissantes de cette salade de crevettes épicée thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 65 = Larb Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_gai">
    Larb Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_gai_description">

Le Larb Gai est une salade thaïlandaise dynamique connue pour ses saveurs audacieuses et piquantes. Ce plat se compose de poulet haché, d\'herbes fraîches et d\'une vinaigrette épicée à base de jus de citron vert, de sauce de poisson et de piments. Le Larb Gai établit un équilibre harmonieux entre les éléments salés, acides, épicés et légèrement sucrés, ce qui en fait un repas rafraîchissant et satisfaisant. Servi avec des feuilles de laitue, le Larb Gai est une délicieuse explosion de goût et de texture, ce qui en fait l\'un des plats préférés de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_gai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de poulet haché\n
2-3 échalotes, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 échalotes, finement tranchées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1-2 cuillères à soupe de poudre de riz grillé (Khao Khua) (facultatif)\n
Feuilles de laitue pour servir

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_gai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Cuire le poulet haché :
Faire chauffer une poêle à frire ou une sauteuse à feu moyen-vif.
Ajouter le poulet haché et le faire cuire jusqu\'à ce qu\'il ne soit plus rose et qu\'il ait une texture légèrement croustillante, en le brisant au fur et à mesure de la cuisson. Retirer du feu et réserver.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et la poudre de riz grillé (le cas échéant). Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé et l\'acide.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger le poulet haché cuit, les échalotes émincées, les piments émincés, la coriandre hachée, la menthe hachée et les échalotes émincées.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur les ingrédients de la salade.
Mélanger délicatement le tout pour enrober le poulet et les herbes de vinaigrette.
Servir :
Transférer le Larb Gai dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir avec des feuilles de laitue pour envelopper. Pour manger, déposer le Larb Gai dans une feuille de laitue, la plier et savourer les saveurs vibrantes de cette salade Larb au poulet thaï.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 66 = Som Tum Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai">
   Som Tum Thai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_description">
Le Som Tum Thai est une salade thaïlandaise piquante et rafraîchissante, célèbre pour ses saveurs vibrantes et harmonieuses. Ce plat associe de la papaye verte râpée à une vinaigrette épicée et piquante à base de jus de citron vert, de sauce de poisson, de piments et de sucre de palme. La salade est enrichie d\'un mélange d\'ingrédients tels que des tomates, des cacahuètes et de l\'ail. Le Som Tum Thai offre un équilibre parfait entre le sucré, le salé, l\'acide et le piquant, ce qui en fait un plat de rue thaïlandais très apprécié et un délicieux accompagnement ou une entrée qui éveille le palais.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 papaye verte moyenne (environ 2 tasses), pelée et râpée\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1 tasse de tomates cerises, coupées en deux\n
2-3 cuillères à soupe de cacahuètes grillées, grossièrement hachées\n
2-3 cuillères à soupe de crevettes séchées (facultatif)\n
Feuilles de coriandre fraîche pour décorer\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la papaye :
Éplucher et râper la papaye verte à l\'aide d\'une julienne ou d\'une râpe. La placer dans un grand saladier.
Préparer la vinaigrette :
Dans un autre bol, mélanger au fouet l\'ail émincé, les piments émincés, la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre de palme. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Mélanger la salade :
Verser la vinaigrette sur la papaye verte râpée.
Mélanger le tout pour enrober la papaye de vinaigrette.
Ajouter les tomates et les cacahuètes :
Incorporer délicatement les tomates cerises coupées en deux et les cacahuètes grillées grossièrement hachées.
Décorer :
Si vous le souhaitez, saupoudrez des crevettes séchées sur le dessus pour plus de saveur et de texture.
Garnir de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer le Som Tum Thai dans une assiette de service.
Dégustez :
Servez et appréciez les saveurs rafraîchissantes et audacieuses de cette salade thaïlandaise de papaye verte.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 67 = Yum Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_talay">
 Yum Talay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_talay_description">

Le Yum Talay est une vibrante salade thaïlandaise qui célèbre les bienfaits de la mer. Ce plat rafraîchissant associe un mélange de fruits de mer frais tels que les crevettes, les calmars et les moules à un mélange revigorant d\'herbes et d\'épices. La salade est agrémentée d\'une vinaigrette piquante à base de jus de citron vert, de sauce de poisson, de piments et de sucre de palme. Le Yum Talay offre un mélange alléchant de saveurs sucrées, acides, salées et épicées, rehaussées par l\'ajout d\'herbes fraîches et le croquant des cacahuètes grillées. Il s\'agit d\'une délicieuse explosion de goût et de texture, parfaite pour les amateurs de fruits de mer.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_talay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) de crevettes, décortiquées et déveinées\n
8 oz (225g) de calamars, nettoyés et coupés en rondelles\n
8 oz (225g) de moules, cuites et décortiquées\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 échalotes, émincées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées, grossièrement hachées\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_talay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Cuire les fruits de mer :
Porter une casserole d\'eau à ébullition.
Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées et les faire cuire pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Les égoutter et les mettre de côté.
De même, faire cuire les calmars en tranches dans de l\'eau bouillante pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'ils soient tendres. Égoutter et réserver.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et les tranches de piments. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les fruits de mer cuits (crevettes, calamars et moules), la coriandre hachée, la menthe hachée et les échalotes émincées.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur le mélange de fruits de mer et d\'herbes.
Remuer délicatement le tout pour enrober les fruits de mer de vinaigrette.
Garnir :
Saupoudrer le Yum Talay de cacahuètes grillées grossièrement hachées.
Servir :
Transférer la salade de fruits de mer thaïlandaise dans une assiette de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs vibrantes et revigorantes du Yum Talay, un délicieux délice de fruits de mer.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 68 = Yum Neua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_neua">
    Yum Neua
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_neua_description">
Le Yum Neua est une salade thaïlandaise audacieuse et rafraîchissante qui célèbre les saveurs du bœuf grillé, des herbes fraîches et d\'une vinaigrette piquante. De fines tranches de bœuf tendre sont marinées et grillées à la perfection, puis mélangées à des herbes, des piments et une vinaigrette à base de jus de citron vert, de sauce de poisson et de sucre de palme. La salade présente un mélange harmonieux de notes sucrées, salées, acides et épicées, rehaussé par le parfum des herbes fraîches. Le Yum Neua est un plat thaïlandais favori qui offre une délicieuse combinaison de saveurs et de textures, ce qui en fait un repas appétissant et satisfaisant.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_neua_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de steak de bœuf ou de flanc\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 échalotes, émincées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
Huile végétale pour le gril\n
Poudre de riz grillé (Khao Khua) pour décorer (facultatif)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_neua_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Mariner et griller le bœuf :
Dans un bol, mélanger l\'ail haché, la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre de palme pour préparer la marinade.
Faire mariner le bœuf dans ce mélange pendant environ 30 minutes.
Préchauffer un gril ou une poêle à griller à feu vif. Badigeonner d\'huile végétale.
Faire griller le bœuf pendant 2 à 3 minutes de chaque côté pour une cuisson à point, ou ajuster le temps de cuisson en fonction de la cuisson souhaitée.
Laisser reposer le bœuf pendant quelques minutes, puis le trancher finement dans le sens du grain.
Préparer la vinaigrette :
Dans un autre bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et les tranches de piments. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les tranches de bœuf, la coriandre hachée, la menthe hachée et les échalotes tranchées.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur le mélange de bœuf et d\'herbes.
Mélanger délicatement le tout pour enrober le bœuf de vinaigrette.
Décorer :
Si vous le souhaitez, saupoudrez le Yum Neua de poudre de riz grillé pour lui donner plus de texture et de saveur.
Servir :
Transférer la salade de bœuf thaïlandaise dans une assiette de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs audacieuses et vibrantes du Yum Neua, une salade de bœuf thaïlandaise classique.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 69 = Nam Sod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="nam_sod">
  Nam Sod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="nam_sod_description">
Le Nam Sod est une savoureuse salade thaïlandaise réputée pour son mélange vibrant et harmonieux de textures et de saveurs. Ce plat se compose de porc haché assaisonné et d\'un éventail d\'ingrédients frais, notamment du gingembre, des cacahuètes et du jus de citron vert. La sauce est composée de sauce de poisson, de piments et de sucre, ce qui donne un délicieux équilibre entre les notes sucrées, salées, acides et épicées. Le Nam Sod est généralement servi chaud, ce qui en fait un plat réconfortant et savoureux qui capture l\'essence de la cuisine thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="nam_sod_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de porc haché\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 tranches de gingembre frais, finement hachées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 échalotes, finement émincées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées, grossièrement hachées\n
Feuilles de coriandre fraîche pour décorer\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="nam_sod_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Cuire le porc haché :
Dans une poêle ou une sauteuse à feu moyen-vif, faire cuire le porc haché jusqu\'à ce qu\'il ait perdu sa couleur rosée, en le défaisant au fur et à mesure de la cuisson.
Retirer l\'excédent de graisse et de liquide de la poêle.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme, l\'ail émincé et le gingembre haché. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger le porc haché cuit, les piments émincés, les échalotes émincées et les cacahuètes grillées grossièrement hachées.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur le mélange de porc.
Mélanger délicatement le tout pour enrober le porc et les ingrédients de vinaigrette.
Garnir :
Garnir éventuellement de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer le Nam Sod dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir immédiatement, chaud, et savourer le délicieux mélange de saveurs et de textures de cette salade de porc haché thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 70 = Larb Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_moo">

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_moo_description">
Le Larb Moo est une salade thaïlandaise audacieuse et aromatique, réputée pour ses saveurs robustes. Ce plat se compose de porc haché, d\'herbes parfumées et d\'une vinaigrette piquante à base de jus de citron vert, de sauce de poisson et de piments. Le Larb Moo présente un équilibre harmonieux entre les éléments sucrés, salés, acides et épicés, enrichi par l\'ajout de poudre de riz grillé pour un délicieux croquant. Servi avec des feuilles de laitue, le Larb Moo est une spécialité thaïlandaise appétissante qui offre une délicieuse explosion de goût et de texture, ce qui en fait l\'un des plats préférés des amateurs de cuisine.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_moo_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de porc haché\n
2-3 échalotes, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
2-3 cuillères à soupe de poudre de riz grillé (Khao Khua)\n
Feuilles de laitue pour servir\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_moo_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Cuire le porc haché :
Dans une poêle ou une sauteuse, à feu moyen-vif, faire cuire le porc haché jusqu\'à ce qu\'il soit doré et bien cuit, en le défaisant au fur et à mesure de la cuisson.
Retirer l\'excédent de graisse et de liquide de la poêle.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et les tranches de piments. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger le porc haché cuit, les échalotes émincées, la coriandre hachée et la menthe hachée.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur le mélange de porc.
Mélanger délicatement le tout pour enrober le porc et les ingrédients de vinaigrette.
Ajouter la poudre de riz grillé :
Saupoudrer la poudre de riz grillé sur le Larb Moo et mélanger. La poudre de riz grillé ajoute un délicieux croquant au plat.
Servir :
Transférer la salade thaïlandaise de porc au Larb Moo dans un plat de service.
Dégustez :
Servir avec des feuilles de laitue pour envelopper le plat. Pour manger, déposer le Larb Moo à la cuillère dans une feuille de laitue, la plier et savourer les saveurs audacieuses et aromatiques de cette salade thaïlandaise classique.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 71 = Yum Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_woon_sen">
    Yum Woon Sen
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_woon_sen_description">
Le Yum Woon Sen est une salade thaïlandaise connue pour ses qualités légères et rafraîchissantes. Ce plat se compose de nouilles translucides, souvent fabriquées à partir d\'amidon de haricot mungo, associées à des crevettes et à toute une série d\'ingrédients frais. La vinaigrette, composée de jus de citron vert, de sauce de poisson et de piments, apporte un mélange harmonieux de saveurs sucrées, salées, acides et épicées. Le Yum Woon Sen est enrichi par le croquant des cacahuètes et l\'arôme des herbes fraîches. Cette salade thaïlandaise est une délicieuse explosion de textures et de goûts, offrant un équilibre parfait pour ceux qui recherchent un plat léger et savoureux.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

4 oz (115g) de nouilles de verre séchées\n
8-10 grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
1/2 tasse de tomates cerises, coupées en deux\n
2-3 échalotes, finement tranchées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées, grossièrement hachées\n
Feuilles de coriandre fraîche pour décorer\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_woon_sen_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les nouilles de verre :
Faire tremper les nouilles de verre séchées dans de l\'eau tiède pendant environ 10 à 15 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent molles. Les égoutter et les mettre de côté.
Cuire les crevettes :
Porter une casserole d\'eau à ébullition.
Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées et les faire cuire pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Égoutter et réserver.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et les tranches de piments. Ajuster les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les vermicelles trempés, les tomates cerises coupées en deux, les échalotes émincées et les crevettes cuites.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur les ingrédients de la salade.
Mélanger délicatement le tout pour enrober les nouilles, les crevettes et les ingrédients de vinaigrette.
Garnir :
Saupoudrer les Yum Woon Sen de cacahuètes grillées grossièrement hachées.
Servir :
Transférer la salade thaïlandaise de nouilles en verre dans une assiette de service.
Apprécier :
Décorez de feuilles de coriandre fraîche et servez immédiatement, en savourant les saveurs et textures légères et rafraîchissantes du Yum Woon Sen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 72 = Yum Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_mamuang">
    Yum Mamuang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_mamuang_description">

Le Yum Mamuang est une salade thaïlandaise alléchante, réputée pour ses saveurs et ses textures vibrantes. Ce plat met en valeur le croquant et l\'acidité des mangues vertes, qui sont coupées en fines tranches et associées à des crevettes, des herbes et des cacahuètes grillées. La vinaigrette, à base de sauce de poisson, de jus de citron vert et de piments, crée un équilibre parfait entre les notes sucrées, salées, acides et épicées. Le Yum Mamuang est une explosion rafraîchissante de goût et de croquant, ce qui en fait un plat de rue thaïlandais populaire et un délicieux plat d\'accompagnement ou d\'entrée pour ceux qui recherchent une expérience culinaire audacieuse et revigorante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_mamuang_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

1 grande mangue verte, pelée et coupée en fines tranches\n
8-10 grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 échalotes, émincées\n
1/4 de tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
1/4 de tasse de cacahuètes grillées, grossièrement hachées\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_mamuang_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la mangue verte :
Épluchez la mangue verte et coupez-la en fines tranches. Vous pouvez utiliser un économe ou un couteau bien aiguisé.
Cuire les crevettes :
Porter une casserole d\'eau à ébullition.
Ajouter les crevettes décortiquées et déveinées et les faire cuire pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Égoutter et réserver.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre de palme et les tranches de piments. Ajuster les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé, l\'acide et le piquant.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les tranches de mangue verte, les crevettes cuites, les échalotes émincées, la coriandre hachée et la menthe hachée.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur les ingrédients de la salade.
Mélanger délicatement le tout pour enrober la mangue verte, les crevettes et les ingrédients de vinaigrette.
Décorer :
Saupoudrer le Yum Mamuang de cacahuètes grillées grossièrement hachées.
Servir :
Transférer la salade thaïlandaise à la mangue verte dans un plat de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs et textures audacieuses et revigorantes du Yum Mamuang.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 73 = Yum Pla Duk Foo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_pla_duk_foo">
    Yum Pla Duk Foo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_pla_duk_foo_description">

Le Yum Pla Duk Foo est une délicieuse salade thaïlandaise connue pour sa combinaison unique de textures et de saveurs. Elle se compose de poisson-chat frit et croustillant, léger et aéré à l\'intérieur, agrémenté d\'une vinaigrette piquante et épicée à base de jus de citron vert, de sauce de poisson et de piments. La salade comprend également des herbes fraîches, des légumes et des échalotes croquantes. Le Yum Pla Duk Foo offre un délicieux contraste entre le poisson-chat croustillant et la vinaigrette vibrante et piquante, créant une explosion de goût et de texture à la fois rafraîchissante et satisfaisante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de filets de poisson-chat, coupés en morceaux de la taille d\'une bouchée\n
Huile végétale pour la friture\n
2-3 échalotes, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
1/2 tasse de feuilles de coriandre fraîche, hachées\n
1/4 de tasse de feuilles de menthe fraîche, hachées\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire frire le poisson-chat :
Dans une friteuse ou une casserole à fond épais, faire chauffer l\'huile végétale à 175°C (350°F).
Ajoutez délicatement les morceaux de poisson-chat et faites-les frire jusqu\'à ce qu\'ils deviennent dorés et croustillants, environ 3 à 4 minutes.
Retirer le poisson-chat de l\'huile et l\'égoutter sur du papier absorbant.
Préparer la vinaigrette :
Dans un bol, mélanger au fouet la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre de palme. Ajustez les saveurs à votre convenance, en équilibrant le sucré, le salé et l\'acide.
Assembler la salade :
Dans un grand saladier, mélanger les morceaux de poisson-chat frits, les échalotes finement émincées et les piments émincés.
Mélanger avec la vinaigrette :
Verser la vinaigrette sur le poisson-chat et les ingrédients.
Mélanger délicatement le tout pour enrober le poisson-chat de vinaigrette.
Décorer :
Saupoudrer le Yum Pla Duk Foo de coriandre et de feuilles de menthe hachées.
Servir :
Transférer la salade de poisson-chat croustillante à la thaïlandaise dans un plat de service.
Dégustez :
Servez immédiatement pendant que le poisson-chat est croustillant, en savourant les textures uniques et les saveurs piquantes du Yum Pla Duk Foo.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 75 = Pla Rad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_rad_prik">
    Pla Rad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_rad_prik_description">

Le Pla Rad Prik est un plat de fruits de mer thaïlandais célèbre pour sa sauce chili savoureuse et épicée. Il s\'agit d\'un poisson entier frit, généralement du vivaneau ou du bar, enrobé d\'une sauce pimentée riche et aromatique. La sauce est un mélange harmonieux d\'ail, de piments, de sauce de poisson et de sucre, créant un équilibre parfait entre les saveurs sucrées, salées et épicées. Le Pla Rad Prik est une délicieuse explosion de goût et de texture, avec un poisson croustillant agrémenté d\'une sauce audacieuse et piquante. C\'est un plat thaïlandais populaire qui met en valeur l\'essence audacieuse et vibrante de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

1 poisson entier (vivaneau ou bar), nettoyé et écaillé\n
Huile végétale pour la friture\n
6-8 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
Tranches de concombre et quartiers de citron vert pour le service\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Faire frire le poisson :
Faire chauffer l\'huile végétale dans une friteuse ou une casserole à fond épais à 350°F (175°C).
Ajoutez délicatement le poisson entier dans l\'huile chaude et faites-le frire jusqu\'à ce qu\'il soit doré et croustillant des deux côtés, environ 8 à 10 minutes. Égoutter sur du papier absorbant.
Préparer la sauce chili :
Dans une autre poêle, faire chauffer une petite quantité d\'huile à feu moyen.
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés et légèrement ramollis.
Incorporer la sauce de poisson et le sucre. Cuire pendant une minute ou deux jusqu\'à ce que la sauce épaississe légèrement.
Étouffer le poisson :
Placer le poisson frit sur un plat de service.
Verser la sauce chili sur le poisson, en veillant à ce qu\'il soit bien enrobé.
Décorer :
Garnir le Pla Rad Prik de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Servez le poisson frit thaïlandais à la sauce chili chaud, accompagné de tranches de concombre et de quartiers de citron vert.
Savourez :
Savourez le poisson croustillant et les saveurs audacieuses de la sauce chili dans ce délicieux plat de fruits de mer thaïlandais.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 76 = Pla Nueng Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_nueng_manao">
    Pla Nueng Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_nueng_manao_description">

Le Pla Nueng Manao est un chef-d\'œuvre culinaire thaïlandais célébré pour ses saveurs délicates et sa présentation élégante. Ce plat met en valeur un poisson entier, généralement un vivaneau ou un bar, délicatement cuit à la vapeur jusqu\'à la perfection. Le poisson est ensuite assaisonné d\'une sauce piquante et aromatique à base de jus de citron vert, de sauce de poisson, de piments et d\'herbes. Le Pla Nueng Manao est un mariage harmonieux d\'éléments sucrés, salés, acides et épicés, le poisson tendre absorbant les saveurs vibrantes de la sauce. Ce classique thaïlandais n\'est pas seulement délicieux, il est aussi un régal pour les sens, ce qui en fait un choix populaire pour les occasions spéciales.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 poisson entier (vivaneau ou bar), nettoyé et écaillé\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
Feuilles de coriandre fraîche et tranches de concombre pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le cuiseur à vapeur :
Porter l\'eau à ébullition dans un grand cuit-vapeur ou dans une casserole munie d\'une grille de cuisson à la vapeur.
Cuire le poisson à la vapeur :
Placez le poisson entier sur une assiette résistante à la chaleur qui s\'adapte à l\'intérieur du cuiseur à vapeur.
Faites cuire le poisson à la vapeur pendant environ 15 à 20 minutes ou jusqu\'à ce qu\'il soit bien cuit et qu\'il se défasse facilement à la fourchette. Le temps de cuisson peut varier en fonction de la taille du poisson.
Préparer la sauce au citron vert :
Dans une petite poêle, faire chauffer une petite quantité d\'huile à feu moyen.
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés.
Incorporer la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre de palme. Cuire pendant une minute ou deux jusqu\'à ce que la sauce épaississe légèrement.
Servir le poisson :
Retirer délicatement le poisson cuit à la vapeur de l\'étuve et le placer dans un plat de service.
Verser la sauce :
Verser la sauce au citron vert préparée sur le poisson cuit à la vapeur, en veillant à ce qu\'il soit bien enrobé.
Décorer :
Garnir le Pla Nueng Manao de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Servez le poisson thaï cuit à la vapeur et à la sauce au citron vert chaud, accompagné de tranches de concombre.
Savourez :
Savourez les saveurs délicates et vibrantes de ce plat thaïlandais exquis, le Pla Nueng Manao, un véritable chef-d\'œuvre culinaire.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 77 = Goong Phat Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_prik">
        Goong Phat Prik

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_prik_description">
Le Goong Phat Prik est un plat de fruits de mer thaïlandais épicé et savoureux qui met en valeur la succulence des crevettes. Cette recette rapide et savoureuse se compose de crevettes sautées avec de l\'ail, des piments et une sauce savoureuse. C\'est un délicieux équilibre de saveurs sucrées, salées et épicées, parfait pour ceux qui apprécient les goûts audacieux de la cuisine thaïlandaise. Le Goong Phat Prik est un choix populaire pour un repas de fruits de mer rapide et délicieux qui ne manquera pas de satisfaire votre envie de piquant.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="mgoong_phat_prik_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
3-4 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1 cuillère à soupe de sauce de poisson\n
1 cuillère à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_prik_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
 Préparer les crevettes :
Veiller à ce que les crevettes soient décortiquées, déveinées et épongées avec du papier absorbant.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger au fouet la sauce d\'huître, la sauce de poisson et le sucre. Réserver.
Faire sauter les crevettes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés. Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce que le mélange soit parfumé.
Ajouter les crevettes :
Ajouter les crevettes préparées dans la poêle chaude.
Faire sauter les crevettes pendant 2 à 3 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce sur les crevettes sautées.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que les crevettes soient bien enrobées de sauce.
Décorer :
Garnir le Goong Phat Prik de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer les crevettes thaïlandaises sautées au piment dans un plat de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs audacieuses et épicées de ce délicieux plat thaïlandais à base de crevettes.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 78 = Goong Phat Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khing">
        Goong Phat Khing

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khing_description">

Le Goong Phat Khing est un délicieux plat thaïlandais composé de succulentes crevettes sautées avec les saveurs aromatiques du gingembre et de l\'ail frais. Ce plat offre un mélange harmonieux de notes sucrées, salées et légèrement épicées. L\'ingrédient vedette est le gingembre, qui confère une note chaude et piquante aux tendres crevettes. Le Goong Phat Khing est un plat rapide et savoureux, parfait pour ceux qui apprécient le goût particulier du gingembre et les saveurs audacieuses de la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 cuillères à soupe de gingembre frais, en julienne\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les crevettes :
Veiller à ce que les crevettes soient décortiquées, déveinées et épongées avec du papier absorbant.
Faire sauter les crevettes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés. Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce que le mélange soit parfumé.
Ajouter les crevettes et le gingembre :
Ajouter les crevettes préparées et le gingembre en julienne dans la poêle chaude.
Faire sauter les crevettes pendant 2 à 3 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce de poisson et le sucre. Bien mélanger pour dissoudre le sucre.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce de poisson et de sucre sur les crevettes et le gingembre sautés.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que les crevettes soient bien enrobées de sauce.
Décorer :
Garnir le Goong Phat Khing de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer les crevettes thaïlandaises sautées au gingembre dans un plat de service.
Dégustez :
Servez immédiatement, en savourant le gingembre aromatique et les saveurs savoureuses de ce délicieux plat de crevettes thaï.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 79 = Pla Krapong Neung Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao">
    Pla Krapong Neung Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao_description">
Le Pla Krapong Neung Manao est un chef-d\'œuvre culinaire thaïlandais réputé pour ses saveurs délicates et sa présentation élégante. Ce plat met en valeur un vivaneau entier, délicatement cuit à la vapeur jusqu\'à la perfection, puis assaisonné d\'une sauce au citron vert piquante. Le poisson absorbe les saveurs vibrantes de la sauce, créant un mélange harmonieux de notes sucrées, salées, acides et légèrement épicées. Le Pla Krapong Neung Manao n\'est pas seulement un plat délicieux, mais aussi une fête des sens, ce qui en fait un choix populaire pour les occasions spéciales et pour ceux qui recherchent une expérience raffinée et savoureuse des fruits de mer thaïlandais.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 vivaneau entier (environ 2,5 kg), nettoyé et écaillé\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges ou verts frais, finement tranchés (à ajuster selon vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
2-3 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à café de sucre de palme (ou de sucre roux)\n
Feuilles de coriandre fraîche et tranches de concombre pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le cuiseur à vapeur :
Porter l\'eau à ébullition dans un grand cuit-vapeur ou dans une casserole munie d\'une grille de cuisson à la vapeur.
Entailler le poisson :
À l\'aide d\'un couteau bien aiguisé, faites 2 ou 3 entailles en diagonale de chaque côté du vivaneau.
Cuire le poisson à la vapeur :
Placez le vivaneau entier sur une assiette résistante à la chaleur qui s\'adapte à l\'intérieur du cuiseur à vapeur.
Cuire le poisson à la vapeur pendant 15 à 20 minutes ou jusqu\'à ce qu\'il soit bien cuit et qu\'il se défasse facilement à la fourchette. Le temps de cuisson peut varier en fonction de la taille du poisson.
Préparer la sauce au citron vert :
Dans une petite poêle, faire chauffer une petite quantité d\'huile à feu moyen.
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés. Faire sauter jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés et légèrement ramollis.
Incorporer la sauce de poisson, le jus de citron vert et le sucre de palme. Cuire pendant une minute ou deux jusqu\'à ce que la sauce épaississe légèrement.
Servir le poisson :
Retirer délicatement le vivaneau cuit à la vapeur de l\'étuve et le placer dans un plat de service.
Versez la sauce :
Verser la sauce au citron vert préparée sur le vivaneau cuit à la vapeur, en veillant à ce qu\'il soit bien enrobé.
Garnir :
Garnir le Pla Krapong Neung Manao de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Servez le vivaneau thaï cuit à la vapeur avec sauce au citron vert chaud, accompagné de tranches de concombre.
Savourez :
Savourez les saveurs délicates et vibrantes de ce plat thaïlandais exquis, le Pla Krapong Neung Manao, un véritable chef-d\'œuvre culinaire.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 80 = Pla Tod Kamin-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_tod_kamin">
    Pla Tod Kamin
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_tod_kamin_description">
Le Pla Tod Kamin est un délicieux plat thaïlandais connu pour son arôme et son aspect extérieur croustillant. Il s\'agit de filets de poisson, souvent du vivaneau ou du bar, marinés dans un savoureux mélange de curcuma et d\'épices avant d\'être frits à la perfection. Le résultat est un poisson tendre et parfumé, à la croûte dorée et croustillante. Le Pla Tod Kamin offre un délicieux contraste entre les notes chaudes et terreuses du curcuma et la saveur délicate du poisson. C\'est un plat thaïlandais très apprécié qui satisfait à la fois les sens et le palais.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
4 filets de poisson (vivaneau ou bar), environ 6-8 oz chacun\n
1-2 cuillères à café de curcuma en poudre\n
1-2 cuillères à café d\'ail en poudre\n
1-2 cuillères à café de sel\n
Huile végétale pour la friture\n
Feuilles de coriandre fraîche et quartiers de citron vert pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la marinade :
Dans un bol, mélanger le curcuma en poudre, l\'ail en poudre et le sel pour préparer la marinade.
Faire mariner le poisson :
Éponger les filets de poisson avec du papier absorbant.
Frotter uniformément les deux côtés des filets avec la marinade au curcuma.
Laisser le poisson mariner pendant environ 15 à 30 minutes pour permettre aux saveurs de pénétrer.
Faites chauffer l\'huile :
Faire chauffer l\'huile végétale dans une friteuse ou une marmite à fond épais à 350°F (175°C).
Faire frire le poisson :
Ajouter délicatement les filets de poisson marinés dans l\'huile chaude.
Faire frire pendant environ 4 à 5 minutes de chaque côté ou jusqu\'à ce qu\'ils deviennent dorés et croustillants.
Retirer les filets de poisson frits et les égoutter sur du papier absorbant.
Garniture :
Garnissez le Pla Tod Kamin de feuilles de coriandre fraîche et servez avec des quartiers de citron vert.
Servir :
Transférer le poisson frit thaï au curcuma dans un plat de service.
Dégustez :
Servez chaud et savourez le plaisir aromatique et croustillant du Pla Tod Kamin, un délicieux plat de poisson thaïlandais.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 81 = Goong Phat Phrik Pow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow">
        Goong Phat Phrik Pow

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow_description">

Le Goong Phat Phrik Pow est un plat thaïlandais savoureux qui met en valeur de succulentes crevettes sautées avec une pâte de piment épicée et aromatique. Ce plat présente un équilibre parfait entre les saveurs sucrées, salées et épicées. La vedette est la pâte de chili (Phrik Pow), qui confère aux crevettes un goût audacieux et piquant. C\'est un choix délicieux pour ceux qui apprécient les saveurs audacieuses et épicées de la cuisine thaïlandaise. Le Goong Phat Phrik Pow est rapide à préparer et promet une expérience culinaire satisfaisante et ardente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 cuillères à soupe de pâte de piment thaï (Phrik Pow)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les crevettes :
Veiller à ce que les crevettes soient décortiquées, déveinées et épongées avec du papier absorbant.
Faire sauter les crevettes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter les crevettes :
Ajouter les crevettes préparées dans la poêle chaude.
Faire sauter les crevettes pendant 2 à 3 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques.
Ajouter la pâte de chili :
Ajouter la pâte de chili thaïlandaise (Phrik Pow) aux crevettes.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires pour enrober uniformément les crevettes de pâte.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce de poisson et le sucre. Bien mélanger pour dissoudre le sucre.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce de poisson et de sucre sur les crevettes sautées et la pâte de chili.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que les crevettes soient bien enrobées de sauce.
Décorer :
Garnissez le Goong Phat Phrik Pow de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer les crevettes thaïlandaises sautées à la pâte de chili dans un plat de service.
Dégustez :
Servez immédiatement, en savourant les saveurs audacieuses et épicées de ce délicieux plat thaïlandais à base de crevettes.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 82 = Pla Neung Si Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_neung_si_ew">
    Pla Neung Si Ew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_neung_si_ew_description">

Le Pla Neung Si Ew est un joyau culinaire thaïlandais célébré pour sa simplicité et ses riches saveurs d\'umami. Ce plat se compose d\'un poisson entier, généralement un vivaneau ou un bar, délicatement cuit à la vapeur jusqu\'à la perfection et servi dans une sauce parfumée à base de soja. Le poisson absorbe l\'essence de la sauce, créant un mélange harmonieux de notes savoureuses, légèrement sucrées et aromatiques. Le Pla Neung Si Ew est une vitrine de la finesse culinaire thaïlandaise, offrant une expérience culinaire légère mais profondément satisfaisante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 vivaneau ou bar entier (environ 2 à 3 livres), nettoyé et écaillé\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
2-3 tranches de gingembre\n
2-3 cuillères à soupe de sauce soja légère\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
1-2 cuillères à café de sauce d\'huître\n
Feuilles de coriandre fraîche et oignons verts tranchés pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le cuiseur à vapeur :
Porter l\'eau à ébullition dans un grand cuit-vapeur ou dans une casserole munie d\'une grille de cuisson à la vapeur.
Entailler le poisson :
À l\'aide d\'un couteau bien aiguisé, faire 2 ou 3 entailles en diagonale de chaque côté du poisson.
Cuire le poisson à la vapeur :
Placez le poisson entier sur une assiette résistante à la chaleur qui s\'adapte à l\'intérieur du cuiseur à vapeur.
Cuire le poisson à la vapeur pendant environ 15 à 20 minutes ou jusqu\'à ce qu\'il soit bien cuit et qu\'il se défasse facilement à la fourchette. Le temps de cuisson peut varier en fonction de la taille du poisson.
Préparer la sauce :
Dans une petite casserole, mélanger l\'ail émincé, les tranches de gingembre, la sauce soja légère, le sucre et la sauce d\'huître.
Faire chauffer la sauce à feu doux en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve et que les saveurs se mélangent.
Servir le poisson :
Retirer délicatement le poisson cuit à la vapeur de l\'étuve et le placer sur un plat de service.
Verser la sauce :
Verser la sauce préparée sur le poisson cuit à la vapeur, en veillant à ce qu\'il soit uniformément enrobé.
Garnir :
Garnir le Pla Neung Si Ew de feuilles de coriandre fraîche et d\'oignons verts tranchés.
Servir :
Servez le poisson vapeur thaïlandais à la sauce soja chaud, accompagné de riz au jasmin cuit à la vapeur.
Savourez :
Savourez l\'essence délicate et savoureuse de ce plat thaïlandais, le Pla Neung Si Ew, véritable témoignage de la finesse culinaire thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 83 = Pad Cha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_cha_talay">
        Pad Cha Talay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_cha_talay_description">
Le Pad Cha Talay est un sauté de fruits de mer thaïlandais ardent et aromatique qui réveille les papilles gustatives avec des saveurs audacieuses et épicées. Ce plat combine un mélange de fruits de mer frais, tels que crevettes, calamars et moules, avec des herbes et des épices parfumées comme les feuilles de citron vert kaffir et les piments oiseaux. Le résultat est un mélange alléchant de notes sucrées, salées, acides et intensément épicées. Le Pad Cha Talay est un choix de prédilection pour ceux qui ont envie de la chaleur exaltante de la cuisine thaïlandaise, offrant un délicieux coup de fouet à la fois satisfaisant et inoubliable.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1/2 lb (225g) de crevettes, décortiquées et déveinées\n
1/2 lb (225g) de calamars, nettoyés et coupés en rondelles\n
1/2 lb (225g) de moules, nettoyées et débarrassées de leur coquille\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments rouges, finement tranchés (à ajuster en fonction de vos préférences en matière d\'épices)\n
2-3 feuilles de lime kaffir, finement tranchées\n
2-3 tranches de galanga (ou de gingembre)\n
2-3 cuillères à soupe de sauce de poisson\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de basilic thaïlandais frais pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les fruits de mer :
Assurez-vous que les crevettes sont décortiquées et déveinées, que les calmars sont nettoyés et tranchés, et que les moules sont nettoyées et débarrassées de leur coquille.
Faites chauffer l\'huile :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Faire sauter l\'ail et les piments :
Ajouter l\'ail émincé et les piments émincés dans l\'huile chaude.
Faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'ils soient parfumés.
Ajouter les fruits de mer :
Ajouter les crevettes, les calmars et les moules dans le wok.
Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce que les fruits de mer commencent à cuire et à devenir opaques.
Ajouter les feuilles de lime kaffir et le galanga :
Incorporer les feuilles de lime kaffir finement tranchées et les tranches de galanga. Faire sauter pendant une minute supplémentaire.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce de poisson et le sucre jusqu\'à ce qu\'ils soient bien combinés.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce de poisson et de sucre sur les fruits de mer et les herbes.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires jusqu\'à ce que la sauce recouvre uniformément les fruits de mer.
Garnir :
Garnir le Pad Cha Talay de feuilles de basilic thaïlandais frais.
Servir :
Transférer le sauté de fruits de mer épicé thaïlandais dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir chaud avec du riz au jasmin cuit à la vapeur, en savourant les saveurs audacieuses et épicées du Pad Cha Talay.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 84 = Goong Phat Khao Poht-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khao_poht">
    Goong Phat Khao Poht
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khao_poht_description">

Le Goong Phat Khao Poht est un délicieux plat thaïlandais qui associe de succulentes crevettes à un mélange de légumes, créant ainsi un sauté vibrant et nutritif. Ce plat est connu pour ses saveurs savoureuses et légèrement sucrées, dérivées de la combinaison de sauce d\'huître, de sauce de soja et de sucre. Le Goong Phat Khao Poht offre un équilibre parfait entre les protéines et les légumes, ce qui en fait un choix sain et satisfaisant pour un repas thaïlandais rapide et savoureux.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

1 lb (450g) de grosses crevettes, décortiquées et déveinées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
1 petit oignon, coupé en fines tranches\n
1 poivron (de n\'importe quelle couleur), en tranches\n
1 carotte, coupée en julienne\n
1/2 tasse de fleurons de brocoli\n
2-3 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1-2 cuillères à soupe de sauce soja\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les crevettes :
Veiller à ce que les crevettes soient décortiquées, déveinées et épongées avec du papier absorbant.
Faire sauter les crevettes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter les crevettes :
Ajouter les crevettes préparées dans la poêle chaude.
Faire sauter les crevettes pendant 2 à 3 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent roses et opaques. Les retirer de la poêle et les mettre de côté.
Faire sauter les légumes :
Dans la même poêle, ajouter un peu plus d\'huile si nécessaire.
Ajouter l\'oignon, le poivron, la carotte et les fleurettes de brocoli coupés en tranches.
Faire sauter les légumes pendant 3 à 4 minutes jusqu\'à ce qu\'ils commencent à ramollir tout en restant croquants.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger au fouet la sauce d\'huître, la sauce soja et le sucre jusqu\'à obtention d\'un mélange homogène.
Mélanger et terminer :
Remettre les crevettes cuites dans la poêle avec les légumes sautés.
Verser le mélange de sauce sur les crevettes et les légumes.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que tout soit enrobé de sauce et bien chauffé.
Décorer :
Garnir le Goong Phat Khao Poht de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer les crevettes thaïlandaises sautées avec des légumes variés dans une assiette de service.
Dégustez :
Servez immédiatement et savourez les saveurs savoureuses et nutritives de ce délicieux plat thaïlandais.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 86 = Pad Pak Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit">
    Pad Pak Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit_description">

Le Pad Pak Ruam Mit est un sauté thaïlandais vibrant et nutritif qui met à l\'honneur un éventail de légumes colorés et croquants. Ce plat est connu pour sa simplicité et l\'accent mis sur les saveurs naturelles des légumes. Avec une sauce savoureuse et légèrement sucrée, il offre un équilibre parfait entre les textures et les goûts. Le Pad Pak Ruam Mit n\'est pas seulement délicieux, c\'est aussi un choix sain, ce qui en fait un accompagnement ou un plat principal populaire dans la cuisine thaïlandaise.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de légumes mélangés (brocolis, poivrons, carottes, maïs miniature, pois mange-tout, etc.), lavés et coupés en tranches\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1-2 cuillères à café de sauce soja\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les légumes :
Laver et couper les légumes mélangés en morceaux de la taille d\'une bouchée.
Faire sauter les légumes :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Ajouter les légumes :
Ajouter les légumes mélangés tranchés dans la poêle chaude.
Faire sauter les légumes pendant 3 à 4 minutes jusqu\'à ce qu\'ils deviennent tendres et croquants.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître, la sauce soja et le sucre. Mélanger jusqu\'à obtention d\'un mélange homogène.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce sur les légumes sautés.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que la sauce recouvre uniformément les légumes.
Décorer :
Garnir le Pad Pak Ruam Mit de feuilles de coriandre fraîche.
Servir :
Transférer le sauté de légumes thaïlandais dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir chaud comme délicieux accompagnement ou comme plat principal végétarien sain, en savourant les saveurs naturelles et les couleurs éclatantes de ce joyau de la cuisine thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 87 = Kai Lan Phat Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_lan_phat_thai">
        Kai Lan Phat Thai

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_lan_phat_thai_description">
Le Kai Lan Phat Thai est un délicieux sauté thaïlandais qui met en valeur le brocoli chinois, également connu sous le nom de kai lan, sauté dans une savoureuse sauce aux huîtres. Ce plat est un mariage harmonieux de saveurs et de textures, le kai lan légèrement amer et tendre étant parfaitement complété par la sauce d\'huître riche en umami. Une pincée d\'ail ajoute de la profondeur et une touche de sucre équilibre les saveurs. Le Kai Lan Phat Thai est un plat rapide et nourrissant qui peut être servi comme accompagnement ou comme plat principal végétarien, apportant à votre table les riches saveurs de la cuisine thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 botte de brocoli chinois (kai lan), lavée et coupée en petits morceaux\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 cuillères à soupe de sauce d\'huître\n
1-2 cuillères à café de sucre\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le brocoli chinois :
Laver le brocoli chinois et le couper en petits morceaux, en séparant les tiges des feuilles.
Faire sauter l\'ail :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter les tiges de brocoli chinois :
Ajouter les tiges de brocoli chinois dans la poêle chaude.
Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles commencent à ramollir.
Ajouter les feuilles de brocoli chinois :
Ajouter les feuilles de brocoli chinois à la poêle.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires jusqu\'à ce qu\'elles se flétrissent et deviennent tendres.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître et le sucre. Bien mélanger jusqu\'à ce que le sucre se dissolve.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce aux huîtres et de sucre sur le brocoli chinois sauté.
Faire sauter encore 1 à 2 minutes, en veillant à ce que la sauce enrobe uniformément les légumes.
Servir :
Transférer le brocoli chinois sauté thaïlandais à la sauce aux huîtres dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir chaud comme plat d\'accompagnement ou comme plat principal végétarien, en savourant les saveurs simples mais rassasiantes de cette spécialité thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 88 = Phak Boong Fai Daeng"-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng">
    Phak Boong Fai Daeng"
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng_description">
Le Phak Boong Fai Daeng est un délicieux plat sauté thaïlandais qui met en vedette la gloire du matin, une feuille verte vibrante, cuite dans une savoureuse pâte de curry rouge. Ce plat est réputé pour ses saveurs audacieuses et épicées, ainsi que pour sa texture tendre et croustillante. La pâte de curry rouge donne un coup de fouet délicieux, tandis que la gloire du matin apporte un contraste rafraîchissant. Le Phak Boong Fai Daeng est un plat de rue populaire en Thaïlande, apprécié pour son équilibre entre les saveurs sucrées, salées et épicées. Qu\'il soit servi comme accompagnement ou comme plat principal végétarien, c\'est un moyen rapide et savoureux de découvrir l\'essence de la cuisine thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 botte d\'ipomée (phak boong), lavée et coupée en morceaux de 4 pouces\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
2-3 cuillères à soupe de pâte de curry rouge\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
1-2 cuillères à café de sauce de poisson\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la gloire du matin :
Laver la gloire du matin et la couper en morceaux de 4 pouces, en éliminant les tiges coriaces.
Faire sauter l\'ail :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit parfumé.
Ajouter la pâte de curry rouge :
Ajouter la pâte de curry rouge à l\'huile chaude.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes pour libérer l\'arôme et les saveurs de la pâte de curry.
Faire sauter les gloires du matin :
Ajouter la gloire du matin préparée dans la poêle.
Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elle commence à se flétrir et à devenir tendre et croquante.
Assaisonner avec du sucre et de la sauce de poisson :
Saupoudrer le sucre et la sauce de poisson sur les gloires matinales sautées.
Continuer à faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, pour que les saveurs se mélangent.
Servir :
Transférer les gloires matinales thaïlandaises sautées à la pâte de curry rouge dans un plat de service.
Dégustez :
Servir chaud en accompagnement ou en plat principal végétarien, en savourant les saveurs audacieuses et aromatiques de ce classique de la cuisine de rue thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 89 = Phad Phak Kana-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phad_phak_kana">
        Phad Phak Kana

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phad_phak_kana_description">
Le Phad Phak Kana est un plat sauté thaïlandais classique qui célèbre les saveurs éclatantes du brocoli chinois, également connu sous le nom de kai lan. Ce plat se compose de tiges et de feuilles de brocoli chinois tendres et croquantes, sautées avec de l\'ail et une sauce savoureuse. Il offre un délicieux équilibre entre les saveurs sucrées, salées et umami, avec une légère note amère due au brocoli. Le Phad Phak Kana est un plat d\'accompagnement rapide et nourrissant ou un plat principal végétarien, qui met en valeur la simplicité et la délicatesse de la cuisine thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 botte de brocoli chinois (kai lan), lavée et coupée en petits morceaux\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
1-2 cuillères à soupe de sauce d\'huître (remplacer par de la sauce d\'huître végétarienne pour une version végétarienne)\n
1-2 cuillères à café de sauce soja\n
1-2 cuillères à café de sucre\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le brocoli chinois :
Laver le brocoli chinois et le couper en petits morceaux, en séparant les tiges des feuilles.
Faire sauter l\'ail :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter les tiges de brocoli chinois :
Ajouter les tiges de brocoli chinois dans la poêle chaude.
Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'elles commencent à ramollir.
Ajouter les feuilles de brocoli chinois :
Ajouter les feuilles de brocoli chinois à la poêle.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires jusqu\'à ce qu\'elles se flétrissent et deviennent tendres et croquantes.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître (ou la sauce d\'huître végétarienne), la sauce de soja et le sucre. Bien mélanger jusqu\'à ce que le sucre se dissolve.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce sur le brocoli chinois sauté.
Faire sauter encore 1 à 2 minutes, en veillant à ce que la sauce enrobe uniformément les légumes.
Servir :
Transférer le brocoli chinois sauté à la thaïlandaise (Phad Phak Kana) dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir chaud comme accompagnement ou comme plat principal végétarien, en appréciant les saveurs simples mais délicieuses de ce joyau de la cuisine thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 90 = Pad Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak">
       Pad Pak

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_description">

Le Pad Pak est un plat thaïlandais simple mais savoureux qui met en valeur le goût naturel et le croquant des légumes frais. Ce sauté se compose d\'un seul type de légume, comme le brocoli ou le bok choy, sauté avec de l\'ail et une sauce savoureuse. Il offre un équilibre harmonieux entre les saveurs sucrées, salées et umami, l\'ail apportant une délicieuse touche aromatique. Le Pad Pak peut être dégusté comme plat d\'accompagnement nutritif ou comme plat principal végétarien, mettant en valeur l\'essence de la cuisine thaïlandaise grâce à sa simplicité et à son goût délicieux.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 botte de légumes de votre choix (par exemple, brocoli, bok choy, ipomée), lavés et coupés en petits morceaux\n
2-3 gousses d\'ail émincées\n
2-3 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
1-2 cuillères à soupe de sauce d\'huître (remplacer par de la sauce d\'huître végétarienne pour une version végétarienne)\n
1-2 cuillères à café de sauce soja\n
1-2 cuillères à café de sucre\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le légume :
Laver le légume choisi et le couper en morceaux de la taille d\'une bouchée, en veillant à ce qu\'ils soient de taille uniforme.
Faire sauter l\'ail :
Faire chauffer l\'huile végétale dans un wok ou une grande poêle à feu vif.
Ajouter l\'ail émincé et faire sauter pendant environ 30 secondes jusqu\'à ce qu\'il soit odorant.
Ajouter le légume :
Ajouter les légumes préparés dans la poêle chaude.
Faire sauter pendant 2 à 3 minutes jusqu\'à ce qu\'il commence à devenir tendre.
Préparer la sauce :
Dans un petit bol, mélanger la sauce d\'huître (ou la sauce d\'huître végétarienne), la sauce de soja et le sucre. Bien mélanger jusqu\'à ce que le sucre se dissolve.
Ajouter la sauce :
Verser le mélange de sauce sur les légumes sautés.
Faire sauter pendant 1 à 2 minutes supplémentaires, en veillant à ce que la sauce recouvre uniformément les légumes.
Servir :
Transférer les légumes sautés thaïlandais (Pad Pak) dans une assiette de service.
Dégustez :
Servir chaud en accompagnement ou en plat principal végétarien, en savourant la simplicité et les délicieuses saveurs de ce classique de la cuisine thaïlandaise.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 91 = Gang Keow Wan Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_pak">
    Gang Keow Wan Pak
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_pak_description">
Le Gang Keow Wan Pak est un délicieux curry vert thaïlandais qui donne vie à un pot-pourri de légumes frais dans une sauce crémeuse et parfumée à base de lait de coco. Ce plat est réputé pour son mélange harmonieux de saveurs, associant la terre du basilic thaïlandais, le piquant des piments verts et la richesse de la noix de coco. C\'est un chef-d\'œuvre végétarien ou végétalien qui fait vibrer les papilles avec une symphonie de notes sucrées, salées et épicées, ce qui en fait un plat thaïlandais réconfortant très apprécié.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de légumes mélangés (poivrons, pousses de bambou, maïs, aubergines, etc.), coupés en morceaux\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
2-3 cuillères à soupe de pâte de curry vert\n
2-3 feuilles de lime kaffir, déchirées\n
1-2 piments thaïlandais, tranchés (à ajuster en fonction du niveau d\'épices)\n
1-2 cuillères à soupe d\'huile végétale\n
1-2 cuillères à café de sucre\n
1-2 cuillères à café de sauce soja\n
Feuilles de basilic thaïlandais frais pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les légumes :
Laver et couper les légumes mélangés en morceaux de la taille d\'une bouchée.
Créer la base du curry :
Faire chauffer l\'huile végétale dans une casserole à feu moyen.
Ajouter la pâte de curry vert et faire sauter pendant 1 à 2 minutes jusqu\'à ce qu\'elle soit aromatique.
Incorporer le lait de coco :
Versez le lait de coco et mélangez avec la pâte de curry.
Porter le mélange à un léger frémissement.
Ajouter les légumes :
Ajouter les légumes mélangés et hachés au curry frémissant.
Faire cuire pendant 5 à 7 minutes ou jusqu\'à ce que les légumes atteignent la tendreté souhaitée.
Assaisonner le curry :
Assaisonner le curry avec du sucre et de la sauce soja, en fonction de vos préférences.
Remuez bien pour répartir uniformément les saveurs.
Introduire les aromates :
Déchirez les feuilles de lime kaffir et ajoutez-les au curry pour obtenir un délicieux arôme d\'agrumes.
Si vous le souhaitez, ajoutez des piments thaïlandais pour plus de piquant.
Servez :
Versez le curry vert thaïlandais aux légumes (Gang Keow Wan Pak) dans des bols de service.
Décorez et savourez :
Garnir généreusement de feuilles de basilic thaï frais juste avant de servir.
Servir chaud avec du riz au jasmin cuit à la vapeur, en savourant les exquises saveurs thaïlandaises.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 92 = Som Tum Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai_jay">
    Som Tum Thai Jay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_jay_description">
Som Tum Thai Jay est une salade thaïlandaise délicieuse et rafraîchissante qui répond aux préférences des végétariens. Cette version de la salade classique Som Tum se compose de papaye verte, de tomates cerises et d\'autres légumes dans une vinaigrette piquante, sucrée et épicée. C\'est un équilibre harmonieux de saveurs et de textures, avec la combinaison thaïlandaise caractéristique de citron vert, de sauce de poisson (ou une alternative végétarienne) et de piment. Le Som Tum Thai Jay est un hors-d\'œuvre ou un plat d\'accompagnement parfait pour ceux qui recherchent un goût végétarien ou végétalien de l\'excellence culinaire thaïlandaise.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 tasses de papaye verte râpée\n
1 tasse de tomates cerises, coupées en deux\n
2-3 gousses d\'ail, émincées\n
2-3 piments thaïlandais en œil d\'oiseau, hachés (à ajuster en fonction du niveau d\'épices)\n
2-3 cuillères à soupe de cacahuètes grillées, grossièrement écrasées\n
1-2 cuillères à soupe de sucre de palme ou de cassonade\n
1-2 cuillères à soupe de jus de citron vert\n
1-2 cuillères à soupe de sauce soja (ou de sauce de poisson végétarienne)\n
1 à 2 cuillères à soupe de pâte de tamarin\n
Feuilles de coriandre fraîche pour la garniture\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la papaye et les légumes :
Éplucher et râper la papaye verte à l\'aide d\'une râpe ou d\'un éplucheur à julienne.
Couper les tomates cerises en deux.
Réserver.
Préparer la vinaigrette :
Dans un mortier et un pilon, réduire en pâte l\'ail haché et les piments thaïlandais hachés.
Ajouter le sucre de palme et continuer à piler jusqu\'à ce qu\'il se dissolve.
Incorporer le jus de citron vert, la sauce soja (ou la sauce de poisson végétarienne) et la pâte de tamarin. Bien mélanger.
Mélanger les ingrédients :
Dans un grand saladier, mélanger la papaye verte râpée et les tomates cerises.
Verser la vinaigrette sur les légumes et mélanger pour les enrober uniformément.
Ajuster les assaisonnements :
Goûter la salade et ajuster le sucré, le salé et le piquant selon vos préférences en ajoutant du sucre, de la sauce soja ou des piments.
Servir :
Transférer la salade végétarienne thaïlandaise de papaye verte (Som Tum Thai Jay) dans des assiettes de service.
Décorer et déguster :
Garnir de cacahuètes grillées grossièrement écrasées et de feuilles de coriandre fraîche.
Servir immédiatement comme une entrée ou un plat d\'accompagnement vibrant et savoureux.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 94 = Luk Chup-->
    <!--TITLE-->
    <string name="luk_chup">
    Luk Chup
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="luk_chup_description">
Le Luk Chup est un dessert thaïlandais délicieux et visuellement étonnant qui ressemble à de minuscules fruits et légumes. Fabriquées à partir de pâte de haricot mungo sucrée, de sucre et de détails complexes, ces confiseries de la taille d\'une bouchée sont à la fois délicieuses et artistiques. Le Luk Chup est souvent servi lors d\'occasions spéciales et de célébrations, mettant en valeur le savoir-faire et la créativité des fabricants de desserts thaïlandais. Chaque pièce est une œuvre d\'art miniature qui offre une saveur sucrée et de noix, ce qui en fait une friandise unique et appréciée.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="luk_chup_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de haricots mung fendus\n
1/2 tasse de sucre\n
1/2 tasse de lait de coco\n
Assortiment de colorants alimentaires et de peintures comestibles pour le modelage\n
Glaçage comestible pour une finition brillante (facultatif)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="luk_chup_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les haricots mungo :
Rincer soigneusement les haricots mungo et les faire tremper dans l\'eau pendant environ 2 heures.
Égoutter les haricots et les cuire à la vapeur jusqu\'à ce qu\'ils soient tendres (environ 20-30 minutes).
Écraser les haricots cuits à la vapeur en une pâte fine pendant qu\'ils sont encore chauds.
Sucrer la pâte de haricots mungo :
Dans une poêle antiadhésive, mélanger la pâte de haricots mungo, le sucre et le lait de coco.
Faire cuire à feu doux en remuant constamment jusqu\'à ce que le mélange épaississe et sorte des parois de la casserole.
Retirer du feu et laisser refroidir.
Façonnez le Luk Chup :
Divisez la pâte de haricots mungo sucrée en petites portions et colorez chaque portion avec du colorant alimentaire selon vos envies.
Donnez à la pâte colorée la forme de fruits et de légumes miniatures en utilisant vos mains ou des moules.
Utilisez des peintures comestibles pour ajouter des détails et des couleurs complexes aux formes.
Si vous le souhaitez, badigeonnez le Luk Chup de glaçage comestible pour une finition brillante.
Servez :
Disposez les Luk Chup sur un plat de service ou dans des boîtes décoratives.
Appréciez ces délicieuses œuvres d\'art comestibles de la taille d\'une bouchée comme une gâterie ou un cadeau.
Les Luk Chup sont le fruit d\'un travail d\'amour et leur apparence exquise ajoute au plaisir de savourer ces chefs-d\'œuvre miniatures.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 95 = Tub Tim Gro-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tub_tim_grob">
    Tub Tim Gro
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tub_tim_grob_description">

Le Tub Tim Grob est un dessert thaïlandais populaire connu pour ses couleurs vives et ses saveurs délicieuses. Il se compose de cubes de châtaignes d\'eau croquants enrobés de perles de tapioca rouges et vertes, servis dans du lait de coco sucré avec un soupçon d\'arôme de pandan. Ce dessert offre un contraste harmonieux de textures et un équilibre parfait de douceur. Le Tub Tim Grob n\'est pas seulement attrayant sur le plan visuel, c\'est aussi une façon rafraîchissante et satisfaisante de terminer un repas thaïlandais.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de châtaignes d\'eau en conserve, coupées en petits cubes\n
2 cuillères à soupe de perles de tapioca rouges (perles rubis)\n
2 cuillères à soupe de perles de tapioca vertes (perles émeraude)\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre roux\n
Quelques feuilles de pandan (facultatif)\n
Glace pilée pour servir\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Cuire les perles de tapioca :
Rincer les perles de tapioca rouges et vertes séparément et les faire cuire dans des casseroles d\'eau bouillante séparées jusqu\'à ce qu\'elles deviennent translucides (généralement 15-20 minutes).
Les égoutter et les rincer à l\'eau froide pour éviter qu\'elles ne collent.
Sucrer le lait de coco :
Dans une casserole, mélanger le lait de coco et le sucre de palme (ou la cassonade).
Si vous en avez, faites un nœud avec quelques feuilles de pandan et ajoutez-les au mélange pour le parfum.
Faites chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve. Ne pas laisser bouillir.
Retirez les feuilles de pandan et laissez refroidir le lait de coco sucré.
Assembler le Tub Tim Grob :
Dans des bols ou des verres de service, placer une couche de glace pilée au fond.
Ajouter une généreuse cuillerée de châtaignes d\'eau coupées en dés sur la glace.
Saupoudrer les châtaignes d\'eau d\'une cuillerée de perles de tapioca rouges et vertes.
Versez le lait de coco :
Versez délicatement le lait de coco sucré sur les châtaignes d\'eau et les perles de tapioca jusqu\'à ce que le bol ou le verre soit rempli.
Servir :
Le Tub Tim Grob est traditionnellement servi froid. Servez immédiatement ce dessert thaïlandais rafraîchissant et visuellement attrayant.
Appréciez la délicieuse combinaison de textures et de saveurs du Tub Tim Grob, parfait pour satisfaire vos envies de sucré par une chaude journée.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 96 = Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="ruam_mit">
    Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="ruam_mit_description">
Le Ruam Mit est un délicieux dessert thaïlandais qui porte bien son nom, qui se traduit par "bonbons mélangés". Il s\'agit d\'un assortiment de petites bouchées colorées et sucrées, chacune offrant une texture et une saveur uniques. Ces friandises comprennent souvent des gelées, des haricots, des fruits et d\'autres ingrédients délicieux, le tout trempé dans un sirop parfumé. Le Ruam Mit est un dessert de rue populaire en Thaïlande, offrant une variété de goûts et de textures en une seule portion, ce qui en fait un choix apprécié des amateurs de sucreries.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="ruam_mit_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
Bonbons assortis (gelées, haricots, fruits, etc.)\n
1 tasse de sucre de palme\n
2 tasses d\'eau\n
Quelques feuilles de pandan (facultatif)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="ruam_mit_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le sirop :
Dans une casserole, mélanger le sucre de palme et l\'eau.
Si vous en avez, faites un nœud avec quelques feuilles de pandan et ajoutez-les au mélange pour le parfum.
Chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre de palme se dissolve. Laissez mijoter pendant quelques minutes pour parfumer le sirop.
Retirer les feuilles de pandan et laisser refroidir le sirop.
Assembler le Ruam Mit :
Disposez une sélection de vos friandises préférées dans un bol ou un plat de service.
Verser le sirop de sucre de palme refroidi sur les bonbons mélangés, en veillant à ce qu\'ils soient généreusement enrobés.
Servir :
Le Ruam Mit peut être servi à température ambiante ou réfrigéré, selon vos préférences.
Appréciez la délicieuse variété de saveurs et de textures de ce dessert thaïlandais.
Le Ruam Mit est une délicieuse façon de découvrir la diversité des sucreries thaïlandaises en une seule portion, ce qui en fait un régal sucré et satisfaisant en toute occasion.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 97 = Kluay Buat Chi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_buat_chi">
Kluay Buat Chi
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_buat_chi_description">
Le Kluay Buat Chi est un dessert thaïlandais classique qui associe des bananes mûres, du lait de coco crémeux et du sucre de palme parfumé dans une concoction riche et sucrée. Les bananes sont mijotées jusqu\'à ce qu\'elles soient tendres, absorbant le succulent sirop de noix de coco et de sucre de palme, ce qui donne un dessert délicieux avec un mélange parfait de saveurs sucrées et crémeuses. Ce dessert thaïlandais réconfortant est souvent dégusté chaud, mettant en valeur le charme tropical des bananes mûres et la richesse de la noix de coco.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
4 bananes mûres, pelées et coupées en rondelles\n
1 tasse de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre roux\n
Une pincée de sel\n
Quelques feuilles de pandan (facultatif)\n
Graines de sésame pour décorer (facultatif)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le sirop :
Dans une casserole, mélanger le lait de coco, le sucre de palme (ou la cassonade) et une pincée de sel.
Si vous en avez, faites un nœud avec quelques feuilles de pandan et ajoutez-les au mélange pour le parfum.
Faire chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve et que le sirop épaississe légèrement.
Retirer les feuilles de pandan et réserver le sirop.
Faire mijoter les bananes :
Dans une autre casserole, ajouter les bananes coupées en tranches et le sirop de sucre de coco préparé.
Laisser mijoter les bananes dans le sirop à feu doux jusqu\'à ce qu\'elles deviennent tendres et s\'imprègnent des saveurs (environ 10 à 15 minutes).
Remuer de temps en temps pour enrober uniformément les bananes de sirop.
Servir :
Le Kluay Buat Chi est traditionnellement servi chaud.
Si vous le souhaitez, garnissez-le de graines de sésame avant de le servir pour lui donner plus de texture et de saveur.
Savourez les bienfaits réconfortants et tropicaux du Kluay Buat Chi, un dessert thaïlandais qui célèbre la douceur naturelle des bananes mûres et la richesse de la noix de coco.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 98 = Sang Kaya Fug Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong">
        Sang Kaya Fug Thong

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong_description">
Le Sang Kaya Fug Thong est un dessert thaïlandais unique en son genre qui marie admirablement une crème pâtissière crémeuse à la douceur naturelle de la citrouille. Un riche mélange de crème pâtissière, à base de lait de coco, d\'œufs et de pandan aromatique, est versé dans une citrouille évidée, puis cuit à la vapeur jusqu\'à ce qu\'il prenne. Le résultat est un mariage harmonieux de textures et de saveurs - une crème pâtissière délicieuse infusée dans la terre de la citrouille. Ce délicieux dessert est souvent servi dans son propre "bol" de citrouille, ce qui le rend à la fois visuellement attrayant et merveilleusement délicieux.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 petit potiron (environ 2,5 kg)\n
4 œufs\n
1 tasse de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre brun\n
1 cuillère à café d\'extrait de pandan (ou d\'essence)\n
Une pincée de sel

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le potiron :
Couper le haut de la citrouille pour créer un couvercle.
Retirer les graines et les fibres de l\'intérieur de la citrouille pour créer un "bol" creux.
Préparer le mélange de crème pâtissière :
Dans un saladier, mélanger au fouet les œufs, le lait de coco, le sucre de palme (ou la cassonade), l\'extrait (ou l\'essence) de pandan et une pincée de sel jusqu\'à obtention d\'un mélange homogène.
Remplir la citrouille :
Verser le mélange de crème pâtissière dans la citrouille évidée, en laissant un peu d\'espace en haut (la crème pâtissière va gonfler pendant la cuisson).
Remettre le couvercle de la citrouille sur le dessus.
Cuire la citrouille à la vapeur :
Placez la citrouille remplie dans un cuiseur à vapeur, couvrez et faites cuire à la vapeur à feu moyen pendant environ 30 à 40 minutes ou jusqu\'à ce que la crème pâtissière soit prise. Pour vérifier la cuisson, insérez un cure-dent dans la crème pâtissière ; il doit ressortir propre lorsqu\'elle est cuite.
Laisser refroidir et servir :
Une fois la crème cuite, retirez délicatement le potiron du cuiseur à vapeur et laissez-le refroidir légèrement.
Le Sang Kaya Fug Thong peut être servi chaud ou à température ambiante.
Présentation :
Pour servir, coupez le potiron en quartiers ou prélevez des cuillerées de crème pâtissière avec la chair ramollie du potiron.
Savourez le délicieux contraste entre la crème pâtissière soyeuse et le potiron tendre dans le Sang Kaya Fug Thong, un dessert thaïlandais bien-aimé qui marie la douceur crémeuse aux notes terreuses du potiron.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 99 = Tao Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tao_suan">
        Tao Suan

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tao_suan_description">

Le Tao Suan est un dessert thaïlandais réconfortant et sain à base de haricots mungo. Cette friandise traditionnelle associe une purée crémeuse de haricots mungo à du lait de coco et à un arôme de pandan parfumé. Elle est légèrement sucrée, ce qui en fait un dessert apaisant et pas trop sucré. Servi chaud, le Tao Suan est un dessert thaïlandais apprécié pour sa texture onctueuse et ses saveurs subtiles. Il est souvent accompagné de youtiao dorés et croustillants (bâtonnets de pâte frite chinoise) pour un délicieux contraste de texture.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tao_suan_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de haricots mung fendus
6 tasses d\'eau
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre brun
1 boîte (14 oz) de lait de coco
1-2 feuilles de pandan, nouées (facultatif)
Youtiao (bâtonnets de pâte frite chinoise) pour décorer (facultatif)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tao_suan_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les haricots mungo :
Rincer soigneusement les haricots mungo et les faire tremper dans l\'eau pendant environ 2 heures.
Égoutter les haricots et les placer dans une grande casserole avec 6 tasses d\'eau.
Si vous en avez, ajoutez des feuilles de pandan pour parfumer le tout.
Porter le mélange à ébullition, puis réduire le feu et laisser mijoter jusqu\'à ce que les haricots mungo soient tendres et cuits (en général 20 à 30 minutes).
Sucrer et mixer les haricots mungo :
Retirer les feuilles de pandan, le cas échéant.
Ajouter le sucre de palme (ou la cassonade) dans la marmite et remuer jusqu\'à ce qu\'il se dissolve.
À l\'aide d\'un mixeur manuel ou d\'un robot ménager, mixer les haricots mungo jusqu\'à l\'obtention d\'une purée lisse.
Préparer le lait de coco :
Dans une autre casserole, faire chauffer le lait de coco à feu moyen-doux jusqu\'à ce qu\'il soit tiède mais pas bouillant.
Servir le Tao Suan :
Verser à la louche la purée de haricots mungo dans des bols de service.
Verser le lait de coco chaud sur la purée de haricots mungo.
Si vous le souhaitez, vous pouvez servir des youtiao croustillants en guise de trempette ou de garniture.
Le Tao Suan est un dessert thaïlandais réconfortant et légèrement sucré qui réchauffe le cœur et satisfait les papilles.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 100 = Kanom Krok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kanom_krok">
    Kanom Krok
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kanom_krok_description">
Le Kanom Krok est un dessert de rue thaïlandais très apprécié, connu pour ses délicieuses crêpes de la taille d\'une bouchée, dont l\'extérieur est croustillant et l\'intérieur moelleux et sucré. Fabriquées à partir d\'une simple pâte à base de farine de riz et de lait de coco, elles sont cuites dans une poêle en fonte spéciale munie de petits moules ronds. Le résultat est un mélange divin de noix de coco crémeuse et d\'une touche de douceur. Ces mini-crêpes sont souvent dégustées chaudes et constituent une des friandises préférées des habitants et des visiteurs.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kanom_krok_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de farine de riz\n
1 tasse de lait de coco\n
1/2 tasse d\'eau\n
1/4 de tasse de sucre de palme ou de sucre roux\n
Une pincée de sel\n
Huile végétale pour graisser la poêle\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kanom_krok_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>

     Préparer la pâte :
Dans un saladier, mélanger la farine de riz, le lait de coco, l\'eau, le sucre de palme (ou la cassonade) et une pincée de sel.
Fouetter les ingrédients jusqu\'à l\'obtention d\'une pâte lisse et sans grumeaux.
Préchauffer la poêle :
Faire chauffer une poêle Kanom Krok ou une poêle aebleskiver (une poêle en fonte spécialisée avec de petits moules ronds) à feu moyen.
Graisser légèrement les moules avec de l\'huile végétale.
Cuire les crêpes :
Une fois que la poêle est chaude, versez la pâte dans chaque moule, en les remplissant aux deux tiers environ.
Couvrez la poêle et faites cuire pendant environ 5 minutes ou jusqu\'à ce que les bords commencent à être dorés.
Retourner et poursuivre la cuisson :
Retournez soigneusement chaque crêpe à l\'aide d\'une brochette ou d\'une fourchette.
Couvrez à nouveau la poêle et faites cuire pendant 5 minutes supplémentaires ou jusqu\'à ce que les deux côtés soient dorés et croustillants.
Servir :
Démoulez les Kanom Krok pendant qu\'ils sont encore chauds.
Dégustez ces petites bouchées telles quelles ou avec un filet de lait de coco supplémentaire.
Les Kanom Krok se dégustent de préférence fraîchement sortis de la poêle, offrant un délicieux contraste de textures et l\'irrésistible saveur de la noix de coco et de la douceur dans chaque bouchée.

        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 101 = Kluay Tod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_tod">
    Kluay Tod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_tod_description">
Le Kluay Tod est un dessert thaïlandais populaire qui transforme des bananes mûres en délices dorés et croustillants. Les bananes sont enrobées d\'une pâte à frire douce et aérée, ce qui donne un contraste de textures satisfaisant - croustillant à l\'extérieur et tendre à l\'intérieur. Souvent apprécié comme en-cas dans la rue ou comme fin sucrée d\'un repas thaïlandais, le Kluay Tod offre un délicieux équilibre entre le goût sucré naturel de la banane et un enrobage léger et croustillant. C\'est une friandise rapide et facile à préparer qui apporte réconfort et sourire à tous ceux qui la dégustent.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_tod_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>

4 bananes mûres, pelées et coupées en rondelles\n
1 tasse de farine tout usage\n
1/4 de tasse de farine de riz\n
2 cuillères à soupe de sucre\n
1/2 cuillère à café de sel\n
1/2 tasse d\'eau\n
Huile végétale pour la friture\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_tod_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la pâte à frire :
Dans un saladier, mélanger la farine tout usage, la farine de riz, le sucre et le sel.
Ajouter progressivement l\'eau et fouetter jusqu\'à l\'obtention d\'une pâte lisse et légèrement épaisse.
Faire chauffer l\'huile :
Faire chauffer l\'huile végétale dans une poêle à frire profonde ou un wok à feu moyen-vif. Vous aurez besoin de suffisamment d\'huile pour immerger les tranches de banane.
Enrober les bananes :
Tremper chaque tranche de banane dans la pâte à frire, en veillant à ce qu\'elles soient uniformément enrobées.
Faire frire les bananes :
Placer délicatement les tranches de banane enrobées de pâte dans l\'huile chaude. Faites-les frire par lots pour éviter de les surcharger.
Faites-les frire jusqu\'à ce que le Kluay Tod devienne brun doré et croustillant, généralement pendant 2 à 3 minutes par lot.
Égouttez et servez :
Retirez les bananes frites de l\'huile à l\'aide d\'une écumoire.
Placez-les sur une assiette tapissée de papier absorbant pour égoutter l\'excès d\'huile.
Servir :
Le Kluay Tod se déguste tiède, seul ou accompagné d\'une boule de glace à la vanille.
Savourez les bienfaits croustillants du Kluay Tod, un dessert thaïlandais bien-aimé qui allie la douceur des bananes mûres à un délicieux enrobage frit - une gâterie parfaite pour toutes les occasions.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 102 = Sa Koo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sa_koo">
    Sa Koo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sa_koo_description">
Le Sa Koo est un succulent dessert thaïlandais composé de perles de tapioca translucides et moelleuses, trempées dans une crème de noix de coco sucrée et crémeuse. Cette friandise offre un agréable contraste de textures : les perles de tapioca sont douces et légèrement moelleuses, tandis que la crème de coco apporte une douceur riche et veloutée. Souvent garni de maïs sucré ou de taro, le Sa Koo est un dessert réconfortant et visuellement attrayant qui satisfait à la fois le palais et les sens.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sa_koo_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de petites perles de tapioca\n
2 tasses d\'eau\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre roux\n
Une pincée de sel\n
Grains de maïs doux ou morceaux de taro pour décorer (facultatif)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sa_koo_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les perles de tapioca :
Rincer les perles de tapioca à l\'eau froide jusqu\'à ce que l\'eau soit claire.
Dans une casserole, ajouter 2 tasses d\'eau et porter à ébullition.
Ajouter les perles de tapioca rincées à l\'eau bouillante et les faire cuire pendant environ 10 à 15 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent translucides et tendres.
Égoutter et rincer les perles de tapioca cuites sous l\'eau froide.
Préparer la crème de coco :
Dans une autre casserole, mélanger le lait de coco, le sucre de palme (ou la cassonade) et une pincée de sel.
Faire chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve et que la crème de coco soit tiède.
Assembler le Sa Koo :
Répartir les perles de tapioca cuites dans des bols de service.
Verser la crème de coco chaude sur les perles de tapioca.
Si vous le souhaitez, ajoutez des grains de maïs doux ou des morceaux de taro pour plus de saveur et de texture.
Servir :
Le Sa Koo se déguste de préférence chaud, mais il peut également être servi à température ambiante ou réfrigéré.
Laissez-vous tenter par la douceur crémeuse du Sa Koo, un dessert thaïlandais qui allie la tendreté des perles de tapioca à la douceur luxueuse de la crème de noix de coco - un délice à déguster en toute occasion.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 103 = Thai Coconut Pancakes-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thai_coconut_pancakes">
    Thai Coconut Pancakes
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thai_coconut_pancakes_description">
Les crêpes thaïlandaises à la noix de coco, connues sous le nom de "Khanom Krok", sont un délicieux dessert de rue qui capture l\'essence des saveurs thaïlandaises. Ces crêpes de la taille d\'une bouchée sont fabriquées à partir d\'une pâte à base de farine de riz, de lait de coco et de sucre de palme, ce qui donne une coquille croustillante et un centre moelleux, sucré et aromatique. Cuites dans une poêle spéciale avec de petits moules ronds, les Khanom Krok sont un régal visuel et un en-cas apprécié, offrant un équilibre parfait entre la richesse de la noix de coco et une douceur subtile.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de farine de riz\n
1 tasse de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme ou de sucre roux\n
1/4 de cuillère à café de sel\n
Huile végétale pour graisser la poêle\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la pâte :
Dans un saladier, mélanger au fouet la farine de riz, le lait de coco, le sucre de palme (ou la cassonade) et le sel jusqu\'à l\'obtention d\'une pâte lisse et sans grumeaux.
Préchauffer la poêle :
Faire chauffer une poêle Khanom Krok (une poêle à frire spécialisée en fonte avec de petits moules ronds) à feu moyen-doux.
Graisser légèrement chaque moule avec de l\'huile végétale.
Cuire les crêpes :
Une fois que la poêle est chaude, versez la pâte dans chaque moule, en les remplissant aux deux tiers environ.
Couvrez la poêle et faites cuire pendant environ 3 à 5 minutes ou jusqu\'à ce que les bords deviennent croustillants et dorés.
Retourner et poursuivre la cuisson :
Retournez soigneusement chaque crêpe à l\'aide d\'une brochette ou d\'une fourchette.
Couvrez à nouveau la poêle et faites cuire pendant 3 à 5 minutes supplémentaires, jusqu\'à ce que les deux côtés soient dorés et croustillants.
Servir :
Démoulez les crêpes thaïlandaises à la noix de coco pendant qu\'elles sont encore chaudes.
Dégustez ces petites bouchées immédiatement.
Les Khanom Krok se dégustent de préférence fraîchement sortis de la poêle, offrant un délicieux contraste de textures et l\'irrésistible saveur de la noix de coco et de la douceur dans chaque bouchée - un dessert thaïlandais parfait pour satisfaire vos envies.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 104 = Black Sticky Rice Pudding-->
    <!--TITLE-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding">
    Black Sticky Rice Pudding
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding_description">
Le pudding de riz gluant noir, connu sous le nom de "Khao Niew Dum", est un dessert thaïlandais classique apprécié pour ses saveurs riches et exquises. Fabriqué à partir de riz noir gluant, ce pudding offre un arôme profond de noisette et une douceur naturelle qui s\'associe parfaitement au lait de coco crémeux et à un soupçon de sucre de palme. Ce dessert réconfortant est un délicieux mélange de grains de riz moelleux et texturés immergés dans une sauce à la noix de coco épaisse, sucrée et aromatique, ce qui en fait une friandise thaïlandaise très appréciée.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de riz glutineux noir\n
2 tasses d\'eau\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre de palme\n
Une pincée de sel\n
Tranches de mangue ou de fruits de saison pour décorer (facultatif)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le riz :
Rincer le riz glutineux noir sous l\'eau froide jusqu\'à ce que l\'eau soit claire.
Dans une casserole, ajouter 2 tasses d\'eau et le riz rincé.
Porter à ébullition, puis réduire le feu à doux, couvrir et laisser mijoter pendant environ 30-40 minutes ou jusqu\'à ce que le riz soit tendre et que la plus grande partie de l\'eau soit absorbée.
Préparer la sauce à la noix de coco :
Dans une autre casserole, mélanger le lait de coco, le sucre de palme et une pincée de sel.
Faire chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve et que la sauce épaississe légèrement.
Mélanger le riz et la sauce :
Une fois le riz cuit, verser la sauce à la noix de coco sur le riz.
Remuer pour mélanger, afin que le riz absorbe la sauce à la noix de coco sucrée.
Servir :
Le pudding au riz noir collant peut être servi chaud ou froid.
Garnissez-le de tranches de mangue ou de fruits de saison si vous le souhaitez.
Laissez-vous tenter par les saveurs luxueuses du pudding au riz gluant noir, un dessert thaïlandais traditionnel qui associe le goût de noisette du riz gluant noir à la richesse du lait de coco - un délice sucré et rassasiant pour toutes les occasions.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 105 = Khanom Chan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_chan">
    Khanom Chan
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_chan_description">
Le Khanom Chan est un dessert thaïlandais exquis, connu pour ses couches complexes et ses couleurs éclatantes. Cette friandise traditionnelle se caractérise par une combinaison de textures et de saveurs, chaque couche offrant une sensation gustative différente. Composé de farine de riz, de lait de coco et de feuilles de pandan aromatiques, le Khanom Chan est à la fois magnifique et incroyablement délicieux. Les couches complexes de ce dessert représentent l\'art de la cuisine thaïlandaise, ce qui en fait l\'un des desserts préférés des occasions spéciales et des célébrations.


    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_chan_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de farine de riz\n
1 1/2 tasse de lait de coco\n
1 tasse de sucre\n
1/4 de cuillère à café de sel\n
Extrait de feuilles de pandan (vert) pour la couleur et la saveur\n
Extrait de fleurs de pois papillon (bleu) pour la couleur et la saveur\n
Eau\n
Feuilles de bananier pour tapisser le moule\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_chan_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la pâte :
Dans un saladier, mélanger la farine de riz, le lait de coco, le sucre et le sel.
Diviser la pâte en trois parties égales.
Créer les couches :
Pour la première couche, mélanger une partie de la pâte avec de l\'extrait de feuilles de pandan pour obtenir une couleur verte éclatante et un arôme subtil de pandan.
Pour la deuxième couche, mélangez une autre partie de la pâte avec de l\'extrait de fleurs de pois d\'Angole pour obtenir une belle teinte bleue.
Laissez la troisième partie de la pâte telle quelle pour la couche blanche.
Faites cuire les couches à la vapeur :
Tapissez un moule carré ou rectangulaire de feuilles de bananier.
Faites cuire à la vapeur les couches une à une, en commençant par la couche verte. Versez une fine couche dans le moule et faites cuire à la vapeur jusqu\'à ce qu\'elle prenne (environ 5 minutes).
Répétez l\'opération avec les couches bleue et blanche, en laissant chaque couche refroidir et durcir avant d\'ajouter la suivante.
Assembler et découper :
Une fois que toutes les couches ont été cuites à la vapeur et durcies, démoulez soigneusement le Khanom Chan.
Découpez-le en petites bouchées ou en formes décoratives.
Servir :
Le Khanom Chan se déguste comme un délicieux en-cas ou un dessert, mettant en valeur ses couleurs éclatantes et ses saveurs harmonieuses.
Découvrez l\'élégance et l\'art du Khanom Chan, un étonnant dessert thaïlandais qui combine des couches vibrantes et des saveurs uniques, ce qui en fait une délicieuse friandise pour les occasions spéciales et les célébrations.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 106 = Khanom Tuay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_tuay">
        Khanom Tuay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_tuay_description">
Le Khanom Tuay est un délicieux dessert thaïlandais connu pour sa texture soyeuse et lisse et sa douce saveur de noix de coco. Ces petites bouchées sont composées de deux couches distinctes : une crème au lait de coco au fond et une couche de gelée aromatisée au pandan sur le dessus. Souvent servi dans de charmantes petites tasses, le Khanom Tuay est un dessert thaïlandais visuellement attrayant et apprécié qui capture l\'essence des traditions culinaires thaïlandaises. Son goût subtilement sucré et son parfum de pandan en font une des friandises préférées des locaux et des visiteurs.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_tuay_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de farine de riz\n
2 tasses de lait de coco\n
1 1/2 tasse de sucre\n
1/4 de cuillère à café de sel\n
Extrait de feuilles de pandan (vertes) pour la couleur et la saveur\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_tuay_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer la pâte :
Dans un saladier, mélanger au fouet la farine de riz, le lait de coco, le sucre et le sel jusqu\'à obtention d\'un mélange homogène.
Diviser la pâte en deux parties égales.
Créer les couches :
Pour la couche inférieure, ajouter de l\'extrait de feuilles de pandan à une partie de la pâte pour obtenir une couleur verte éclatante et un arôme subtil de pandan. Ce sera la couche supérieure du dessert.
Laissez l\'autre partie de la pâte telle quelle pour la couche inférieure crémeuse.
Faites cuire les couches à la vapeur :
Recouvrez de feuilles de bananier les petites tasses ou les moules pour ajouter à l\'arôme et à la présentation traditionnelle.
Verser la pâte ordinaire (blanche) dans les tasses, en les remplissant à peu près à moitié.
Faire cuire à la vapeur pendant 10 à 15 minutes ou jusqu\'à ce que la couche de crème pâtissière soit prise.
Une fois que la couche de crème pâtissière est prise, versez délicatement la pâte au pandan (verte) sur la couche de crème pâtissière dans chaque tasse.
Cuire à nouveau à la vapeur pendant 10 à 15 minutes ou jusqu\'à ce que la couche de pandan soit prise.
Laisser refroidir et servir :
Laisser refroidir les Khanom Tuay à température ambiante ou les mettre au réfrigérateur.
Une fois refroidis, démoulez-les délicatement.
Servir :
Le Khanom Tuay est un dessert thaïlandais délicieux et visuellement attrayant, souvent servi en petites portions individuelles.
Savourez les délicieuses couches et saveurs du Khanom Tuay, un dessert thaïlandais classique qui associe la richesse du lait de coco à la touche parfumée du pandan, créant ainsi une gâterie harmonieuse et irrésistible.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 107 = Tako -->
    <!--TITLE-->
    <string name="tako">
        Tako

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tako_description">
Le tako est un délicieux dessert thaïlandais connu pour sa texture unique et sa saveur captivante. Cette friandise associe des perles de tapioca moelleuses à une crème de coco crémeuse et parfumée. Souvent moulé dans des formes colorées et charmantes, le Tako est visuellement attrayant et très apprécié lors des célébrations thaïlandaises. La couche crémeuse de noix de coco se marie harmonieusement avec les perles de tapioca moelleuses, offrant une expérience de dessert sucrée et satisfaisante.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tako_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
1 tasse de petites perles de tapioca\n
2 tasses d\'eau\n
1 boîte (14 oz) de lait de coco\n
1/2 tasse de sucre\n
1/4 de cuillère à café de sel\n
Extrait de feuilles de pandan (vert) pour la couleur et la saveur\n
Extrait de fleurs de pois papillon (bleu) pour la couleur et la saveur\n
Feuilles de bananier ou moules en silicone pour le façonnage\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tako_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer les perles de tapioca :
Rincer les perles de tapioca à l\'eau froide jusqu\'à ce que l\'eau soit claire.
Dans une casserole, ajouter 2 tasses d\'eau et porter à ébullition.
Ajouter les perles de tapioca rincées à l\'eau bouillante et les faire cuire pendant environ 10 à 15 minutes ou jusqu\'à ce qu\'elles deviennent translucides et tendres.
Égoutter et rincer les perles de tapioca cuites sous l\'eau froide.
Préparer la crème de coco :
Dans une autre casserole, mélanger le lait de coco, le sucre et le sel.
Faire chauffer le mélange à feu moyen-doux, en remuant jusqu\'à ce que le sucre se dissolve et que la crème de coco soit tiède.
Créer les couches :
Diviser les perles de tapioca cuites en trois parties égales.
Mélangez une partie avec de l\'extrait de feuilles de pandan pour la couche verte et une autre partie avec de l\'extrait de fleurs de pois d\'Angole pour la couche bleue.
Laissez la troisième partie blanche pour la couche supérieure.
Assembler et mouler :
Tapissez les moules en silicone ou les petites tasses de feuilles de bananier pour ajouter à l\'arôme et à la présentation traditionnelle.
Commencez par ajouter une couche de perles de tapioca vertes au fond de chaque moule.
Versez la couche de crème pâtissière à la noix de coco sur le dessus, en remplissant les moules à moitié.
Ajouter une couche de perles de tapioca bleues sur la crème pâtissière.
Enfin, versez la couche de tapioca blanc sur la couche bleue.
Réfrigérer et servir :
Laisser les Tako refroidir et prendre au réfrigérateur pendant quelques heures ou jusqu\'à ce qu\'ils soient fermes.
Une fois qu\'ils sont fermes, les démouler délicatement.
Servir :
Les Tako peuvent être servis en portions individuelles visuellement attrayantes et savoureuses, souvent garnies d\'une touche de crème de noix de coco.
Savourez les délicieuses couches et saveurs du Tako, un dessert thaïlandais qui allie la richesse crémeuse de la crème de coco à la texture amusante des perles de tapioca - une charmante friandise pour les occasions spéciales et les célébrations.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 108 = Khao Tom Mat-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_tom_mat">
    Khao Tom Mat
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_tom_mat_description">
Le Khao Tom Mat est un dessert thaïlandais réconfortant et sucré qui met en valeur la douceur naturelle des bananes mûres et la délicieuse texture du riz gluant. Ce plat se compose de parcelles de riz gluant tendres et parfumées, remplies d\'un mélange délectable de bananes sucrées et de noix de coco râpée. Enveloppé dans des feuilles de bananier et cuit à la vapeur à la perfection, le Khao Tom Mat est un régal charmant et savoureux souvent apprécié lors des festivals et des occasions spéciales en Thaïlande.

    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_ingredients">
        <item>\"Ingrédients: \"</item>
        <item>
2 bananes mûres (telles que les bananes thaïlandaises ou les bananes doigts de dame)\n
1 1/2 tasse de riz glutineux\n
1/2 tasse de lait de coco\n
1/4 de tasse de sucre\n
1/4 de cuillère à café de sel\n
Feuilles de bananier pour l\'emballage\n
Ficelle de cuisine ou cure-dents pour fixer les paquets\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_instructions">
        <item><![CDATA[« Processus de cuisson : »]]></item>
        <item>
Préparer le riz :
Rincer le riz glutineux à l\'eau froide jusqu\'à ce que l\'eau soit claire.
Faire tremper le riz dans suffisamment d\'eau pour le couvrir pendant au moins 4 heures ou toute la nuit.
Préparer la garniture à la banane :
Épluchez et coupez les bananes mûres en petits morceaux.
Dans un bol, mélanger les morceaux de banane avec le sucre et la noix de coco râpée. Bien mélanger et réserver.
Assembler les paquets :
Couper les feuilles de bananier en morceaux carrés (environ 6x6 pouces) et les passer brièvement au-dessus d\'une flamme nue pour les ramollir.
Déposer une cuillerée de riz glutineux trempé sur un carré de feuille de bananier.
Ajouter une portion du mélange de bananes et de noix de coco sur le riz.
Plier la feuille de banane en un rectangle, en fixant les bords avec des cure-dents ou de la ficelle de cuisine.
Cuire les paquets à la vapeur :
Disposez les paquets enveloppés dans un cuit-vapeur et faites-les cuire à la vapeur pendant environ 30 à 40 minutes ou jusqu\'à ce que le riz gluant soit tendre.
Servir :
Le Khao Tom Mat peut être servi chaud ou à température ambiante.
Retirez les feuilles de bananier avant de déguster et profitez des saveurs sucrées et aromatiques.
Savourez les délices réconfortants et sucrés du Khao Tom Mat, un dessert thaïlandais qui allie la richesse du riz gluant, la douceur des bananes et le parfum de la noix de coco - une délicieuse friandise pour les occasions spéciales et le plaisir quotidien.
        </item>
    </string-array>











































</resources>