<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">Тайська їжа</string>
    <string name="Recommendations">Рекомендації</string>
    <string name="whatShallWeCook">Що приготуємо\?</string>
    <string name="Search">Пошук…</string>
    <string name="Ingredients">Інгредієнти</string>
    <string name="process_of_cooking">Процес приготування</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->
    <string name="appetizers">Закуски</string>
    <string name="soups">Супи</string>
    <string name="main_dishes">Основні страви</string>
    <string name="curries">Каррі</string>
    <string name="noodles_and_rice">Локшина і Рис</string>
    <string name="salads">Салати</string>
    <string name="seafood_dishes">Страви з морепродуктів</string>
    <string name="vegetarian_dishes">Вегетаріанські страви</string>
    <string name="desserts">Десерти</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->


    <!-- LIST OF DISHES -->
    <!--id 1 = Satay Gai-->
    <string name="satay_gai">Сатай Гай</string>

    <string name="satay_gai_description">Сатай Гай – це улюблена тайська вулиця
        їжа, відома своєю соковитістю,
        курка на шампурах і гриль подається з насиченим і ароматним арахісовим соусом.
        Чудове поєднання ніжної маринованої курки,
        димчастий смак на вугіллі та горіховий вершковий соус.
        Ідеально збалансований солодкий, пікантний і пряний смаки роблять його фаворитом тайців.</string>

    <string-array name="satay_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>300 г курячої грудки, тонко нарізаної соломкою\n
            2 столові ложки соєвого соусу\n
            1 столова ложка рибного соусу\n
            1 столова ложка коричневого цукру\n
            1 чайна ложка порошку каррі\n
            1 чайна ложка порошку куркуми\n
            2 зубчики часнику, подрібнити\n
            1 столова ложка рослинної олії\n
            Дерев\'яні шпажки, змочені у воді\n
            Свіже листя кінзи (на гарнір)\n\n

Інгредієнти арахісового соусу:\n
1/2 склянки арахісового масла\n
1/4 склянки кокосового молока\n
2 столові ложки соєвого соусу\n
2 столові ложки коричневого цукру\n
1 столова ложка соку лайма\n
1 чайна ложка червоної пасти каррі\n
1 зубчик часнику, подрібнений\n
Арахіс подрібнений (для гарніру)\n</item>


    </string-array>


    <string-array name="satay_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Маринована курка:
У мисці змішайте соєвий соус, рибний соус, коричневий цукор, порошок каррі,
            порошку куркуми, подрібненого часнику і рослинного масла. Добре перемішати.
Додайте нарізану курку в маринад, переконавшись, що кожен шматок добре покритий.</item>
    </string-array>


    <!--id 2 = tod-min pla-->
    <string name="tod_mun_pla">Тод Мун Пла</string>


    <string name="tod_mun_pla_description">Тайські рибні котлети Tod Mun Pla — ароматна та хрустка тайська закуска з рибного фаршу, запашних трав і червоної пасти каррі. Ці золотисто-коричневі тістечка пропонують гармонійне поєднання пікантних, пряних і ароматних смаків, що робить їх популярними вуличними стравами та фаворитами для вечірок.</string>


    <string-array name="tod_mun_pla_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>300 г філе білої риби (наприклад, тріски або пікші), нарізати шматочками\n
1-2 столові ложки червоної пасти каррі\n
1 яйце\n
2 столові ложки рибного соусу\n
1 столова ложка цукру\n
2 листя кафрського лайма, дрібно подрібнених\n
2-3 свіжі зелені боби, дрібно нарізані\n
1-2 свіжих червоних перцю чилі, дрібно нарізаних (за смаком)\n
Рослинна олія для смаження\n
Скибочки огірка та солодкий соус чилі (для подачі)\n</item>
    </string-array>


    <string-array name="tod_mun_pla_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте рибну суміш:
У кухонному комбайні змішайте шматочки риби, червону пасту каррі, яйце, рибний соус і цукор. Перемішуйте до утворення однорідної пасти.
Перемістіть суміш у миску для змішування та додайте подрібнене листя кафрського лайма, подрібнену зелену квасолю та червоний перець чилі. Добре перемішати.
Формуємо рибні котлети:
Змочіть руки та сформуйте з рибної суміші невеликі плоскі котлети.
Смажимо рибні котлети:
Розігрійте рослинне масло в сковороді на середньому сильному вогні.
Обережно помістіть рибні котлети в розігріту олію та смажте, доки вони не стануть золотисто-коричневими та хрусткими, приблизно 2-3 хвилини з кожного боку.
Подавати:
Вийміть рибні котлети з олії і обсушіть на паперових рушниках.
Подавайте Tod Mun Pla з скибочками огірка та солодким соусом чилі для занурення.
Насолоджуйтесь своїми домашніми тайськими рибними котлетами, насиченими яскравими тайськими смаками та ситним хрускітом!</item>
    </string-array>


    <!--id 3 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_kham">Міанг Кхам</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_kham_description">Міанг Кхам — це традиційна тайська закуска, яка вибухає вибухом смаків і текстур. Ці невеликі ручні закуски включають суміш інгредієнтів, загорнутих у листя дикого перцю, включаючи підсмажений кокос, арахіс, сушені креветки, імбир, цибулю-шалот, лайм і солодко-голоний соус. Miang Kham пропонує чудове поєднання солодкого, солоного, кислого та гострого смаків, що робить його популярним вибором тайської вуличної їжі.</string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_kham_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>10-12 листя дикого перцю (або замініть листям шпинату або салату) \n
            1/4 склянки підсмаженої несолодкої кокосової стружки\n
            1/4 склянки смаженого несолоного арахісу \n
            2 столові ложки сушених креветок \n
            2 столові ложки дрібно нарізаного свіжого імбиру\n
            2 столові ложки дрібно нарізаної цибулі-шалот \n
            1 маленький лайм, нарізаний кубиками (включаючи цедру)\n\n

            Соус Міанг Кхам: \n
            2 столові ложки пальмового цукру\n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1 столова ложка тамариндової пасти\n
            1/2 чайної ложки пластівців чилі\n</item>
    </string-array>

    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_kham_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте соус Міанг Кхам: у маленькій каструлі змішайте пальмовий цукор, рибний соус, тамариндову пасту та пластівці чилі. Нагрійте на повільному вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться. Дайте соусу охолонути. Зберіть Miang Kham: Покладіть листя дикого перцю на блюдо для подачі. Розкладіть невеликі порції підсмаженого кокосу, арахісу, сушених креветок, нарізаного імбиру, цибулі-шалот і шматочки лайма на кожен лист. Загорніть і насолоджуйтеся: капніть трохи готового соусу на кожен лист. Складіть або загорніть лист, щоб створити невеликий пакет розміром з укус. Покладіть у рот весь Miang Kham і насолоджуйтеся вибухом смаку! Miang Kham пропонує чудову подорож тайською кухнею з унікальним поєднанням інгредієнтів і текстур, демонструючи сміливі смаки Таїланду в кожному шматочку.</item>
    </string-array>

    <!--id 4 = Kai Jiew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_jiew">Кай Джів</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_jiew_description">Kai Jiew – улюблена тайська комфортна їжа, відома своєю простотою та смачністю. Цей пухкий тайський омлет є універсальною стравою, яка ідеально підходить для будь-якої їжі протягом дня. Його готують шляхом збивання яєць, приправлення рибним соусом і дрібкою цукру, а потім обсмажування до золотистого кольору та хрусткої скоринки зовні, залишаючись ніжним усередині. Kai Jiew часто подають із жасминовим рисом, квітами жасмину або як начинку для пад-тай чи смаженого рису, демонструючи зворушливі смаки домашньої тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_jiew_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>3 великих яйця \n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            2 столові ложки рослинної олії\n
            Чорний свіжомелений перець за смаком\n\n

            Додаткові начинки: \n
            тонко нарізану зелену цибулю, кінзу або тайський соус чилі</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_jiew_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Збийте яйця: розбийте яйця в миску, додайте рибний соус, цукор і щіпку чорного перцю. Збивайте суміш, поки вона добре не з’єднається і не стане легкою піною. Розігрійте олію: розігрійте рослинну олію на сковороді з антипригарним покриттям на середньому сильному вогні. Смажте омлет: Коли олія розігріється, вилийте яєчну суміш на сковороду. Дайте йому спокійно варитися протягом хвилини або поки краї не почнуть схоплюватися. Складіть і приготуйте: Обережно складіть омлет навпіл за допомогою лопатки. Продовжуйте готувати, поки обидві сторони не стануть золотисто-коричневими, а центр не закріпиться. Для подачі: покладіть Кай Цзю на тарілку. За бажанням прикрасьте додатковими начинками. Подавайте гарячим з жасминовим рисом або вашими улюбленими стравами тайської кухні.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 5= Thung Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thung_thong">Thung Thong</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thung_thong_description">Thung Thong, які часто називають Golden Bags, є чудовою тайською закускою. Ці хрусткі золотисті пакунки наповнені ароматною сумішшю свинячого фаршу, креветок, водяних каштанів і ароматних трав. Thung Thong, загорнуті в тонку обгортку вонтон і обсмажені у фритюрі до ідеальності, є чудовою сумішшю текстур і смаків. Зазвичай їх подають із солодким соусом чилі та є популярним вибором для тайських зустрічей і святкувань.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thung_thong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>20-25 обгорток вонтон \n
            100 г свинячого фаршу \n
            100 г креветок, дрібно нарізаних \n
            1/4 склянки дрібно нарізаних водяних каштанів \n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            2 столові ложки дрібно нарізаної кінзи \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1/2 чайної ложки соєвого соусу \n
            1/4 чайної ложки білого перцю \n
            Рослинна олія для смаження у фритюрі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thung_thong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте начинку: у мисці змішайте свинячий фарш, нарізані креветки, водяні горіхи, подрібнений часник, кінзу, устричний соус, соєвий соус і білий перець. Добре перемішайте, поки всі інгредієнти не з’єднаються. Зберіть золоті пакети:** Розкладіть обгортку вонтон і покладіть чайну ложку начинки в центр. Змочіть краї обгортки водою і складіть її по діагоналі, щоб вийшов трикутник. Притисніть краї, щоб ущільнити, переконавшись, що немає повітряних кишень. З’єднайте два протилежні кути трикутника разом і з’єднайте їх, створивши маленьку форму гаманця або сумки. Розігрійте олію: у глибокій сковороді або каструлі розігрійте рослинну олію до 350°F (175°C). Смажте Thung Thong: обережно помістіть кілька Thung Thong у гарячу олію. Смажте, поки вони не стануть золотисто-коричневими та хрусткими, що зазвичай займає близько 2-3 хвилин. За допомогою шумівки вийміть їх і обсушіть на паперових рушниках. Подавати: подавати Thung Thong гарячим із солодким соусом чилі.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 6 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_chae_nam_pla">Гун Че Нам Пла</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_chae_nam_pla_description">Gung Chae Nam Pla — проста, але яскрава тайська страва, яка підкреслює природний смак свіжих креветок. Креветки маринуються в пікантній суміші рибного соусу, соку лайма, часнику та перцю чилі, у результаті чого виходить пікантна та гостра закуска чи салат. Подається з хрусткими овочами та ароматними травами, ця страва пропонує освіжаючий вибух смаків і текстур.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г свіжих креветок, очищених і видалених
            3 зубчики часнику, \п
            фаршу 2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока,\n
            дрібно нарізані (регулюйте спеції відповідно до своїх уподобань)\n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1 1/2 столової ложки соку лайма\n
            1 чайна ложка цукру \n
            2-3 помідори черрі, розрізані навпіл\n
            1 шалот, тонко нарізаний 1/4 склянки огірка, тонко нарізаний\n
            1/4 склянки свіжого листя кінзи \n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти \n
            1/4 склянки свіжого листя базиліка\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте маринад: у мисці змішайте подрібнений часник, подрібнений перець чилі з пташиного ока, рибний соус, сік лайма та цукор. Добре перемішайте, поки цукор не розчиниться. Маринуйте креветки: додайте очищені креветки в маринад. Перемішайте креветки, щоб вони рівномірно покрилися. Дайте їм маринуватися приблизно 10-15 хвилин, поки ви підготуєте овочі та зелень. Зберіть салат: на тарілку для подачі викладіть розрізані навпіл помідори черрі, тонко нарізану цибулю-шалот, скибочки огірка, листя кінзи, листя м’яти та листя базиліка. Приготуйте креветки на грилі: розігрійте гриль або сковороду-гриль на середньому сильному вогні. Мариновані креветки нанизати на шампури. Обсмажте креветки на грилі приблизно по 2-3 хвилини з кожного боку, поки вони не стануть рожевими і злегка обвуглиться. Зніміть креветки з шампурів. Подавайте: викладіть смажені креветки на готові овочі та зелень. Полийте блюдо маринадом, що залишився. Gung Chae Nam Pla пропонує чудове поєднання пікантних, гострих і пряних смаків, що робить його ідеальною закускою або легкою їжею. Насолоджуйтесь свіжістю та пікантністю цієї тайської страви!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 7 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="hoi_tod">Хой Тод</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="hoi_tod_description">Хой Тод — чудове блюдо тайської вуличної їжі, відоме своєю хрусткою консистенцією та пікантним смаком. Цей млинчик із морепродуктів поєднує свіжі мідії, паростки квасолі та ароматні трави, змішані разом у ароматне тісто та обсмажене на сковороді до золотистого та хрусткого кольору. Подається з гострим і трохи солодким соусом, Хой Тод є популярною закускою або закускою в Таїланді, яку люблять за ситний хрускіт і чудовий смак.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hoi_tod_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г свіжих мідій\n
            1 склянка паростків квасолі\n
            2 стебла зеленої цибулі (нарізати)\n
            2 зубчики часнику (подрібнених)\n
            1/4 склянки борошна універсального призначення\n
            1/4 склянки рисового борошна\n
            1/2 чайної ложки розпушувача\n
            1/2 склянки води \n
            1 яйце \п
            2 ст.л рибного соусу\n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            Рослинна олія для смаження\n\n

            Соус для занурення: \n
            2 ст.л рибного соусу\n
            2 столові ложки рисового оцту\n
            1 ст.л цукру \n
            1-2 червоних чилі (нарізаних)\n
            1 зубчик часнику (подрібнений)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hoi_tod_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Ретельно промийте свіжі мідії та видаліть бороди або сміття. Злийте їх і відкладіть. У мисці для змішування змішайте борошно універсального призначення, рисове борошно, розпушувач, воду, яйце, рибний соус і цукор. Перемішуйте, поки не отримаєте однорідне тісто. Розігрійте велику антипригарну сковороду на середньому сильному вогні. Додайте велику кількість рослинної олії, щоб покрити дно сковороди. Коли олія розігріється, додайте в сковороду подрібнений часник і подрібнену зелену цибулю. Тушкуйте приблизно хвилину до появи аромату. Додайте свіжі мідії та паростки квасолі на сковороду, рівномірно розподіливши їх. Вилийте тісто на мідії та паростки квасолі, забезпечивши рівномірний розподіл. Готуйте приблизно 4-5 хвилин, поки дно не стане золотисто-коричневим і хрустким. Акуратно переверніть млинець і продовжуйте смажити ще 4-5 хвилин, поки обидві сторони не стануть хрусткими і золотистими. Поки млинці смажаться, приготуйте соус для занурення, змішавши в невеликій мисці рибний соус, рисовий оцет, цукор, нарізаний червоний перець чилі та подрібнений часник. Налаштуйте інгредієнти на свій смак. Коли Хой Тод стане хрустким і золотистим з обох сторін, вийміть його зі сковороди та обсушіть на паперових рушниках, щоб видалити зайву олію. Наріжте млинець порційними шматочками і подавайте гарячим, поливши соусом.</item>
    </string-array>





    <!--NEW DISH-->
    <!--id 8 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_ho_bai_toei">Кай Хо Бай Тоей</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_ho_bai_toei_description">Kai Ho Bai Toei — улюблена тайська страва, відома своїм унікальним і чудовим ароматом і смаком. До складу входять мариновані курячі шматочки, загорнуті в ароматне листя пандану, в результаті чого виходить апетитна комбінація ніжної курки з солодким ароматом пандану. Ці ароматні шматочки курки ідеально підходять як закуска або основна страва, і їх часто подають із соусом.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>4 курячих стегенця без кісток, нарізаних невеликими шматочками \n
            10-12 листя пандана, промитих і обсушених\n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            1 цибуля-шалот, подрібнена \n
            1 столова ложка устричного соусу\n
            1 столова ложка світлого соєвого соусу\n
            1 чайна ложка цукру \n
            1/2 чайної ложки білого перцю\n
            1/2 чайної ложки солі \n
            Рослинна олія для смаження\n
            Зубочистки або кухонний шпагат для закріплення\n\n

            Соус для занурення: \n
            2 столові ложки солодкого соусу чилі\n
            1 столова ложка легкого соєвого соусу 1 столова ложка соку лайма\n
            1 зубчик часнику, подрібнений\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У мисці змішайте подрібнений часник, подрібнений цибулю-шалот, устричний соус, легкий соєвий соус, цукор, білий перець і сіль. Добре перемішайте, щоб створити маринад. Додайте шматочки курки в маринад, переконавшись, що вони добре покриті. Дайте курці промаринуватися принаймні 30 хвилин, щоб увібрати смак. Поки курка маринується, приготуйте соус для занурення, змішавши в маленькій мисці солодкий соус чилі, легкий соєвий соус, сік лайма та подрібнений часник. Відкласти. Візьміть кожен лист пандана та обріжте жорсткий кінець. Складіть листочок уздовж навпіл, а потім по ширині, щоб створити кишеню. Покладіть маринований шматочок курки в кишеню для листя пандан і складіть листок навколо курки, закріпивши його зубочисткою або кухонним шпагатом. Повторіть для всіх шматочків курки. Розігрійте рослинне масло в глибокій сковороді або воке на середньому сильному вогні. Обережно обсмажте курку, загорнуту в пандан, до золотисто-коричневого кольору та хрусткої скоринки, приблизно 5-7 хвилин. Вийміть курку пандан з олії та обсушіть на паперових рушниках, щоб видалити надлишки олії. Подавайте Kai Ho Bai Toei гарячим із приготованим соусом.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 9 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum">Сом Тум</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_description">Сом Тум — це яскравий і пікантний тайський салат, який пропонує гармонійне поєднання солодкого, кислого та гострого смаків. До складу входить подрібнена зелена папайя, помідори черрі, перець чилі та інші інгредієнти, заправлені гострою заправкою. Цей освіжаючий салат є основним продуктом тайської кухні, його часто подають як гарнір або легку їжу.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 чашки подрібненої зеленої папайї
            1/2 склянки помідорів черрі, \n
            навпіл 2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (відрегулюйте за смаком)\n
            2 зубчики часнику, подрібнених 2 столових ложки смаженого арахісу, подрібненого \n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1,5 столові ложки соку лайма \n
            1 столова ложка пальмового цукру або коричневого цукру\n
            1-2 столові ложки сушених креветок (за бажанням) \n
            1-2 столові ложки соку тамаринда (за бажанням) Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У ступці подрібніть часник і перець чилі, доки вони не стануть грубою пастою. Додайте смажений арахіс і злегка подрібніть його, зберігаючи певну текстуру. Змішайте подрібнену зелену папайю та розрізані навпіл помідори черрі у велику миску. Додайте в миску подрібнений часник і суміш чилі. В окремій маленькій мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор, сушені креветки (якщо використовуєте) і сік тамаринда (якщо використовуєте). Перемішуйте, поки цукор не розчиниться. Полийте заправкою суміш папайї та томатів. Використовуйте лопатку або руки, щоб акуратно перемішати та з’єднати всі інгредієнти. Налаштуйте приправи на свій смак, додавши більше рибного соусу, соку лайма або цукру, якщо потрібно. Перекладіть салат на сервірувальну тарілку і прикрасьте свіжим листям кінзи і додатково подрібненим арахісом.</item>
    </string-array>








    <!-- NEW DISH-->
    <!--id 10 = Khao Niew Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_niew_mamuang">Кхао Ніу Мамуанг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_niew_mamuang_description">Khao Niew Mamuang, також відомий як Mango Sticky Rice, є улюбленим тайським десертом, відомим своїм чудовим поєднанням солодких, вершкових і ароматних смаків. Khao Niew Mamuang найкраще насолоджуватися, поки липкий рис ще теплий, а манго прохолодні. Це чудовий десерт, який передає суть тайської кухні з її солодким і тропічним смаком.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 склянка клейкого рису \n
            2 стиглих манго\n
            1 склянка кокосового молока\n
            1/2 склянки цукру \n
            1/2 чайної ложки солі Підсмажене насіння кунжуту (за бажанням)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте рис: промийте клейкий рис, поки вода не стане прозорою. Замочіть рис у воді приблизно на 30 хвилин, потім злийте воду. Приготуйте рис на пару: помістіть замочений рис у бамбукову або металеву пароварку, вистелену мусліновою тканиною. Варіть рис на пару в киплячій воді приблизно 30 хвилин або поки він не стане м’яким. Приготуйте кокосовий соус: у каструлі на повільному вогні нагрійте кокосове молоко, цукор і сіль. Перемішуйте, поки цукор не розчиниться. Зняти з вогню. Перемішайте та відпочиньте: перемістіть пропарений рис у миску. Вилийте половину теплого кокосового соусу на рис і обережно перемішайте, поки він добре не покриється. Дайте йому постояти приблизно 30 хвилин. Очистіть і наріжте манго: очистіть стиглі манго і наріжте їх тонкими скибочками. Подавайте: подавайте липкий рис на тарілці або в банановому листі. Зверху розкладіть скибочки манго. Збризніть манго залишками кокосового соусу. За бажанням посипте підсмаженим насінням кунжуту для додання смаку та текстури.</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 11 = Laab Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="laab_gai">Лааб Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="laab_gai_description">Laab Gai — класична тайська страва, відома своїми яскравими смаками та ароматними травами. Цей салат з курячого фаршу — це гармонійне поєднання пряних, кислих і трав’яних нот, що робить його популярним вибором у тайській кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="laab_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г курячого фаршу\n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані\n
            2-3 ріпчастої цибулі, тонко нарізані\n
            1-2 зубчики часнику, подрібнити\n
            2-3 свіжих червоних або зелених перців чилі, дрібно нарізаних (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1-2 столові ложки смаженого рисового порошку\n
            1 лайм, вичавлений сік\n
            2-3 гілочки свіжої кінзи, подрібнити\n
            2-3 гілочки свіжої м\'яти, нарізана Рибний соус, за смаком Цукор, за смаком Рослинна олія для приготування\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="laab_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Почніть зі смаження рисової пудри. Підсмажте сирий жасминовий рис на сухій сковороді, поки він не стане золотисто-коричневим. Подрібніть підсмажений рис до крупнозернистого порошку за допомогою ступки з товкачем або кавомолки. Відкласти. У сковороді на середньому вогні розігріти невелику кількість рослинного масла. Додайте подрібнений часник і нарізаний перець чилі. Обсмажити до появи аромату. Додайте в сковороду куряче м’ясо і готуйте, розбираючи його лопаткою, доки воно не стане рожевим і добре прожареним. Приправте варену курку рибним соусом, цукром і соком лайма. Відрегулюйте приправи, щоб збалансувати смаки відповідно до вашого смаку. Зніміть каструлю з вогню і дайте курці трохи охолонути. У мисці змішайте варену курку з тонко нарізаною цибулею-шалотом, ріпчастою цибулею, свіжою кінзою та листям м’яти. Добре перемішати. Посипте суміш смаженим рисом і обережно перемішайте. Спробуйте Laab Gai і за потреби відкоригуйте приправи, додавши більше рибного соусу, цукру або соку лайма. Перекладіть Laab Gai на сервірувальну тарілку та прикрасьте додатковими листочками м’яти та кінзою. Подавайте цей смачний тайський салат як закуску або разом зі свіжим листям салату та липким рисом. Насолоджуйтеся чудовим поєднанням смаків!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 12 = Khai Luk Koei-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khai_luk_koei">Кхай Лук Коей</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khai_luk_koei_description">Khai Luk Koei — чудова тайська закуска з хрусткими перепелиними яйцями, смаженими у фритюрі, у поєднанні з гострим тамариндовим соусом. Ця страва пропонує чудовий контраст текстур і смаків, що робить її популярним вибором серед ентузіастів тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>12 перепелиних яєць \п
            1/2 склянки борошна універсального призначення Рослинна олія для смаження\n
            1/4 склянки тамариндової пасти\n
            2 столові ложки рибного соусу\n
            2 столові ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1 цибуля-шалот, дрібно нарізана\n
            1-2 тайських перцю чилі з пташиного ока, дрібно нарізані (регулюйте за смаком)\n
            Нарізану кінзу та нарізану цибулю для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Почніть з варіння перепелиних яєць: помістіть перепелині яйця в каструлю і залийте їх водою. Доведіть воду до кипіння, потім зменшіть вогонь до кипіння. Варіть яйця приблизно 3-4 хвилини. Після завершення перекладіть їх у миску з крижаною водою, щоб охолонути. Очистіть перепелині яйця і відкладіть їх. У мисці змішайте тамариндову пасту, рибний соус і пальмовий цукор. Перемішуйте, поки цукор не розчиниться, утворюючи солодкий і гострий тамариндовий соус. За потреби відрегулюйте смак, додавши більше цукру або рибного соусу. Розігрійте рослинне масло в глибокій сковороді або воке на середньому сильному вогні. Обваляйте кожне перепелине яйце в борошні загального призначення, переконавшись, що вони добре покриті. Обережно помістіть їх у розігріту олію та смажте, поки вони не стануть золотисто-коричневими та хрусткими. Смажені перепелині яйця вийміть і викладіть на паперові рушники, щоб стекло зайве масло. В окремій сковороді обсмажте нарізаний шалот і тайський перець чилі з пташиного ока до появи аромату. Влийте суміш тамариндового соусу і коротко тушкуйте, поки вона трохи не загусне. Розкладіть хрусткі перепелині яйця на сервірувальній тарілці, полийте їх тамариндовим соусом і прикрасьте подрібненою кінзою та нарізаною цибулею. Подавайте ваш Khai Luk Koei негайно як чудову тайську закуску. Насолоджуйтесь!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 13 = Tod Man Khao Pod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tod_man_khao_pod">Тод Ман Кхао Под</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tod_man_khao_pod_description">Tod Man Khao Pod — чудова тайська закуска, відома своєю хрусткою консистенцією та смаком солодкої кукурудзи. Ці золотисті оладки є популярною вуличною їжею, якою ідеально підходять для друзів і родини. Незалежно від того, подані вони як закуска чи гарнір, вони обов’язково порадують ваші смакові рецептори своїм пікантним і трохи солодкуватим смаком.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 чашка свіжих кукурудзяних зерен (приблизно 2 колоска) \n
            1/4 склянки рисового борошна 1/4 склянки борошна універсального призначення \n
            1/2 чайної ложки розпушувача \n
            1/2 чайної ложки червоної пасти каррі \n
            1 яйце 2 листя кафрського лайма, дрібно нарізані\n
            2-3 столові ложки кокосового молока \n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            1/2 чайної ложки солі Рослинна олія для смаження\n
            Солодкий соус чилі для занурення\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Почніть з підготовки свіжих зерен кукурудзи. Щоб зняти їх з качана, можна скористатися ножем. У мисці для змішування змішайте рисове борошно, борошно універсального призначення, розпушувач, червону пасту каррі, яйце, листя кафрського лайма, кокосове молоко, цукор і сіль. Добре перемішайте, поки не отримаєте однорідне тісто. Додайте зерна свіжої кукурудзи в тісто і перемішуйте, поки вони не стануть рівномірними. Розігрійте рослинне масло в глибокій сковороді або воке на середньому сильному вогні. Вам знадобиться достатньо олії, щоб занурити оладки. Коли олія нагріється, обережно опустіть ложки кукурудзяної суміші в олію. Смажте, поки оладки не стануть золотисто-коричневими і хрусткими, приблизно по 2-3 хвилини з кожного боку. Вийміть оладки з масла і викладіть їх на паперові рушники, щоб стекла зайва олія. Подавайте Tod Man Khao Pod гарячим із солодким соусом чилі для занурення.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 14 = Gai Hor Bai Toey-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_hor_bai_toey">Гай Хор Бай Тоей</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_hor_bai_toey_description">Gai Hor Bai Toey — чудова тайська закуска, де маринована курка загорнута в ароматне листя пандану та обсмажена у фритюрі до ідеальності. Він пропонує чудове поєднання смаків і текстур з ніжною куркою в хрусткій ароматній обгортці.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>300 г курячої грудки, нарізати невеликими шматочками \n
            10-12 листя пандана \n
            2 зубчики часнику, подрібнені\n
            1 цибуля-шалот, подрібнена \n
            1 столова ложка устричного соусу\n
            1 столова ложка світлого соєвого соусу\n
            1 чайна ложка цукру \n
            1/2 чайної ложки чорного перцю\n
            Олія для смаження у фритюрі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У мисці змішайте подрібнений часник, подрібнений шалот, устричний соус, легкий соєвий соус, цукор і чорний перець. Добре перемішайте, щоб утворився маринад. Додайте шматочки курки в маринад і ретельно змастіть їх. Дайте курці промаринуватися не менше 30 хвилин. Поки курка маринується, підготуйте листя пандана. Видаліть жорстку центральну жилку з кожного листа та наріжте їх на 6-дюймові частини. Візьміть шматок маринованої курки і надійно загорніть його в лист пандана, використовуючи зубочистку, щоб скріпити. Розігрійте олію в глибокій сковороді до 350°F (175°C). Обережно помістіть загорнуту курку в розігріту олію та смажте, поки вона не стане золотисто-коричневою та хрусткою, що має зайняти приблизно 3-4 хвилини. Вийміть курку з масла і викладіть на паперовий рушник, щоб стекла зайва олія. Подайте Gai Hor Bai Toey із солодким соусом чилі або соусом для занурення на ваш вибір. Насолоджуйтесь цією чудовою тайською закускою!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 15 = Moo Ping-->
    <!--TITLE-->
    <string name="moo_ping">Му Пінг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="moo_ping_description">Moo Ping — популярне блюдо тайської вуличної їжі, відоме своїм пікантним і трохи солодкуватим смаком. Ніжні шматочки свинини маринуються, нарізаються на шашлик і готуються на грилі до ідеального результату, що забезпечує чудове поєднання димності та ароматних спецій.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="moo_ping_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) свинячої корейки або лопатки, тонко нарізаної смужками\n
            2 столові ложки устричного соусу\n
            2 столові ложки соєвого соусу\n
            2 столові ложки рибного соусу\n
            1 столова ложка цукру\n
            1 чайна ложка порошку куркуми\n
            1 чайна ложка часнику, подрібненого\n
            1 чайна ложка насіння коріандру, подрібнених бамбукових шпажок, замочених у воді на 30 хвилин\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="moo_ping_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У мисці змішайте устричний соус, соєвий соус, рибний соус, цукор, порошок куркуми, подрібнений часник і подрібнене насіння коріандру, щоб створити маринад. Додайте нарізану свинину в маринад, переконавшись, що кожен шматок добре покритий. Дайте йому маринуватися принаймні 30 хвилин або поставте в холодильник для більш насиченого смаку до 4 годин. Нанизайте мариновані свинячі смужки на змочені бамбукові шампури. Попередньо розігрійте гриль або сковороду-гриль до середньої високої температури. Злегка змастіть решітки олією, щоб вони не прилипли. Смажте шашлик приблизно по 2-3 хвилини з кожного боку або поки свинина повністю не приготується і злегка обвуглиться. Подавайте Moo Ping гарячим із липким рисом і соусом на вибір, наприклад із солодким соусом чилі або класичним тайським соусом із рибним соусом, соком лайма та перцем чилі.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 16 = Goong Sarong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_sarong">Гун Саронг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_sarong_description">Goong Sarong — чудова тайська закуска, яка складається з пухких креветок, покритих хрусткою локшиною саронг. Поєднання ніжних креветок і хрусткої локшини в поєднанні з солодким і гострим соусом робить його чудовим ласощами.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_sarong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>12 великих креветок, очищених від шкірки та без кісток \n
            100 г тонкої рисової локшини (вермішелі)\n
            1 яйце, збите Олія для смаження \n
            12 листочків кінзи (на гарнір) \п
            Солодкий соус чилі або сливовий соус (для занурення)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_sarong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Варіть рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці, поки вона не стане м’якою. Злийте воду і відкладіть. Наріжте кожну креветку метеликом, розрізавши спинку, не розрізаючи до кінця. Покладіть їх рівно та обережно притисніть, щоб розплющити. Оберніть кожну креветку невеликою кількістю вареної рисової локшини, закріпивши її невеликою кількістю збитого яйця. Розігрійте олію в глибокій сковороді на середньому сильному вогні. Коли олія розігріється, обережно обсмажте локшину, загорнуту в креветки, до золотисто-коричневого кольору та хрусткої скоринки, приблизно по 2-3 хвилини з кожного боку. Вийміть саронг з креветками з олії та викладіть їх на паперові рушники, щоб стекла зайва олія. Прикрасьте кожен саронг з креветками листком кінзи. Подавайте Goong Sarong гарячим із солодким соусом чилі або сливовим соусом на вибір.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 17 = Kuay Tiew Lui Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan">Куай Тіу Луї Суан</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan_description">Kuay Tiew Lui Suan, також відомий як Fresh Spring Rolls, — це освіжаюча тайська закуска, яка поєднує свіжі овочі, зелень, рисову локшину та часто креветки або тофу, загорнуті в м’який рисовий папір. Ці булочки подаються з пікантним арахісовим соусом і є легким і здоровим способом почати їжу.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>Для весняних булочок: \n
            10-12 обгорток рисового паперу\n
            12 варених креветок середнього розміру, очищених від шкірки та без кісточок, або скибочок тофу 1 склянка рисової вермішельної локшини, вареної й охолодженої\n
            1 огірок, приправлений жульєном \n
            1 морква, нарізана жульєном \n
            1/2 склянки свіжих паростків квасолі Свіже листя кінзи Свіже листя м\'яти\n
            Листя свіжого базиліка Листя салату \n\n

            Для арахісового соусу: \n
            1/2 склянки гладкого арахісового масла \n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 столова ложка рисового оцту \n
            1 столова ложка меду або коричневого цукру\n
            1 зубчик часнику, подрібнений \n
            1/2 чайної ложки тертого свіжого імбиру\n
            2-4 столові ложки теплої води (відрегулюйте потрібну консистенцію)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Для арахісового соусу: у мисці змішайте арахісове масло, соєвий соус, рисовий оцет, мед (або цукор), часник та імбир до однорідності. Поступово додавайте теплу воду, по одній столовій ложці, поки соус не досягне бажаної консистенції. Відкласти. Для спринг-ролів: приготуйте неглибоке блюдо з теплою водою, щоб розм’якшити обгортки рисового паперу. Опустіть обгортку рисового паперу в теплу воду на кілька секунд, поки вона не стане гнучкою. Покладіть мокрий рисовий папір на чистий вологий кухонний рушник. Покладіть лист салату на нижню третину рисового паперу, залишивши простір з боків. Додайте невелику кількість вареної рисової вермішельної локшини, натертий огірок, моркву, паростки квасолі, свіжу зелень і шматочок креветки або тофу. Акуратно складіть сторони рисового паперу на начинку, а потім щільно згорніть її знизу, подібно до буріто. Повторіть з рештою інгредієнтів. Подавайте свіжі спринг-ролли з арахісовим соусом.</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 18 = Miang Pla Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_pla_pao">Міанг Пла Пао</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_pla_pao_description">Miang Pla Pao, або «Міанг з риби на грилі», — це чудова тайська закуска, яка складається з ідеально смаженої риби, яка подається з сумішшю ароматних трав, овочів і пікантного соусу. Рибу зазвичай загортають у свіже листя, наприклад листя дикого бетелю або салату, разом із різними приправами, створюючи гармонійне поєднання смаків і текстур.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 цілі рибини (наприклад, морський окунь або тілапія), \n
            очищені та випотрошені листя дикого бетелю або листя салату (для обгортання)\n
            Свіжі тайські трави (наприклад, базилік, м\'ята, кінза) \n
            1 огірок, тонко нарізаний \n
            1 цибуля-шалот, тонко нарізана \n
            1-2 перцю чилі з пташиного ока, дрібно нарізаного (відрегулюйте рівень гостроти, який вам подобається)\n

            Для соусу: \n
            3 столові ложки рибного соусу\n
            2 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (налаштувати за смаком)\n
            1 зубчик часнику, подрібнений \n
            1-2 перцю чилі з пташиного ока, дрібно нарізаного (відрегулюйте рівень гостроти, який вам подобається)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте соус, змішавши в мисці рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор, подрібнений часник і подрібнений перець чилі з пташиного ока. Відрегулюйте солодкість і гостроту відповідно до ваших уподобань. Відкласти. Попередньо розігрійте гриль або барбекю до середньої високої температури. Смажте всю рибу на грилі, час від часу перевертаючи, доки шкіра не стане хрусткою, а м’якоть – готовою. Це займає приблизно 10-15 хвилин залежно від розміру риби. Після приготування на грилі зніміть рибу з вогню і дайте їй трохи охолонути. Смажену рибу акуратно очистіть від кісток і поріжте м’якоть на невеликі шматочки. Щоб зібрати Miang Pla Pao, візьміть лист дикого бетелю або лист салату та покладіть на нього невелику кількість смаженої риби. Додайте скибочки огірка, скибочки шалот, свіжу зелень і подрібнений перець чилі з пташиного ока. Ложкою полити готовим соусом інгредієнти. Складіть або згорніть листок, щоб укласти начинку, утворюючи пакет розміром з укус. Насолоджуйтесь своїм Miang Pla Pao, випивши ці ароматні трав’яні обгортання.</item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 20 = Tom Kha Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_gai">Том Кха Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_gai_description">Tom Kha Gai — це класичний тайський суп, відомий своїм насиченим, вершковим та ароматним смаком. У ньому поєднується ніжне куряче м’ясо, кокосове молоко, ароматні трави та нотки прянощів. Ця страва забезпечує ідеальний баланс між вершковим і гострим смаком, що робить її улюбленою стравою в Тайланді.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 склянки курячого бульйону \n
            1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
            1 склянка нарізаної курячої грудки \n
            1 стебло лемонграсу, порізане на 2-дюймові шматочки та подрібнене\n
            3-4 скибочки калгану або імбиру \n
            3-4 листя кафрського лайма, порвані на шматочки\n
            2-3 скибочки червоного чилі (налаштувати за смаком) \n
            200 г грибів, нарізаних \n
            1 невелика цибулина, нарізана \n
            2-3 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком)\n
            1-2 столові ложки соку лайма (регулювати за смаком) \n
            1 чайна ложка цукру Свіже листя кінзи для прикраси\n
            Листя тайського базиліка для гарніру (за бажанням)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі змішайте курячий бульйон, лемонграс, калган (або імбир), листя кафрського лайма та скибочки червоного чилі. Доведіть до слабкого кипіння та дайте йому варитися приблизно 5-10 хвилин, щоб наповнитися смаками. Додайте в каструлю нарізану курку, гриби та цибулю. Дайте їм варитися, поки курка не побіліє, а гриби не стануть м’якими, що має зайняти приблизно 5-7 хвилин. Влийте кокосове молоко і добре перемішайте, щоб з’єднати. Дайте супу покипіти ще 5 хвилин, стежачи, щоб він не закипів. Заправити суп рибним соусом, соком лайма і цукром. Налаштуйте ці приправи, щоб досягти бажаного балансу солоного, кислого та солодкого смаків. Спробуйте на смак і внесіть необхідні корективи. Зніміть суп з вогню, викиньте лимонну траву, калган (або імбир) і листя кафрського лайма. Подавайте гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи та листям тайського базиліка за бажанням.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 21 = Tom Yum Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_yum_goong">Том Ям Гунг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_yum_goong_description">Tom Yum Goong — класичний тайський суп, відомий своїми яскравими та пряними смаками. Цей кисло-гострий суп містить соковиті креветки, ароматні трави та чудове поєднання інгредієнтів, які створюють симфонію смакових відчуттів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>10 великих креветок (очищених від шкірки та кісток) \n
            4 склянки курячого бульйону або бульйону з креветок\n
            2-3 стебла лемонграсу (розрізати на 2-дюймові шматочки та подрібнити)\n
            3-4 скибочки калгану (або імбиру, якщо немає)\n
            3-4 листочки кафрського лайма (розірвані на шматочки)\n
            3-4 перцю чилі з висоти пташиного польоту (за смаком)\n
            200г печериць (соломка або глива, нарізаних)\n
            2 середніх помідора (порізаних часточками)\n
            1 середня цибулина (порізана тонкими брусочками)\n
            2-3 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком)\n
            2-3 столові ложки соку лайма (налаштувати за смаком)\n
            1 чайна ложка цукру Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі доведіть до кипіння бульйон з курки або креветок. Додайте в бульйон лемонграс, калган, листя кафрського лайма та перець чилі. Нехай вариться приблизно 5 хвилин, щоб смаки наповнилися. Додайте в каструлю гриби, помідори та цибулю і варіть, поки гриби не стануть м’якими. Додайте креветки і варіть, поки вони не стануть рожевими і непрозорими. Заправити суп рибним соусом, соком лайма і цукром. Налаштуйте смаки на свій смак, додавши більше рибного соусу для солоності або соку лайма для кислотності. Зніміть суп з вогню та викиньте листя лемонграсу, калгану та кафрського лайма. Подавати гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 22 = Tom Kha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_talay">Том Кха Талай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_talay_description">Tom Kha Talay — чудовий тайський суп, який поєднує в собі смаки моря з вершковим відтінком кокосового молока. Цей ароматний і гострий суп складається з асортименту свіжих морепродуктів і запашних трав, що робить його освіжаючою та ситною стравою.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 склянка суміші морепродуктів (креветки, кальмари, мідії) \n
            2 склянки кокосового молока \n
            2 склянки курячого бульйону або бульйону з морепродуктів\n
            2-3 скибочки калгану (або імбиру)\n
            2 стебла лемонграсу, розрізати \n
            2-дюймові шматки та розбиті \n
            3-4 листя кафрського лайма, порвані\n
            3-4 скибочки тайського червоного перцю чилі (відрегулюйте спеції на свій смак)\n
            200 г грибів, нарізаних \n
            1 середній помідор, нарізаний дольками\n
            1 невелика цибулина, нарізана \n
            2-3 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком)\n
            1-2 столові ложки соку лайма (відрегулювати за смаком) \n
            1 чайна ложка цукру Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі розігрійте курячий бульйон або бульйон з морепродуктів на середньому вогні. Додайте калган (або імбир), лемонграс, листя кафрського лайма та тайський червоний перець чилі. Тушкуйте приблизно 5-10 хвилин, щоб смаки набули. Додайте кокосове молоко в каструлю і доведіть його до слабкого кипіння, помішуючи. Коли закипить, додайте змішані морепродукти, гриби, помідори та цибулю. Тушкуйте, поки морепродукти не стануть готовими та не прозорими, що займе приблизно 2-3 хвилини. Заправити суп рибним соусом, соком лайма і цукром. Налаштуйте ці приправи на свій смак. Зніміть суп з вогню та викиньте скибочки калгану, стебла лемонграсу та листя кафрського лайма. Подавайте Tom Kha Talay гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 23 = Gang Jued Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_jued_woon_sen">Gang Jued Woon Sen</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_jued_woon_sen_description">Gang Jued Woon Sen — легкий і поживний тайський суп, відомий своєю простотою та чистими смаками. Цей прозорий суп складається з ніжної скляної локшини, тофу та різноманітних овочів. Його часто вживають як здорову та смачну страву.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>50 г скляної локшини (локшина з бобових ниток) \n
            200 г твердого тофу, нарізаного кубиками \n
            2-3 склянки курячого або овочевого бульйону\n
            2-3 зубчики часнику, подрібнених \n
            1/2 склянки нарізаної моркви \n
            1/2 склянки нарізаної капусти \n
            1/2 склянки нарізаних печериць \n
            1/2 чашки нарізаного гороху \n
            1-2 зелені цибулини, нарізані \n
            1 столова ложка соєвого соусу Сіль і білий перець за смаком\n
            Свіже листя кінзи для гарніру. Тайський оцтовий соус чилі (за бажанням, для подачі)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Почніть із замочування скляної локшини в теплій воді, доки вона не стане м’якою, зазвичай приблизно на 5-7 хвилин. Злийте воду та відкладіть їх. У каструлі доведіть курячий або овочевий бульйон до слабкого кипіння на середньому сильному вогні. Додайте в бульйон подрібнений часник, кубики тофу, нарізану моркву, капусту, гриби і горошок. Дайте їм тушкуватися приблизно 5-7 хвилин або поки овочі не стануть м’якими. Додайте замочену скляну локшину та продовжуйте готувати ще 2-3 хвилини. Заправляємо суп соєвим соусом, сіллю і білим перцем. Налаштуйте приправи відповідно до ваших уподобань. Зніміть каструлю з вогню та прикрасьте нарізаною зеленою цибулею та свіжим листям кінзи. Подавайте Gang Jued Woon Sen гарячим, за бажанням з тайським оцтовим соусом чилі для додаткового смаку.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 24 = Tom Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_som">Том Сом</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_som_description">Том Сом — гострий та освіжаючий тайський суп, відомий своїми яскравими смаками. Цей суп врівноважує кислинку тамаринда з солодкістю пальмового цукру, створюючи чудові смакові відчуття. Він зазвичай містить креветки, овочі та ароматні трави, що робить його улюбленою тайською стравою.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_som_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г креветок, очищених від шкірки та без кісток \n
            2-3 склянки води \n
            2-3 скибочки калгану (або замість імбиру)\n
            2-3 скибочки лемонграсу, подрібнених \n
            2-3 листя кафрського лайма, порвані на шматочки\n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (регулюйте за смаком)\n
            1 невеликий помідор, нарізаний дольками \n
            1 невелика цибулина, нарізана \n
            1 маленький огірок, нарізаний\n
            1-2 столові ложки тамариндової пасти\n
            1-2 столові ложки пальмового цукру (налаштувати за смаком)\n
            Рибний соус за смаком Свіже листя кінзи на гарнір\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_som_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі доведіть воду до кипіння на середньому сильному вогні. Додайте в киплячу воду калган (або імбир), лемонграс, листя кафрського лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Дайте їм поваритися близько 5-7 хвилин, щоб відвар набув аромату. Перемішайте тамариндову пасту, пальмовий цукор і рибний соус. Відрегулюйте рівень кислинки, солодкості та солоності на свій смак. Майте на увазі, що Том Сом повинен мати збалансований кисло-солодкий смак. Додайте в суп нарізану цибулю, скибочки помідорів і скибочки огірка. Тушкуйте ще 3-5 хвилин, поки овочі злегка не стануть м’якими. Акуратно покладіть очищені креветки в суп і варіть, поки вони не стануть рожевими, що зазвичай займає близько 2-3 хвилин. Зніміть каструлю з вогню та викиньте скибочки калгану (або імбиру), лимонну траву та листя кафрського лайма. Подавайте Том Сом гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id25 = Gang Om-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_om">Ганг Ом</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_om_description">Gang Om — це традиційний тайський суп, відомий своєю ароматною сумішшю трав і спецій. Цей ароматний суп містить різноманітні свіжі овочі, трави та білок на вибір (часто рибу чи креветки). Ключ до його вишуканого смаку полягає у використанні ароматних трав, таких як корінь пальця, куркума та лемонграс, завдяки чому виходить тепла та заспокійлива тайська страва.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_om_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г рибного філе (або креветок), нарізати невеликими шматочками \n
            2-3 склянки води або овочевого бульйону \n
            1-2 столові ложки рослинної олії \n
            2-3 скибочки кореня пальця (або імбир замість нього)\n
            2-3 скибочки куркуми \n
            2-3 скибочки лемонграсу, подрібнених\n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (регулюйте за смаком)\n
            1 невеликий помідор, нарізаний часточками 1 невелика цибулина, нарізана кружальцями \n
            1 невеликий огірок, нарізаний \n
            1 чашка суміші овочів (наприклад, зелена квасоля, молода кукурудза, гриби)\n
            1-2 листя кафрського лайма, порвані на шматочки \n
            Рибний соус за смаком Листя свіжого базиліка на гарнір\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_om_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі розігрійте рослинне масло на середньому сильному вогні. Додайте в олію корінь пальця (або імбир), куркуму, лемонграс і тайський перець чилі з пташиного ока. Тушкуйте приблизно 1-2 хвилини, щоб випустити аромат. Влийте воду або овочевий бульйон і доведіть до кипіння. До киплячої рідини додайте рибне філе (або креветки) і варіть майже до готовності, зазвичай 2-3 хвилини для риби або 1-2 хвилини для креветок. Додайте змішані овочі, часточки помідорів, цибулю та скибочки огірка. Дайте супу покипіти ще 3-5 хвилин, поки овочі не стануть м’якими. Приправте Gang Om рибним соусом, регулюючи солоність на свій смак. Додайте порвані листя кафрського лайма і дайте супу покипіти ще хвилину, щоб наповнити смак. Зніміть каструлю з вогню, викиньте лимонну траву, корінь пальця (або імбир) і скибочки куркуми та подавайте Gang Om гарячим. Прикрасьте кожну миску листочками свіжого базиліка для додаткового аромату.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 26 = Poh Taek-->
    <!--TITLE-->
    <string name="poh_taek">По Таек</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="poh_taek_description">Poh Taek — улюблений тайський гарячий горщик із морепродуктів, відомий своїми яскравими та пряними смаками. Ця страва поєднує різноманітні свіжі морепродукти, ароматні трави та пекучий перець чилі в киплячому бульйоні. Poh Taek — це спільна трапеза, яку часто ділять друзі та родина, створюючи незабутні враження від вечері. Завдяки таким інгредієнтам, як креветки, риба та гриби, це насолода для любителів морепродуктів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="poh_taek_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г креветок, очищених від кісточок \n
            200 г рибного філе, нарізаного невеликими шматочками\n
            100 г кальмарів, нарізаних кільцями \n
            100 г мідій або молюсків, очищених \n
            200 г шампіньйонів або інших грибів на вибір\n
            1-2 стебла лемонграсу, порізані на 2-дюймові шматочки та подрібнені\n
            3-4 скибочки калгану \n
            2-3 листя кафрського лайма, порвані на шматочки\n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (регулюйте за смаком)\n
            3-4 скибочки імбиру 2-3 столові ложки рибного соусу (за смаком)\n
            1-2 столові ложки соку лайма (відрегулювати за смаком) \n
            1-2 столові ложки смаженої пасти чилі (Nam Prik Pao)\n
            1-2 чайні ложки цукру (відрегулюйте за смаком) Листя свіжого тайського базиліка для гарніру 4 склянки води або бульйону з морепродуктів\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="poh_taek_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У великій каструлі доведіть воду або бульйон з морепродуктів до кипіння. До киплячої рідини додайте лемонграс, калган, листя кафрського лайма, тайський перець чилі з пташиного ока та імбир. Дайте їм тушкуватися приблизно 5-10 хвилин, щоб наповнитися смаком. Додайте смажену пасту чилі (Nam Prik Pao), щоб отримати пряний і ароматний бульйон. Додайте в каструлю креветки, рибу, кальмари, мідії або молюски та гриби. Готуйте, поки морепродукти не будуть готові, а мідії або молюски не розкриються, зазвичай це 3-5 хвилин. Приправте Poh Taek рибним соусом, соком лайма та цукром. Відрегулюйте смаки, щоб досягти бажаного балансу солоного, кислого та солодкого. Зніміть каструлю з вогню та викиньте лемонграс, калган, листя кафрського лайма, тайський перець чилі з пташиного ока та скибочки імбиру. Розкладіть гострий та гострий похтаек у миски, прикрасьте листям свіжого тайського базиліка та негайно подавайте.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 27 = Gang Tay Po-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_tay_po">Ганг Тай По</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_tay_po_description">Gang Tay Po — це вогняне та ароматне тайське зелене каррі, яке походить із південного регіону Таїланду. Ця страва, відома своєю інтенсивною гостротою та насиченим смаком, складається з ніжних шматочків м’яса, як правило, курки або яловичини, тушкованих у яскравій зеленій пасті каррі зі свіжих трав і перцю чилі. Вершкове кокосове молоко врівноважує тепло, що робить його чудовою кулінарною пригодою для любителів прянощів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_tay_po_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>250 г курки або яловичини, тонко нарізаної \n
            2-3 столові ложки зеленої пасти каррі (купленої або домашньої)\n
            1 банка (400 мл) кокосового молока 1 невеликий баклажан, нарізаний шматочками \n
            1-2 листя кафрського лайма, порвані на шматочки \n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, нарізаних (відрегулюйте за смаком)\n
            1-2 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком) \n
            1-2 чайні ложки цукру (регулювати за смаком) \n
            Жменя листків тайського базиліка для гарніру\n
            2-3 столові ложки рослинної олії Нарізаний червоний чилі для гарніру (за бажанням)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_tay_po_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У сковороді на середньому вогні розігрійте рослинне масло. Додайте зелену пасту каррі та смажте кілька хвилин, помішуючи, до появи аромату. Влийте половину кокосового молока і продовжуйте варити, помішуючи, поки масло не почне відокремлюватися від пасти. Додайте на сковороду нарізану курку або яловичину і готуйте, поки вона не стане білою та частково готовою. Влийте решту кокосового молока, перемішайте, щоб з’єднати. Доведіть суміш до слабкого кипіння. Додайте шматочки баклажанів, листя кафрського лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Тушкуйте до повної готовності м\'яса, а баклажани стануть м\'якими. Приправте Gang Tay Po рибним соусом і цукром. Налаштуйте смаки відповідно до ваших уподобань, досягнувши правильного балансу солоного та солодкого. Зніміть сковороду з вогню та викиньте листя кафрського лайма. Розкладіть пряне зелене каррі в миски, прикрасьте листям тайського базиліка та нарізаним червоним перцем чилі за бажанням.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 28 = Kuay Tiew Tom Yum-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum">Куай Тів Том Ям</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum_description">Kuay Tiew Tom Yum — це вогняний і гострий тайський суп з локшиною, відомий своїми сміливими та яскравими смаками. Цей суп поєднує в собі м’яку рисову локшину з гострим і кислим бульйоном, виготовленим із таких інгредієнтів, як лемонграс, калган, листя лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Його зазвичай готують або з креветками (Goong), або з куркою (Gai), і це популярне блюдо вуличної їжі в Таїланді. Баланс тепла, кислинки та смаків умамі робить цей суп справжньою кулінарною насолодою.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г рисової локшини, звареної та відцідженої \n
            200 г креветок (Goong) або курки (Gai), очищених і видалених\n
            4 склянки курячого або креветкового бульйону \n
            2 стебла лемонграсу, розрізати \n
            2-дюймові шматки та розбиті \n
            3 скибочки калгану \n
            4 листя кафрського лайма, порвані\n
            3-4 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (відрегулюйте спеції на свій смак)\n
            2-3 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком) \n
            1-2 столові ложки соку лайма (налаштувати за смаком)\n
            1-2 чайні ложки цукру (відрегулюйте за смаком) Свіже листя кінзи та подрібнену зелену цибулю для гарніру\n
            Свіжі паростки квасолі та шматочки лайма для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі доведіть до кипіння бульйон з курки або креветок. Додайте лемонграс, калган, листя кафрського лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Тушкуйте приблизно 5-10 хвилин, щоб смаки набули. Додайте креветки або курку і варіть, поки вони не зваряться. Заправити суп рибним соусом, соком лайма і цукром. Налаштуйте ці приправи, щоб досягти правильного балансу гострого, кислого та солоного смаків. Для подачі покладіть у миску порцію вареної рисової локшини. Залийте локшину гарячим і ароматним бульйоном, обов’язково додавши трохи креветок або курки. Прикрасьте свіжим листям кінзи, нарізаною зеленою цибулею та паростками квасолі. Подавайте з дольками лайма для додаткового смаку.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 29 = Gang Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som">Ганг Сом</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_description">Gang Som — це улюблений тайський суп із тамаринда, який відомий своїми солодкими, кислими та пряними смаками. Цей яскравий апельсиновий суп складається з різноманітних овочів, креветок або риби, і він характеризується гостротою тамариндової пасти. Суп часто подається з пропареним рисом і забезпечує ідеальний баланс смаків, якими славиться тайська кухня.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г очищених і очищених від шкірки філе креветок або риби (також можна використовувати змішані морепродукти) \n
            2 склянки води\n
            2 столові ложки тамариндової пасти\n
            2-3 столові ложки рибного соусу (налаштувати за смаком)\n
            1-2 столові ложки цукру (налаштувати за смаком)\n
            1/2 склянки нарізаних пагонів бамбука\n
            1/2 склянки нарізаної квасолі або стручкової квасолі\n
            1/2 склянки нарізаних баклажанів\n
            1/4 склянки помідорів черрі\n
            2-3 скибочки калгану\n
            3-4 листя кафрського лайма, порвані\n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (відрегулюйте спеції)\n
            Свіже листя кінзи для гарніру Пропарений рис для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>У каструлі доведіть воду до кипіння. Додайте тамариндову пасту і перемішуйте, поки вона не розчиниться, утворюючи гостру основу для супу. Додайте в каструлю галангал, листя кафрського лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Дайте їм поваритися кілька хвилин, щоб наповнитися смаком. Додайте креветки, рибу або змішані морепродукти в каструлю і варіть, поки вони не будуть готові. Це займе лише кілька хвилин. Перемішайте рибний соус і цукор, регулюючи бажаний рівень солодощі та солоності. Додайте в каструлю нарізані пагони бамбука, довгу квасолю, баклажани та помідори черрі. Тушкуйте, поки овочі не стануть м’якими, але залишатимуться хрусткими. Спробуйте суп і приправте його рибним соусом, цукром або тамариндовою пастою, якщо потрібно. Зніміть суп з вогню та викиньте скибочки калгану та листя кафрського лайма. Подавайте Gang Som гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи та додавши пропарений рис. Насолоджуйтесь чудовим поєднанням солодкого, кислого та гострого смаків!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 31 = Gang Keow Wan Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_gai">Ганг Кеов Ван Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_gai_description">Gang Keow Wan Gai, або курка із зеленим каррі, — класична тайська страва, відома своєю ароматною та яскравою зеленою пастою з каррі. Це вершкове і злегка пряне каррі з ніжними шматочками курки, тайськими баклажанами і ароматними травами. Він традиційно подається з жасминовим рисом і пропонує ідеальний баланс смаків, що робить його улюбленим серед ентузіастів тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>400 г курячих стегон без кісток, нарізаних шматочками\n
            2 столові ложки зеленої пасти каррі \n
            1 банка (14 унцій) кокосового молока \n
            1 склянка тайських баклажанів, порізаних на четвертинки\n
            4-5 листя кафрського лайма, порвані \n
            2-3 тайських перцю чилі з пташиного ока, подрібнених (відрегулюйте спеції)\n
            1 столова ложка рибного соусу 1 чайна ложка цукру \n
            1/2 склянки листя базиліка \n
            1 червоний чилі, тонко нарізаний (для гарніру) Відварений жасминовий рис для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте велику сковороду або вок на середньому сильному вогні. Додайте 1/2 склянки кокосового молока і пасту зеленого каррі. Перемішайте та готуйте кілька хвилин, поки олія не почне відокремлюватися від пасти. Додайте шматочки курки і варіть, поки вони не побіліють. Влийте кокосове молоко, що залишилося, і додайте тайські баклажани, листя кафрського лайма та тайський перець чилі з пташиного ока. Доведіть суміш до слабкого кипіння. Заправити рибним соусом і цукром. Добре перемішайте і дайте йому гаситися, поки курка не звариться, а баклажани не стануть м’якими. Спробуйте та відкоригуйте приправи, якщо потрібно, додавши більше рибного соусу або цукру, щоб збалансувати смаки. Безпосередньо перед подачею додайте листя солодкого базиліка і дайте їм злегка зав’янути. Зніміть каррі з вогню та викиньте будь-які листя кафрського лайма або перець чилі, які ви можете легко виловити. Подавайте Gang Keow Wan Gai гарячим, прикрасивши тонко нарізаним червоним перцем чилі. Насолоджуйтесь цим чудовим тайським зеленим каррі з жасминовим рисом для ситної страви!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 32 = Gang Massaman-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_massaman">Ганг Массаман</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_massaman_description">Gang Massaman, або Massaman Curry, — насичена та ароматна тайська страва, що бере свій початок у південному Таїланді. Це каррі складається з ніжних шматочків м’яса (часто яловичини або курки), приготованих у ароматному соусі із суміші теплих спецій, кокосового молока та арахісу. У результаті виходить гармонійний баланс солодкого, пікантного та злегка гострого смаків, що робить його улюбленою тайською класикою.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_massaman_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>500 г яловичини або курки, нарізати невеликими шматочками \n
            2 столові ложки пасти каррі Massaman \n
            1 банка (14 унцій) кокосового молока \n
            2-3 картоплини, очищені і нарізані кубиками\n
            1 цибулина, нарізана \n
            1 паличка кориці \n
            2-3 стручки кардамону \n
            2-3 лаврових листка \n
            1 столова ложка пальмового цукру (або коричневого цукру)\n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1/4 склянки несолоного смаженого арахісу, рослинної олії\n
            Смажені пластівці чилі (за бажанням, для додаткового тепла)\n
            Свіже листя кінзи (на гарнір) \n
            Відварений жасминовий рис для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_massaman_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте трохи олії у великій каструлі на середньому вогні. Додайте пасту каррі Massaman і готуйте кілька хвилин до появи аромату. Додайте яловичину або курку і готуйте, поки вона не почне підрум’янюватися. Влийте половину кокосового молока і добре перемішайте. Дайте йому закипіти і загуснути кілька хвилин. Додайте решту кокосового молока, картоплю, цибулю, паличку кориці, стручки кардамону та лавровий лист. Перемішайте, щоб з’єднати. Приправити пальмовим цукром і рибним соусом. Солодкість і солоність регулюйте на свій смак. Накрийте каструлю кришкою і дайте каррі варитися на повільному вогні приблизно 30-40 хвилин або поки м’ясо не стане м’яким, а картопля не звариться. Під час гасіння обсмажте арахіс на сухій сковороді до золотистого кольору, потім подрібніть. Коли каррі буде готове, видаліть паличку кориці, стручки кардамону і лаврове листя. Подавайте Gang Massaman гарячим, прикрасивши смаженим арахісом, смаженими пластівцями чилі (якщо вам подобається гостре) і свіжим листям кінзи. Насолоджуйтеся цим чудовим тайським каррі з жасминовим рисом для ситної страви!</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 33 = Gang Dang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_dang">Ганг Данг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_dang_description">Gang Dang, також відомий як Red Curry, — це класична тайська страва з каррі, яка поєднує яскраві смаки з насиченим вершковим соусом. Це ароматне каррі готується з ароматної червоної пасти каррі, кокосового молока та різноманітних білків і овочів. Він забезпечує ідеальний баланс між гостротою та солодкістю, що робить його улюбленим серед любителів тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_dang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г курки, яловичини або тофу (на вибір) \n
            2 столові ложки червоної пасти каррі \n
            1 банка (400 мл) кокосового молока \n
            1 червоний болгарський перець, нарізаний \n
            1 зелений болгарський перець, нарізаний \n
            1 невеликий баклажан, нарізаний кубиками \n
            4-5 листя кафрського лайма, порвані\n
            1-2 столові ложки рибного соусу \n
            1-2 чайні ложки цукру \n
            2-3 столові ложки рослинної олії\n
            Листя свіжого тайського базиліка для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_dang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте рослинне масло в воке або глибокій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте червону пасту каррі та смажте, помішуючи, 1-2 хвилини, поки вона не стане ароматною. Поступово влийте половину кокосового молока, продовжуючи помішувати. Варіть ще 2-3 хвилини, дозволяючи пасті розчинитися в кокосовому молоці та трохи загуснути. Додайте на сковороду нарізану курку або яловичину і готуйте, поки вона не почне змінювати колір і майже не звариться. Влийте решту кокосового молока, додайте листя кафрового лайма та доведіть каррі до слабкого кипіння. Варіть 5-7 хвилин, щоб м\'ясо стало м\'яким. Додайте рибний соус, пальмовий цукор і дрібку солі, щоб збалансувати смаки. Налаштуйте приправи на свій смак. Додати баклажани і болгарський перець до каррі, тушкувати ще 5 хвилин, поки овочі не стануть м’якими. Додайте листя тайського базиліка та нарізаний червоний перець чилі для додаткового смаку та пікантності. Зніміть каррі з вогню та викиньте листя кафрського лайма. Подавайте гарячим над вареним жасминовим рисом, прикрасивши свіжим листям кінзи.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 34 = Gang Panang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_panang">Ганг Пананг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_panang_description">Gang Panang, також відомий як Panang Curry, є тайським кулінарним шедевром, відомим своєю насиченою кремовою консистенцією та вишуканим поєднанням смаків. Це каррі містить ніжні смужки м’яса, як правило, яловичини або курки, залиті соковитим соусом на основі кокосового горіха з ароматними травами та спеціями. Завдяки своєму трохи солодкому та помірно гострому профілю Gang Panang пропонує чудову гармонію смаку, яка змушує вас повертатися за новим.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_panang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г яловичини або курки, тонко нарізаної \n
            3 столові ложки пасти каррі Panang\n
            1 банка (400 мл) кокосового молока \n
            1-2 тонко нарізаних листя кафрського лайма\n
            1 невеликий червоний перець чилі, тонко нарізаний (відрегулюйте спеції на свій смак)\n
            1 столова ложка рослинної олії \n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка пальмового цукру або коричневого цукру Сіль за смаком Листя свіжого тайського базиліка для гарніру Відварений жасминовий рис для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_panang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте олію в сковороді на середньому вогні. Додайте пасту каррі Panang і обсмажте кілька хвилин, поки вона не стане ароматною. Влийте приблизно половину кокосового молока і добре перемішайте з пастою каррі. Дайте йому закипіти і загуснути. Додайте нарізану яловичину або курку і готуйте, поки вона не перестане бути рожевою. Влийте решту кокосового молока, нарізаний червоний болгарський перець і зелену квасолю. Дайте суміші варитися до повної готовності м’яса і м’якості овочів. Приправте каррі пальмовим цукром і рибним соусом, регулюючи солодкість і солоність на свій смак. Додайте листя тайського базиліка та нарізаний червоний перець чилі (якщо ви віддаєте перевагу додатковому теплу). Помішуйте протягом хвилини, поки листя базиліка не зів’януть. Зніміть з вогню та за бажанням прикрасьте нарізаним листям кафрового лайма. Подавайте Gang Panang гарячим на жасминовому рисі, приготовленому на пару.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 35= Gang Garee Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_garee_gai">Банда Гарі Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_garee_gai_description">Gang Garee Gai, або тайське жовте каррі з куркою, — це затишна та ароматна страва, відома своїм м’яким, але ароматним смаком. Це вершково-жовте каррі готується з ніжних шматочків курки, картоплі та низки ароматних трав і спецій. Це трохи солодкуватий, кремовий і ідеальний баланс смаків. Чаша цього каррі - чудовий тайський кулінарний досвід.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>500 г курячого стегенця або грудки, нарізати невеликими шматочками \n
            2-3 столові ложки жовтої пасти каррі \n
            1 банка (400 мл) кокосового молока \n
            2-3 картоплини середнього розміру, очищені і нарізані кубиками\n
            1 маленька цибулина, нарізана 2-3 столові ложки рибного соусу\n
            1-2 столові ложки пальмового цукру або коричневого цукру \n
            1-2 столові ложки рослинної олії 1 червоний чилі, нарізаний (за бажанням, для додаткового тепла) Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте олію в сковороді на середньому вогні. Додайте жовту пасту каррі та пасеруйте кілька хвилин, поки вона не стане ароматною. Влийте приблизно половину кокосового молока і добре перемішайте з пастою каррі. Дайте йому закипіти і загуснути. Додайте шматочки курки і варіть, поки вони не стануть рожевими. Влийте решту кокосового молока і додайте нарізану кубиками картоплю та нарізану цибулю. Нехай суміш вариться, поки курка не звариться, а картопля стане м’якою. Приправте каррі рибним соусом і пальмовим цукром, регулюючи солоність і солодкість на свій смак. Якщо ви віддаєте перевагу додатковому теплу, додайте до каррі нарізаний червоний чилі та перемішайте. Коли все звариться і добре перемішане, зніміть каррі з вогню. Подавайте Gang Garee Gai гарячим, прикрасивши свіжим листям кінзи.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 36 = Gung Ho-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_ho">Гун Хо</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_ho_description">Gung Ho — це тайський кулінарний шедевр, відомий своїми яскравими смаками та вогненним ударом. Цей гострий суп із креветок може похвалитися чудовим поєднанням соковитих креветок, ароматних трав і насиченого бульйону з кокосового молока та тайських спецій. В результаті виходить гармонійний танець солодких, кислих, солоних і гострих нот, які спокушають смакові рецептори. Gung Ho — це заспокійливий, але підбадьорливий суп, який втілює суть тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_ho_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>300 г креветок середнього розміру, очищених від шкірки та кісточок \n
            400 мл кокосового молока \n
            2 склянки курячого або овочевого бульйону\n
            1 стебло лемонграсу, нарізане \n
            3 скибочки калгану \n
            2 листки кафрського лайма\n
            2-3 червоних перцю чилі, нарізаних\n
            1 невелика цибулина, нарізана \n
            1 помідор, нарізаний дольками\n
            1 лайм, нарізаний дольками \n
            Свіже листя кінзи для прикраси\n
            Рибний соус, цукор, сіль за смаком\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_ho_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Почніть з підготовки креветок. Злегка посоліть їх і відкладіть. У каструлі змішайте кокосове молоко і курячий або овочевий бульйон. Нагрійте його на середньому вогні. Додайте в каструлю лемонграс, калган, листя кафрського лайма та нарізаний червоний перець чилі. Дайте ароматам настоятися приблизно 5-10 хвилин. Додати в бульйон нарізану цибулю і помідор. Тушкуйте, поки овочі не стануть м’якими. Помістіть приправлені креветки в киплячий суп. Варіть, поки креветки не стануть рожевими і непрозорими. Приправте суп рибним соусом, цукром і сіллю, щоб отримати добре збалансований смаковий профіль. Воно повинно бути солодким, кислим, солоним і гострим. Для подачі розлийте гарячий суп Gung Ho у миски, переконавшись, що кожна порція містить креветки, овочі та ароматні трави. Прикрасьте свіжим листям кінзи та часточкою лайма для додаткового смаку. Пориньте в зворушливі, пряні обійми Gung Ho і насолодіться сутністю тайської кухні.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 7= Gang Ped Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_ped_yang">Ганг Пед Ян</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_ped_yang_description">Gang Ped Yang — це розкішне тайське каррі з соковитою смаженою качкою, зануреною в насичений, ароматний червоний соус каррі. Ця страва являє собою гармонійне поєднання ніжної качки, вершкового кокосового молока і суміші тайських трав і спецій. Результат – вибух смаку, який врівноважує тепло червоного перцю чилі з солодкістю кокосового молока. Gang Ped Yang — чудове тайське каррі, яке пропонує спокусливу подорож для ваших смакових рецепторів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>300 г смаженої качки, нарізаної \n
            400 мл кокосового молока\n
            2-3 столові ложки червоної пасти каррі\n
            2 листя кафрського лайма, порвані\n
            1 червоний перець чилі, тонко нарізаний (для гарніру)\n
            1 невеликий баклажан, нарізаний \n
            4-5 листочків тайського базиліка \n
            1 ст ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка пальмового цукру (або коричневого)\n
            Рослинна олія для смаження\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте невелику кількість рослинної олії в воке або глибокій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте червону пасту каррі до гарячої олії та смажте, помішуючи, доки вона не стане ароматною і олія не почне відокремлюватися. Влийте половину кокосового молока і продовжуйте обсмажувати протягом декількох хвилин, поки суміш не загусне і масло не підніметься на поверхню. Додайте нарізану смажену качку в вок і перемішайте, щоб покрити її пастою каррі. Влийте решту кокосового молока, додайте порвані листя кафрового лайма та доведіть суміш до слабкого кипіння. Додайте нарізані баклажани і дайте їм варитися до готовності. Приправте каррі рибним соусом і пальмовим цукром, щоб отримати збалансований смаковий профіль. Налаштуйте приправи на свій смак. Безпосередньо перед подачею додайте листя тайського базиліка, щоб отримати відчуття свіжості. Перекладіть Gang Ped Yang у миску для подачі та прикрасьте тонкими скибочками червоного перцю чилі. Подавайте це чудове червоне каррі на жасминовому рисі, приготованому на пару, і насолоджуйтесь поєднанням смаків</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 38 = Gang Phet Pet Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_phet_pet_yang">Ганг Пхет Пет Йанг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_phet_pet_yang_description">Gang Phet Pet Yang — це апетитне тайське каррі з соковитою смаженою качкою, зануреною в соковитий червоний соус каррі. У цій страві гармонійно поєднується насиченість смаженої качки та яскраві смаки тайських спецій. Вершкова основа з кокосового молока в поєднанні з ароматною червоною пастою каррі створює спокусливе та ароматне каррі. Це справжня тайська кулінарна насолода, яка поєднує пікантні та гострі елементи.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г смаженої качки шматочками \n
            2 столові ложки червоної пасти каррі\n
            400 мл кокосового молока \n
            2 листя кафрського лайма, порвані\n
            1 червоний чилі, нарізаний по діагоналі\n
            1 невеликий баклажан, нарізаний \n
            1/2 склянки шматочків ананаса \n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка пальмового цукру \n
            Листя тайського базиліка для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте сковороду на середньому вогні та додайте червону пасту каррі. Смажте, помішуючи, протягом хвилини або до появи аромату. Влийте половину кокосового молока і тушкуйте пару хвилин, дозволяючи пасті каррі змішатися. Додайте шматочки смаженої качки та готуйте ще 2-3 хвилини. Влийте решту кокосового молока і доведіть до слабкого кипіння. Додайте листя кафрського лайма, нарізаний червоний перець чилі та баклажани. Тушкуйте приблизно 5 хвилин або поки баклажани не стануть м’якими. Додайте шматочки ананаса, рибний соус і пальмовий цукор. Готуйте ще 2 хвилини. Спробуйте та додайте додаткову кількість рибного соусу або пальмового цукру, якщо потрібно. Коли все добре з’єднається і смаки з’єднаються, зніміть з вогню. Прикрасьте листям тайського базиліка та подавайте гарячим з пропареним жасминовим рисом.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 39 = Gang Kiew Wan Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay">Ганг Кив Ван Талай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay_description">Gang Kiew Wan Talay — чудове тайське зелене каррі, наповнене ароматними травами та спеціями, збагачене сумішшю свіжих морепродуктів. Ця яскрава страва може похвалитися гармонійним поєднанням смаків, від вершкового кокосового молока до пікантного зеленого перцю чилі, збалансованого солодкістю морепродуктів. Це справжній тайський кулінарний шедевр, відомий своїм насиченим зеленим кольором і складним пікантним смаком. Ідеально приготовані креветки, мідії та кальмари просочуються ароматним каррі, перетворюючи кожен укус на чарівну подорож текстурами та смаками. Подається з пропареним жасминовим рисом, це непереборна, заспокійлива класика тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт змішаних морепродуктів (креветки, мідії, кальмари) \n
            2 склянки кокосового молока \n
            3 столові ложки зеленої пасти каррі\n
            2 ст ложки рослинної олії \n
            1 склянка тайських баклажанів, розрізаних навпіл\n
            4-5 листя кафрського лайма, порвані \n
            1 червоний чилі, нарізаний скибочками 1 чайна ложка пальмового цукру\n
            2 столові ложки рибного соусу 1 чашка свіжого листя базиліка\n
            1/2 склянки пагонів бамбука, нарізаних \n
            1 червоний болгарський перець, нарізаний\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте морепродукти: креветки очистіть і видаліть. Почистіть мідії та видаліть бороди. Кальмари очистіть і наріжте кільцями. Розігрійте олію: у великій сковороді або воке розігрійте рослинну олію на середньому вогні. Додайте зелену пасту карі та смажте, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Додайте кокосове молоко: влийте 1 склянку кокосового молока і добре перемішайте. Дайте йому варитися кілька хвилин, поки масло не почне відокремлюватися. Приготуйте морепродукти: додайте змішані морепродукти в сковороду і варіть 3-4 хвилини або поки креветки не стануть рожевими, а мідії не розкриються. Додайте овочі: додайте тайські баклажани, пагони бамбука, листя кафрського лайма та червоний болгарський перець. Продовжуйте варити ще 2-3 хвилини. Приправте каррі: додайте пальмовий цукор і рибний соус, регулюючи смак на свій смак. Будьте обережні з рибним соусом, оскільки він може бути досить солоним. Завершіть базиліком: вимкніть вогонь і додайте свіже листя базиліка. Подавайте: розкладіть Gang Kiew Wan Talay у миски для подачі та прикрасьте нарізаним червоним перцем чилі. Подавайте гарячим з пропареним жасминовим рисом.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 40 = Gang Som Pak Ruam-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som_pak_ruam">Ганг Сом Пак Руам</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_pak_ruam_description">Gang Som Pak Ruam — це спокусливе тайське кисле каррі, яке сповнене яскравих смаків. Ця страва поєднує в собі гостру смакоту тамаринда та тонку теплоту пасти чилі з сумішшю свіжих овочів. Це ідеальний баланс кислого, гострого та пікантного, що робить його улюбленою тайською стравою. Це зручне для веганів каррі демонструє красу щедрості природи з такими інгредієнтами, як хрустка довга квасоля, ніжний гарбуз і земляні гриби, що плавають у смачному бульйоні. Приготуйтеся перенестися на вулиці Таїланду, насолоджуючись кожною ложкою цієї ароматної, корисної насолоди.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1/2 склянки тамариндової пасти\n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            3 столові ложки червоної пасти каррі \n
            3 чашки суміші овочів (наприклад, гарбуз, квасоля, гриби) \n
            2 склянки води \n
            1 столова ложка пальмового цукру \n
            1 чайна ложка солі \n
            2-3 листочки кафрського лайма \n
            Листя тайського базиліка для прикраси \n
            За бажанням: тофу або темпе для білка\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте тамаринд: у маленькій мисці змішайте тамариндову пасту з 1 склянкою теплої води. Перемішайте та відставте для просочування на 10 хвилин. Коли суміш розм’якшиться, процідіть її, щоб видалити будь-які насіння або волокна, і залишиться сік тамаринда. Обсмажте пасту каррі: розігрійте рослинну олію в каструлі на середньому вогні. Додайте червону пасту каррі та обсмажуйте пару хвилин до появи аромату. Додайте овочі: додайте в каструлю змішані овочі на вибір. Традиційно використовують гарбуз, стручкову квасолю, гриби. За бажанням на цьому етапі можна також додати тофу або темпе. Обсмажте кілька хвилин, помішуючи. Налийте тамариндовий сік: налийте тамариндовий сік у каструлю, а потім 2 склянки води. Перемішайте, щоб всі інгредієнти з’єдналися. Приправте: додайте пальмовий цукор, сіль і порвані листя кафрського лайма. Рівень солодкості та солоності регулюйте на свій смак. Гасіть: Зменшіть вогонь до мінімуму і дайте каррі варитися приблизно 15-20 хвилин або поки овочі не стануть м’якими. Подавати: коли каррі звариться і смаки змішаться, зніміть його з вогню. Подавати гарячим, прикрасивши листочками тайського базиліка.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 42 = Pad Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai">Пад Тай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_description">Пад Тай – чудова тайська страва зі смаженою рисовою локшиною, тофу, креветками (за бажанням) і ароматним соусом. Він пропонує ідеальне поєднання солодких, кислих і пікантних смаків, прикрашений паростками квасолі, зеленою цибулею, подрібненим арахісом і шматочком лайма. Насолоджуйтесь цим культовим тайським фаворитом вдома!</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>200 г рисової локшини \n
            200 г креветок (або тофу 2 зубчики часнику, подрібнених \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2 яйця 150 г паростків квасолі \n
            3 столові ложки тамариндової пасти \n
            2 столові ложки рибного соусу (або соєвого соусу для вегетаріанців)\n
            1 столова ложка цукру \n
            1/2 склянки нарізаної \n
            1/4 склянки подрібненого арахісу\n
            1 лайм, нарізаний дольками \n
            Пластівці червоного чилі (за бажанням)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Замочіть рисову локшину в теплій воді на 20-30 хвилин або поки вона не стане гнучкою. Потім злийте їх і відкладіть. У воке або великій сковороді розігрійте рослинну олію на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і креветки (або тофу) і смажте, помішуючи, поки креветки не стануть рожевими або тофу злегка підрум’яниться. Зіштовхніть приготовані інгредієнти (часник, креветки або тофу) на одну сторону вока. Розбийте яйця в іншу сторону вока і перемішайте їх. Готуйте, поки вони не застигнуть. Тепер додайте замочену рисову локшину до воку з вареними креветками (або тофу) і яєчнею. У невеликій мисці змішайте тамариндову пасту, рибний соус (або соєвий соус) і цукор до повного змішування. Полийте цією сумішшю соусу локшину. Продовжуйте обсмажувати все разом, поки локшина не вбере соус і не стане м’якою. Додайте паростки квасолі та нарізану зелену цибулю та готуйте ще 1-2 хвилини, поки вони злегка не зів’януть. Подавайте пад тай гарячим. Прикрасьте кожну порцію подрібненим арахісом і часточкою лайма. Якщо ви любите гостре, ви також можете додати червоні пластівці чилі за смаком.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 43 = Pad See Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_see_ew">PПад Сее Ев</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_see_ew_description">Pad See Ew — це улюблена тайська страва з смаженої локшини, відома своїм пікантним, трохи солодким і димним смаком. Це затишне диво на одній сковороді поєднує в собі широку рисову локшину, ніжний білок на ваш вибір (зазвичай курку, яловичину або тофу) і хрустку китайську брокколі, усе заправлене насиченим соусом із соєвого та устричного соусів. Локшина вбирає есенцію соусу, створюючи чудову гармонію умамі. З відтінком часнику та швидким обсмажуванням Pad See Ew — це швидка та ситна класична тайська страва, яка обов’язково стане улюбленою стравою у вашому домі.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_see_ew_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (приблизно 230 г) широкої рисової локшини \n
            1 склянка білка (нарізаної курки, яловичини або тофу)\n
            2 чашки китайської брокколі (або брокколі рабе), нарізаної невеликими шматочками\n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            2 столові ложки рослинної олії\n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1/4 склянки курячого або овочевого бульйону\n
            1 яйце (за бажанням) \n
            Подрібнений червоний перець (за бажанням, для тепла)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_see_ew_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: варіть широку рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці, доки вона не стане ніжною, але не надто м’якою. Злийте, промийте холодною водою і відкладіть. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте соєвий соус, устричний соус і цукор. Це буде ваш соус до страви. Приготуйте білок: розігрійте 1 столову ложку рослинної олії у великому воке або сковороді на сильному вогні. Додайте подрібнений часник і білок (курку, яловичину або тофу) і варіть, поки білок не стане рожевим. Якщо використовуєте тофу, переконайтеся, що він злегка підрум’янився з усіх боків. Знімаємо білок зі сковороди і відставляємо в сторону. Приготуйте брокколі: у ту саму сковороду додайте ще одну столову ложку олії, якщо потрібно. Додайте нарізану китайську брокколі та смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вона не почне в\'янути та стане яскраво-зеленою. Перемішайте локшину: поверніть варену локшину на сковороду та полийте її соусом. Змішайте все разом, переконавшись, що локшина та брокколі рівномірно вкриті соусом. Додайте білок: поверніть варений білок у сковороду та змішайте його з локшиною та брокколі. Якщо використовуєте, розбийте яйце на сковороду та обсмажуйте, помішуючи, доки яйце не звариться та не розподілиться по всій страві. Останні штрихи: за бажанням додайте трохи курячого або овочевого бульйону, щоб зберегти локшину вологою та створити трохи соусу. Додайте подрібнені пластівці червоного перцю для трохи тепла, якщо хочете. Подавайте: перекладіть Pad See Ew на сервірувальні тарілки та насолоджуйтесь негайно. Його часто подають із додатковими приправами, наприклад рибним соусом, цукром і подрібненим арахісом, щоб відвідувачі могли регулювати смаки на свій смак. Pad See Ew — затишна та ситна тайська страва, яка ідеально підходить до будь-якої їжі.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 44 = Pad Kee Mao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_kee_mao">Пад Кі Мао</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_kee_mao_description">Pad Kee Mao, також відома як «П’яна локшина», — це вогняна та ароматна страва з смаженої тайської локшини. Широку рисову локшину обсмажують з гострим соусом, ніжним білком (зазвичай куркою, свининою або креветками) і різнокольоровими овочами. Свою назву страва отримала від ідеї про те, що це ідеальна закуска після ночі, пропонуючи захоплююче поєднання тепла та пікантних нот. Листя тайського базиліка додають аромату цій кулінарній пригоді. Якщо ви прихильник сміливих, пряних тайських смаків, Pad Kee Mao обов’язково стане вашим фаворитом.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (приблизно 230 г) широкої рисової локшини\n
            1 склянка білка (нарізаної курки, свинини або креветок)\n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            2 перці чилі з висоти пташиного польоту, дрібно нарізані (відрегулюйте спеції за вашим бажанням)\n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            1 склянка суміші овочів (болгарський перець, листя тайського священного базиліка та кукурудза)\n
            2 столові ложки устричного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1 столова ложка рибного соусу\n
            Дольки лайма для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: відваріть широку рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці, поки вона не стане м’якою. Злийте, промийте холодною водою і відкладіть. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте устричний соус, соєвий соус, цукор і рибний соус. Це буде ваш соус до страви. Приготуйте білок: розігрійте 1 столову ложку рослинної олії у великому воке або сковороді на сильному вогні. Додайте подрібнений часник і нарізаний перець чилі. Смажте, помішуючи, приблизно 30 секунд до появи аромату. Додайте білок: додайте білок на вибір (курку, свинину або креветки) і смажте, помішуючи, до готовності. Якщо використовуєте креветки, варіть, поки вони не стануть рожевими і непрозорими. Знімаємо білок зі сковороди і відставляємо в сторону. Овочі для обсмажування: у ту саму сковороду додайте ще одну столову ложку олії, якщо потрібно. Додайте змішані овочі (болгарський перець, листя тайського базиліка та молоду кукурудзу) і смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вони не почнуть розм’якшуватися. Змішайте локшину та соус: поверніть варену локшину на сковороду та полийте її соусом. Змішайте все разом, переконавшись, що локшина та овочі рівномірно вкриті соусом. Додайте білок назад: Поверніть варений білок на сковороду та змішайте його з локшиною та овочами. Останні штрихи: вичавіть сік лайма на блюдо для пікантного смаку. Спробуйте та відкоригуйте смаки за потреби, додавши більше рибного соусу для солоності або більше чилі для гарячості. Подавайте: перекладіть Pad Kee Mao на сервірувальні тарілки та прикрасьте додатковими листочками тайського базиліка та часточками лайма. Цю пряну та пікантну класичну тайську страву найкраще смакувати гарячою, і вона обов’язково задовольнить вашу тягу до яскравих смаків.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 45 = Pad Krapow Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_krapow_moo">Пад Крапов Му</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_krapow_moo_description">Pad Krapow Moo, або тайська свинина з базиліком, є улюбленою стравою тайської вуличної їжі, яку шанують за її яскравий і пряний смак. Це швидке та ситне смажене м’ясо зі свинячого фаршу з ароматним листям тайського базиліка, чилі та часником. Ця страва, яка подається на пропареному жасминовому рисі зі смаженим яйцем зверху, пропонує спокусливе поєднання солоних, солодких і пряних нот. Це ідеальний приклад тайської комфортної їжі з її непереборним ароматом і апетитним смаком. Приготуйтеся потішити свої смакові рецептори цією класичною тайською стравою, яку легко можна приготувати вдома.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 столова ложка рослинної олії \n
            3 зубчики часнику, подрібнити\n
            2-3 тайських перцю чилі з висоти пташиного польоту, дрібно нарізаних (налаштуйте спеції на свій смак)\n
            8 унцій (приблизно 230 г) свинячого фаршу \n
            2 столові ложки устричного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1 склянка листя тайського базиліка (базилік священний або солодкий) Жасминовий рис на пару для подачі\n
            Яєчня (1 на порцію) \n
            За бажанням: нарізані огірки та часточки лайма для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте олію: розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на сильному вогні. Обсмажте часник і чилі: до гарячої олії додайте подрібнений часник і нарізаний тайський перець чилі. Смажте, помішуючи, приблизно 30 секунд до появи аромату. Додайте свинячий фарш: додайте свинячий фарш у сковороду та подрібніть його лопаткою. Смажте, помішуючи, до готовності свинини і перестане її рожевого кольору, подрібнюючи її на дрібні крихти під час приготування. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте устричний соус, соєвий соус і цукор. Додайте соус: залийте сумішшю соусу приготовлену свинину. Смажте, помішуючи, ще хвилину або поки свинина рівномірно не покриється соусом. Додайте листя базиліка: зніміть сковороду з вогню та додайте до свинини листя тайського базиліка. Кидайте їх, поки вони трохи не згаснуть від залишкового тепла. Подавайте: Подавайте Pad Krapow Moo над жасминовим рисом, приготованим на пару, і додайте кожну порцію смаженим яйцем. Яєчний жовток додає страві кремовий елемент. За бажанням прикрасьте нарізаними огірками та шматочками лайма для додаткової свіжості. Насолоджуйтесь: зануртеся в цю пікантну та пікантну насолоду, змішавши рідкий жовток із ароматною свининою та ароматним базиліком. Відрегулюйте рівень спецій, додавши більше чилі за бажанням.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 = Pad Priew Wan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_priew_wan">Пад Пріу Ван</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_priew_wan_description">Pad Priew Wan, також відомий як Thai Sweet and Sour Stir-Fry, — це чудова тайська страва, яка ідеально гармонійно поєднує солодкий і гострий смаки. Ця яскрава засмажка поєднує в собі соковиті шматочки м’яса (часто курки чи креветок) із різнокольоровими овочами, залиті соковитим кисло-солодким соусом. Соус, виготовлений із суміші тамариндової пасти, цукру й оцту, створює неймовірно гострий профіль, який ідеально доповнюється хрускітом свіжих овочів. Швидке та просте у приготуванні блюдо Pad Priew Wan є улюбленим вибором для тих, хто хоче відчути смак тайської кухні вдома.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (приблизно 230 г) курки або креветок, нарізаних невеликими шматочками \n
            1 столова ложка рослинної олії \n
            1/2 червоного болгарського перцю, нарізаного \n
            1/2 зеленого болгарського перцю, нарізаного \n
            1 невелика цибулина, нарізана \n
            1/2 огірка, нарізаного \n
            1 невеликий помідор, нарізаний дольками\n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            2 столові ложки тамариндової пасти\n
            2 столові ложки цукру \n
            2 столові ложки білого оцту\n
            2 столові ложки кетчупу \n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1/4 склянки води \n
            За бажанням: шматочки ананаса для додаткової солодкості\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте тамариндову пасту, цукор, білий оцет, кетчуп, рибний соус і воду. Відрегулюйте баланс кисло-солодкого смаку на свій смак. Відкласти. Обсмажте білок: розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на сильному вогні. Додайте подрібнений часник і пасеруйте приблизно 30 секунд до появи аромату. Додайте курку або креветки і смажте до готовності, помішуючи. Зніміть зі сковороди і відкладіть. Обсмажені овочі: у ту саму сковороду додайте нарізаний болгарський перець, цибулю, огірок і помідор. Смажте, помішуючи, приблизно 3-4 хвилини, поки овочі не стануть трохи м’якими, але все ще хрусткими. Змішайте соус: вилийте суміш кисло-солодкого соусу в сковороду з овочами. Добре перемішайте, щоб овочі рівномірно покрилися. Поверніть білок: поверніть варену курку або креветки в каструлю та перемішайте, щоб все з’єдналося. Необов’язковий ананас: якщо вам подобається солодкість, додайте шматочки ананаса до зажарки та перемішайте. Нагрівання: дайте всьому нагрітися ще 2-3 хвилини, переконавшись, що соус трохи загусне та покриє всі інгредієнти. Подавайте: перекладіть Pad Priew Wan на сервірувальні тарілки та насолоджуйтесь гарячим. Його зазвичай подають із пропареним жасминовим рисом, щоб насититися ароматним соусом. Ця тайська кисло-солодка зажарка — це відчуття смаку, яке поєднує контрастні смаки в апетитній суміші.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 47 = Pla Pad Krapow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_pad_krapow">Пла Пад Крапов</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_pad_krapow_description">Pla Pad Krapow, або тайська смажена риба з базиліком, — це чудова тайська страва з морепродуктів, яка гармонійно поєднує білу рибу з ароматним тайським базиліком і вогненним перцем чилі. Страва наповнюється пікантними, солодкими та пряними смаками, що робить її улюбленою серед ентузіастів тайської кухні. Ніжне філе риби ідеально обсмажене в ароматному соусі з часником, тайським пташиним перцем чилі та листям священного базиліка. Pla Pad Krapow — це кулінарна пригода, яка швидко готується, пропонує ситну та ароматну тайську їжу, яка ідеально підходить для любителів морепродуктів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 філе білої риби (наприклад, тілапії або люціана), приблизно 6-8 унцій кожне \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            2-3 тайських перцю чилі з висоти пташиного польоту, дрібно нарізаних (налаштуйте спеції на свій смак)\n
            1 склянка листя тайського священного базиліка (або листя солодкого базиліка) \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру Дольки лайма для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і нарізаний перець чилі пташиного ока. Тушкуйте приблизно 30 секунд до появи аромату. Додайте шматочки риби у вок і смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вони не стануть непрозорими. Додайте нарізаний болгарський перець і продовжуйте готувати ще 2 хвилини, поки перець не почне розм’якшуватися. Приправте блюдо устричним соусом, рибним соусом, соєвим соусом, цукром і щедрою дрібкою свіжомеленого чорного перцю. Добре перемішайте, щоб з’єднати. Додайте листя свіжого тайського базиліка в вок і перемішайте все разом. Готуйте ще 1-2 хвилини, поки листя базиліка не зів’януть і не віддадуть свій ароматний смак. Спробуйте на смак і при необхідності додайте приправи. Ви можете додати більше рибного соусу або цукру на свій смак. Подавайте Pla Pad Krapow гарячим над пропареним жасминовим рисом, прикрашеним шматочками лайма. Насолоджуйтесь ароматною тайською рибою з базиліком!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 48 = Goong Pad Nam Prik Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao">Гоонг Пад Нам Прік Пао</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao_description">Goong Pad Nam Prik Pao — це вогняна та ароматна тайська страва, яка містить соковиті креветки, обсмажені з ароматною тайською пастою чилі (Nam Prik Pao), яка додає димчастий і трохи солодкуватий смак. Ця страва є спокусливим поєднанням гострого, солоного та насиченого умамі смаків, що робить її улюбленою серед любителів прянощів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>400 г великих креветок, очищених і видалених\n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2-3 зубчики часнику, подрібнених \n
            1-2 столові ложки тайської пасти чилі (Nam Prik Pao)\n
            1 червоний болгарський перець, нарізаний тонкою соломкою \n
            1 жовтий болгарський перець, нарізаний тонкими смужками\n
            1 цибулина, нарізана скибочками 1 чайна ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка соєвого соусу \n
            1/2 чайної ложки цукру Свіжомелений чорний перець\n
            Свіже листя кінзи, для прикраси. Дольки лайма, для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і смажте, помішуючи, приблизно 30 секунд до появи аромату. Додайте креветки в вок і смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вони не стануть рожевими і не почнуть скручуватися. Вийміть креветки з вока і відкладіть їх. У той самий вок додайте тайську пасту чилі (Nam Prik Pao) і смажте, помішуючи, приблизно 1 хвилину, поки вона не стане ароматною. Додайте нарізані болгарський перець і цибулю в вок. Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки овочі не почнуть розм\'якшуватися. Поверніть варені креветки в вок і перемішайте все разом. Заправити блюдо рибним соусом, соєвим соусом, цукром і чорним меленим перцем. Добре перемішайте, щоб з’єднати. Спробуйте на смак і при необхідності додайте приправи. Ви можете додати більше пасти чилі для додаткового тепла. Подавайте Goong Pad Nam Prik Pao гарячим, прикрасивши свіжою кінзою</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 49 = Gai Pad Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_pad_khing">Гай Пад Кхінг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_pad_khing_description">Gai Pad Khing — це ароматне та ароматне тайське смажене блюдо, яке складається з ніжної курки, свіжого імбиру та ароматної суміші тайських спецій. Ця страва пропонує чудовий баланс пікантних і злегка солодких смаків із відтінком тепла від червоного перцю чилі. Подається з пропареним жасминовим рисом, це ситна та комфортна страва, яка демонструє суть тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) курячих грудок або стегон без кісток і шкіри, тонко нарізаних \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            2-дюймовий шматочок свіжого імбиру в жульєні\n
            1 червоний болгарський перець, тонко нарізаний 1\n
            жовта цибуля, тонко нарізана \n
            2-3 свіжих червоних перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1/4 склянки нарізаної ріпчастої цибулі (зеленої цибулі) \n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка цукру Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте інгредієнти: наріжте курку тонкими смужками. Жульєн свіжий імбир. Наріжте червоний болгарський перець, жовту цибулю та червоний перець чилі. Подрібніть часник і подрібніть ріпчасту цибулю. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте соєвий соус, устричний соус, рибний соус і цукор. Добре перемішайте і відставте. Смаження: розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і натертий імбир. Смажте, помішуючи, приблизно 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте курку: додайте нарізану курку в вок або сковороду. Смажте, помішуючи, 3-4 хвилини, поки курка не побіліє і не звариться. Додайте овочі та перець чилі: додайте на сковороду нарізаний червоний болгарський перець, жовту цибулю та червоний перець чилі. Смажте, помішуючи, ще 2-3 хвилини, поки овочі не стануть трохи м’якими, але все ще хрусткими. Соус і ріпчаста цибуля: залити підготовленим соусом сковороду. Добре перемішайте, щоб інгредієнти рівномірно покрили. Варіть ще 2 хвилини. Подавайте: перекладіть Gai Pad Khing на сервірувальну тарілку. Прикрасьте нарізаною ріпчастою цибулею та свіжим листям кінзи. Насолоджуйтесь: Подавайте гарячим з пропареним жасминовим рисом. Насолоджуйтесь домашнім Гай Пад Кхінгом, чудовою тайською стравою, яка насичена імбирним смаком.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 50 = Neua Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="neua_pad_prik">Неуа Пад Прік</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="neua_pad_prik_description">Neua Pad Prik — пряна та пікантна тайська страва, яка складається з ніжних скибочок яловичини, яскравих овочів і пекучого соусу чилі. Ця ароматна страва відома своїм сміливим поєднанням смаків із жаркою червоного перцю чилі, що доповнює насичену умамі яловичину. Подається на пропареному жасминовому рисі, це ситна та гостра класична тайська страва.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) тонко нарізаної яловичини (філе або біфштекс) \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            1 червоний болгарський перець, тонко нарізаний\n
            1 зелений болгарський перець, тонко нарізаний\n
            2-3 свіжих червоних перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1/4 склянки нарізаної цибулі 2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            Листя свіжого базиліка для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте інгредієнти: наріжте яловичину тонкими смужками. Подрібніть часник і наріжте червоний і зелений болгарський перець. Тонко наріжте свіжий червоний перець чилі та цибулю. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте соєвий соус, устричний соус, рибний соус і цукор. Добре перемішайте і відставте. Смаження: розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і смажте, помішуючи, приблизно 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте яловичину: додайте нарізану яловичину в вок або сковороду. Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки яловичина не підрум’яниться і не приготується до бажаного рівня готовності. Вийміть яловичину зі сковороди і відкладіть її. Приготуйте овочі: у ту саму сковороду додайте нарізаний червоний і зелений болгарський перець, свіжий червоний перець чилі та цибулю. Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки овочі не стануть трохи м’якими, але залишаться хрусткими. Соус і яловичина: поверніть варену яловичину в каструлю з овочами. Готовим соусом полити яловичину і овочі. Добре перемішайте, щоб все рівномірно покрилося. Варіть ще 2 хвилини. Подавайте: перекладіть Neua Pad Prik на сервірувальну тарілку. Прикрасьте листям свіжого базиліка для ароматного завершення. Насолоджуйтесь: Подавайте гарячим над пропареним жасминовим рисом. Насолоджуйтеся пікантними та пікантними смаками цієї тайської насолоди Neua Pad Prik.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 51 = Pla Muk Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_muk_pad_prik">Пла Мук Пад Прик</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_muk_pad_prik_description">Pla Muk Pad Prik — це пікантна та яскрава тайська страва з морепродуктів, яка підкреслює ніжну структуру кальмарів і яскравий смак тайського перцю чилі. Соковиті кальмари обсмажені з сумішшю ароматичних інгредієнтів і гострим соусом чилі, створюючи апетитні та запальні кулінарні враження. Подається з пропареним жасминовим рисом, це чудовий і ситний делікатес із морепродуктів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) свіжих кальмарів, очищених і нарізаних кільцями \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            2-3 свіжих червоних перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1 червоний болгарський перець, тонко нарізаний \n
            1 зелений болгарський перець, тонко нарізаний \n
            1/4 склянки нарізаної цибулі \n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 столова ложка устричного соусу \n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте кальмара: очистіть кальмара, видаливши голову, дзьоб і всі внутрішні частини. Наріжте кальмари кільцями і відкладіть їх. Приготуйте соус: у маленькій мисці змішайте соєвий соус, устричний соус, рибний соус і цукор. Добре перемішайте і відставте. Смаження: розігрійте рослинну олію в воке або великій сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і смажте, помішуючи, приблизно 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте кальмари: додайте нарізаних кальмарів у вок або сковороду. Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки кальмари не стануть непрозорими і не зваряться. Зварені кальмари вийміть і відкладіть. Приготуйте овочі: у ту саму сковороду додайте нарізаний червоний і зелений солодкий перець, свіжий червоний чилі</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 53 = Khao Pad-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad">Кхао Пад</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_description">Khao Pad, або тайський смажений рис, — це улюблене блюдо тайської вуличної їжі, яке поєднує в собі ароматний жасминовий рис із гармонійним поєднанням смаків. Це швидке та універсальне блюдо складається з суміші інгредієнтів, таких як креветки, курка чи овочі, обсмажених з ароматними спеціями та поданих із шматочком лайма та кінзи. З його балансом солоних, солодких і пікантних нот Khao Pad є чудовою та ситною стравою на одній сковороді, ідеальною для будь-якого випадку.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 склянки вареного жасминового рису (бажано холодного та одноденного) 2 столові ложки рослинної олії 2 зубчики часнику, подрібнених 1/2 склянки нарізаної кубиками курки, креветок або тофу (за бажанням) 1/4 склянки нарізаної кубиками моркви 1/4 склянки нарізаного кубиками болгарського перцю ( червоний або зелений) 1/4 чашки замороженого горошку 2 столові ложки соєвого соусу 1 чайна ложка рибного соусу (за бажанням) 1/2 чайної ложки цукру 2 збитих яйця Свіже листя кінзи та часточки лайма для прикраси</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте інгредієнти: заздалегідь відваріть жасминовий рис і дайте йому охолонути. Холодний рис найкраще підходить для смаженого рису. Подрібніть часник і наріжте кубиками курку, креветки або тофу (якщо використовуєте). Моркву і болгарський перець наріжте кубиками. Збити яйця в миску. Ароматизатори для обсмажування: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Додайте білок і овочі: якщо використовуєте, додайте в вок нарізану кубиками курку, креветки або тофу. Варіть, поки вони не розваряться і злегка підрум’яняться. Додайте нарізану кубиками моркву, болгарський перець і заморожений горошок. Смажте, помішуючи, ще 2-3 хвилини, поки овочі не стануть м’якими. Додайте рис і приправи: додайте холодний варений жасминовий рис у вок. Розбийте грудочки та обсмажте протягом кількох хвилин, щоб рис рівномірно нагрівся. Збризніть рис соєвим соусом і рибним соусом (якщо використовується). Посипте цукром. Обсмажте, щоб всі інгредієнти добре поєдналися. Яєчня: посуньте рисову суміш з одного боку вока, створивши порожній простір. У порожнє місце влийте збиті яйця. Збивайте яйця, поки вони не зваряться, але залишаться трохи рідкими. З’єднайте та закінчіть: змішайте яєчню з рисом і обсмажте ще 2 хвилини, помішуючи, щоб поєднати всі інгредієнти та смаки. Прикрасьте та подавайте: перекладіть Khao Pad на сервірувальні тарілки. Прикрасьте свіжим листям кінзи та подавайте з дольками лайма. Насолоджуйтесь: Подавайте в гарячому вигляді та насолоджуйтеся домашнім тайським смаженим рисом!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 54 = Khao Pad Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_gai">Кхао Пад Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_gai_description">Khao Pad Gai — чудова тайська страва, у якій поєднується м’яке куряче м’ясо з ароматним жасминовим рисом і низкою гострих приправ. Ця швидка та смачна страва є основним кулінарним продуктом тайської вуличної їжі, що пропонує ідеальну гармонію текстур і смаків. Це чудове поєднання нарізаної кубиками курки, ароматних трав і тепла від тайського перцю чилі, що робить його чудовим дивом на одній сковороді, яке водночас заспокоює та насичене тайськими смаками.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 склянки вареного жасминового рису (бажано холодного та одноденного) \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            1/2 фунта (225 г) курячої грудки або стегенця без кісток і шкіри, нарізаних кубиками\n
            1/2 склянки суміші овочів (наприклад, нарізані кубиками морква, горошок, болгарський перець)\n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            2 яйця, збиті \n
            Свіже листя кінзи та часточки лайма для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте інгредієнти: Заздалегідь відваріть жасминовий рис і дайте йому охолонути. Холодний рис найкраще підходить для смаженого рису. Подрібніть часник і наріжте курку невеликими шматочками. Змішані овочі наріжте кубиками. Ароматизатори для обсмажування: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте курку та овочі: додайте нарізану кубиками курку у вок. Смажте, помішуючи, до готовності і злегка підрум’яниться. Додайте змішані овочі та продовжуйте смажити, помішуючи, ще 2-3 хвилини, поки овочі не стануть м’якими. Додайте рис і приправи: додайте холодний варений жасминовий рис у вок. Розбийте будь-які грудки та обсмажте кілька хвилин, помішуючи, щоб рівномірно прогріти рис. Полийте рис соєвим соусом, рибним соусом і цукром. Обсмажте, щоб всі інгредієнти добре поєдналися. Яєчня: посуньте рисову суміш з одного боку вока, створивши порожній простір. У порожнє місце влийте збиті яйця. Збивайте яйця, поки вони не зваряться, але залишаться трохи рідкими. З’єднайте та закінчіть: змішайте яєчню з рисом і обсмажте ще 2 хвилини, помішуючи, щоб поєднати всі інгредієнти та смаки. Прикрасьте та подавайте: перекладіть Khao Pad Gai на сервірувальні тарілки. Прикрасьте свіжим листям кінзи та подавайте з дольками лайма. Насолоджуйтесь: Подавайте в гарячому вигляді та насолоджуйтеся чудовими смаками вашого домашнього тайського смаженого рису з куркою, Khao Pad Gai!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 55 = Khao Pad Kung-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_kung">Кхао Пад Кунг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="mhao_pad_kung_description">Khao Pad Kung — чудова тайська страва, яка поєднує соковиті креветки з ароматним жасминовим рисом, створюючи симфонію смаків. Це швидке та смачне блюдо є фаворитом тайської вуличної їжі. У ньому пухкі креветки, запашні трави та перебір приправ. Результат — апетитна страва на одній сковороді, яка водночас насичена та наповнена тайською кулінарною магією.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 склянки вареного жасминового рису (бажано холодного та одноденного) \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            1/2 фунта (225 г) великих креветок, очищених і видалених\n
            1/2 склянки суміші овочів (наприклад, нарізані кубиками морква, горошок, болгарський перець)\n
            2 столові ложки соєвого соусу \n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            2 яйця, збиті \n
            Свіже листя кінзи та часточки лайма для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Підготуйте інгредієнти: заздалегідь відваріть жасминовий рис і дайте йому охолонути. Холодний рис найкраще підходить для смаженого рису. Подрібніть часник, очистіть креветки від лушпиння та наріжте будь-яку овочеву суміш, яку ви використовуєте. Ароматизатори для обсмажування: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте креветки та овочі: додайте очищені креветки в вок. Смажте, помішуючи, поки вони не стануть рожевими і непрозорими, потім вийміть їх і відкладіть. Додайте змішані овочі в вок. Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вони не стануть м’якими. Додайте рис і приправи: додайте холодний варений жасминовий рис у вок. Розбийте будь-які грудки та обсмажте протягом кількох хвилин, щоб рис нагрівся. Полийте рис соєвим соусом, рибним соусом і цукром. Обсмажте, щоб всі інгредієнти рівномірно поєдналися. Яєчня: посуньте рисову суміш з одного боку вока, створивши порожній простір. У порожнє місце влийте збиті яйця. Збивайте яйця, поки вони не зваряться, але залишаться трохи рідкими. З’єднайте та завершіть: додайте яєчню до рису та обсмажте ще 2 хвилини, помішуючи, щоб змішати всі інгредієнти та смаки. Прикрасьте та подавайте: перекладіть Khao Pad Kung на сервірувальні тарілки. Прикрасьте свіжим листям кінзи та подавайте з дольками лайма. Насолоджуйтесь: Подавайте в гарячому вигляді та насолоджуйтесь вишуканими смаками домашнього тайського смаженого рису з креветками, Као Пад Кунг!</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 56 = Khao Pad Sapparot-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_sapparot">Кхао Пад Саппарот</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_sapparot_description">Khao Pad Sapparot — це спокусливе тайське блюдо, яке поєднує в собі солодкість стиглого ананаса з ароматним жасминовим рисом і безліччю пікантних інгредієнтів. Цей ароматний смажений рис може похвалитися ідеальним балансом текстур і смаків, включаючи соковиті креветки або курку, горіхи кешью та ароматні спеції. Подається в ананасовій шкаралупі для візуально приголомшливої ​​презентації, це чудова та екзотична тайська страва, яка покращить ваш обід.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>2 склянки вареного жасминового рису (бажано холодного та одноденного) \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            1/2 фунта (225 г) креветок або нарізаної кубиками курки\n
            1/2 склянки нарізаного кубиками стиглого ананаса \n
            1/4 склянки нарізаного кубиками болгарського перцю (червоного та зеленого)\n
            1/4 склянки нарізаної кубиками цибулі 2 столові ложки соєвого соусу\n
            1 чайна ложка рибного соусу \n
            1/2 чайної ложки цукру \n
            2 яйця, збиті \n
            1/4 склянки смажених горіхів кешью\n
            Свіже листя кінзи для прикраси\n
            1 цілий ананас, розрізаний навпіл і очищений від м’якоті (для подачі)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте ананас: розріжте цілий ананас уздовж навпіл і вийміть м’якоть, залишивши шкаралупу ананаса недоторканою. М’якоть ананаса наріжте кубиками і відкладіть. Підготуйте інгредієнти: Заздалегідь відваріть жасминовий рис і дайте йому охолонути. Холодний рис найкраще підходить для смаженого рису. Подрібніть часник і наріжте кубиками креветки або курку, стиглий ананас, болгарський перець і цибулю. Ароматизатори для обсмажування: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте білок і ананас: додайте нарізані кубиками креветки або курку в вок. Смажте, помішуючи, до готовності і злегка рум’янцю. Додайте нарізані кубиками стиглі ананаси, болгарський перець і цибулю. Смажте, помішуючи, ще 2-3 хвилини, поки овочі не стануть м’якими. Додайте рис і приправи: додайте холодний варений жасминовий рис у вок. Розбийте будь-які грудки та обсмажте кілька хвилин, помішуючи, щоб рівномірно прогріти рис. Полийте рис соєвим соусом, рибним соусом і цукром. Обсмажте, щоб всі інгредієнти добре поєдналися. Яєчня: посуньте рисову суміш з одного боку вока, створивши порожній простір. У порожнє місце влийте збиті яйця. Збивайте яйця, поки вони не зваряться, але залишаться трохи рідкими. З’єднайте та завершіть: додайте яєчню до рису та обсмажте ще 2 хвилини, помішуючи, щоб змішати всі інгредієнти та смаки. Подавайте в ананасових шкаралупах: обережно наповніть видовбані ананасові шкаралупи саппаротом Khao Pad. Прикрасьте смаженими горіхами кешью та свіжим листям кінзи. Насолоджуйтеся: Подавайте негайно та насолоджуйтеся вишуканими смаками та приголомшливою подачею тайського смаженого рису з ананасами, Khao Pad Sapparot!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 57 = Khao Soi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_soi">Кхао Сої</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_soi_description">Khao Soi — це улюблене блюдо північного Таїланду, яке спокушає смак насиченим вершковим бульйоном з кокосового горіха каррі, ніжною локшиною та білком на вибір. У цьому ароматному супі гармонійно поєднуються гострий, солодкий і пікантний смаки. Приправлений хрусткою смаженою локшиною, свіжою зеленню та шматочком лайма, Khao Soi – це чудовий вибух смаку та текстури, тому любителі тайської кухні повинні його спробувати.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_soi_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) яєчної або рисової локшини \n
            1 столова ложка рослинної олії \n
            2 столові ложки червоної пасти каррі\n
            1 банка (14 унцій) кокосового молока \n
            1 склянка курячого або яловичого бульйону \n
            1 фунт (450 г) курячих стегон або яловичини без кісток, тонко нарізаних\n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1 склянка паростків квасолі \n
            Дольки лайма, свіжа кінза та хрустка смажена локшина для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_soi_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: зваріть яєчну або рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте пасту каррі: у великій каструлі розігрійте рослинну олію на середньому сильному вогні. Додайте червону пасту каррі та смажте, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Додайте кокосове молоко та бульйон: налийте в банку кокосове молоко та курячий або яловичий бульйон. Перемішайте, щоб з’єднати. Доведіть суміш до слабкого кипіння. Приготуйте білок: додайте в каструлю тонко нарізані курячі стегна або яловичину. Дайте йому тушкуватися приблизно 10-15 хвилин або поки м’ясо не стане повністю готовим і м’яким. Приправте бульйон: додайте соєвий соус, рибний соус і цукор. Налаштуйте приправи на свій смак. Подавати: для подачі покладіть порцію вареної локшини в кожну миску. Полийте насиченим кокосовим бульйоном каррі поверх локшини. Гарнір: посипте кожну миску паростками квасолі, вичавленим соком лайма та свіжим листям кінзи. Завершіть жменею хрусткої смаженої локшини для текстури. Насолоджуйтесь: Подавайте в гарячому вигляді та насолоджуйтеся складними та заспокійливими смаками Као Сої, улюбленого делікатесу Північного Тайду.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 58 = Kuay Tiew Nam Tok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok">Куай Тів Нам Ток</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok_description">Kuay Tiew Nam Tok — це пікантний та ароматний тайський суп з локшиною, який складається з ніжних скибочок свинини, ароматного бульйону та різноманітних трав і спецій. Ця страва пропонує спокусливий баланс солоного, гострого та гострого смаків, що робить її улюбленою затишною їжею в Таїланді. Подається зі свіжою зеленню, подрібненим арахісом і шматочком лайма, Kuay Tiew Nam Tok – це ситний і ситний кулінарний досвід, який передає суть тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) рисової локшини\n
            1 столова ложка рослинної олії\n
            1/2 фунта (225 г) свинячої вирізки або свинячої корейки, тонко нарізаної\n
            3 зубчики часнику, подрібнені \n
            2-3 свіжих червоних перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            4 склянки свинячого або яловичого бульйону \n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            Листя свіжого тайського базиліка, кінзи, паростки квасолі, подрібнений арахіс і часточки лайма для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: відваріть рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці. Злийте воду і відкладіть. Смажена свинина: у великій каструлі розігрійте рослинну олію на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і нарізану свинину. Смажте, помішуючи, до тих пір, поки свинина не розвариться і трохи не підрум’яниться. Додайте спеції та бульйон: додайте свіжий червоний перець чилі та смажте ще 1-2 хвилини, помішуючи. Влити свинячий або яловичий бульйон, рибний соус, соєвий соус і цукор. Перемішайте, щоб з’єднати. Тушкуйте: дайте супу кипіти приблизно 10-15 хвилин, щоб аромати злилися. Подавати: для подачі покладіть порцію вареної рисової локшини в кожну миску. Розлийте суп: перелийте гарячий суп зі свининою на локшину. Гарнір: Посипте кожну миску свіжим тайським листям базиліка, кінзою, паростками квасолі та подрібненим арахісом. Завершіть вичавленням свіжого соку лайма. Насолоджуйтеся: Подавайте в гарячому вигляді та насолоджуйтеся чудовими й ароматними смаками класичного тайського супу зі свинячою локшиною Kuay Tiew Nam Tok.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 59 = Pad Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_woon_sen">Пад Вун Сен</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_woon_sen_description">Pad Woon Sen — чудове тайське смажене блюдо з напівпрозорою скляною локшиною, соковитими креветками або куркою та різнокольоровими овочами. Ця швидка і пікантна страва відома своїм легким і ситним смаком із ноткою солодкості устричного соусу. Це чудовий баланс текстур і смаків, що робить його улюбленою тайською класикою, ідеальною для будь-якого випадку.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) скляної локшини (локшина з бобових ниток) \n
            2 столові ложки рослинної олії \n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            1/2 фунта (225 г) креветок або нарізаної кубиками курки\n
            1 чашка суміші овочів (наприклад, болгарський перець, морква, горошок), тонко нарізаних\n
            2 столові ложки устричного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1/4 чайної ложки меленого білого перцю\n
            Нарізану зелену цибулю та свіже листя кінзи для прикраси. Часточки лайма для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: помістіть скляну локшину в миску з теплою водою і замочіть приблизно на 10 хвилин або доки вона не стане м’якою та гнучкою. Злийте воду і відкладіть. Ароматизатори для обсмажування: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Приготуйте білок: додайте креветки або нарізану кубиками курку в вок. Смажте, помішуючи, до тих пір, поки вони не розваряться і злегка підрум’яняться. Додайте овочі: додайте тонко нарізану овочеву суміш у вок. Смажте, помішуючи, ще 2-3 хвилини, поки овочі не стануть м’якими. Додайте локшину та соус: додайте замочену та відціджену скляну локшину у вок. Перемішайте, щоб з’єднати з білком і овочами. Полийте локшину устричним і соєвим соусом. Всипати цукор і білий мелений перець. Смажте, помішуючи, ще кілька хвилин, поки все добре не перемішається і не нагріється. Гарнір: зверху Pad Woon Sen посипте нарізаною зеленою цибулею та свіжим листям кінзи для додаткового смаку та кольору. Подача: Розкладіть Пад Вун Сен по тарілках. Подавайте в гарячому вигляді з дольками лайма. Насолоджуйтесь: вичавіть свіжий сік лайма на Pad Woon Sen і насолоджуйтеся чудовими смаками та текстурою цієї смаженої тайської скляної локшини.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 60 = Pad Thai Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_goong">Пад Тай Гоонг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_goong_description">Pad Thai Goong — це культова таїландська страва зі смаженою локшиною, яку славлять ідеальним балансом солодкого, солоного, кислого та умамі. Ця страва складається з ніжних креветок, рисової локшини та низки інгредієнтів, помішаних у пишному соусі на основі тамаринду. Прикрашений подрібненим арахісом, свіжою зеленню та шматочками лайма, Pad Thai Goong — це чудове поєднання текстур і смаків, що передає суть тайської кухні в кожному шматочку.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) рисової локшини \n
            1 столова ложка рослинної олії\n
            8-10 великих креветок, очищених і видалених\n
            2 зубчики часнику, подрібнені \n
            2 яйця, злегка збиті \n
            1 склянка паростків квасолі \n
            2 зелені цибулі, тонко нарізані\n
            1/4 склянки подрібненого смаженого арахісу\n
            Дольки лайма для прикраси Для \n\n

            Тайський соус: \n
            3 столові ложки тамариндової пасти\n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 столова ложка цукру \n
            1/2 чайної ложки порошку чилі (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: замочіть рисову локшину в теплій воді приблизно на 20-30 хвилин, поки вона не стане м’якою. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте соус Pad Thai: у невеликій мисці змішайте тамариндову пасту, рибний соус, соєвий соус, цукор і порошок чилі, поки добре не з’єднаються. Відкласти. Обсмажте креветки: розігрійте рослинну олію у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додайте подрібнений часник і смажте, помішуючи, приблизно 1-2 хвилини до появи аромату. Додайте очищені креветки та смажте, помішуючи, доки вони не стануть рожевими та непрозорими. Вийміть їх зі сковороди та відкладіть. Яєчня: на тій самій сковороді відсуньте креветки в одну сторону, а в іншу вилийте збиті яйця. Збийте яйця до часткової готовності. Змішайте локшину та соус: додайте в сковороду замочену та відціджену рисову локшину. Полийте локшину соусом Пад Тай. Перемішайте все разом, щоб локшина рівномірно покрилася. Додайте креветки та овочі: поверніть варені креветки на сковороду. Додайте паростки квасолі та нарізану зелену цибулю. Перемішайте і смажте ще 2-3 хвилини, поки все не нагріється. Гарнір: посипте пад тай подрібненим арахісом і прикрасьте шматочками лайма. Подача: Розподіліть Pad Thai Goong по тарілках. Насолоджуйтесь: вичавіть свіжий сік лайма на Pad Thai Goong і насолоджуйтеся ідеальною гармонією смаків і текстур цієї класичної тайської страви з креветками Pad Thai.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 61 = Pad Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_jay">Пад Тай Джей</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_jay_description">Pad Thai Jay — це ароматна та ситна вегетаріанська версія класичної тайської страви з смаженою локшиною. Ця інтерпретація містить ніжну рисову локшину, асортимент овочів, тофу або білок на вибір і чудовий соус на основі тамаринда. Це гармонійне поєднання солодкого, солоного, кислого та умамі смаків із додаванням свіжості трав та хрускоту подрібненого арахісу. Pad Thai Jay — улюблена тайська вулична їжа, ідеальна для вегетаріанців і всіх, хто шукає смачну та збалансовану їжу.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) рисової локшини \n
            2 столові ложки рослинної олії\n
            8 унцій (225 г) твердого тофу, нарізаного маленькими кубиками (або білок на вибір)\n
            2 зубчики часнику, подрібнити\n
            2 яйця (за бажанням)\n
            1 склянка паростків квасолі\n
            1 чашка суміші овочів (наприклад, болгарський перець, морква, горошок), тонко нарізаних\n
            2 зелені цибулі, тонко нарізані\n
            1/4 склянки подрібненого смаженого арахісу Дольки лайма для гарніру\n\n

            Для соусу пад тай:\n
            3 столові ложки тамариндової пасти\n
            2 столові ложки соєвого соусу\n
            1 столова ложка цукру\n
            1/2 чайної ложки порошку чилі (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: замочіть рисову локшину в теплій воді приблизно на 20-30 хвилин, поки вона не стане м’якою. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте соус Pad Thai: у невеликій мисці змішайте тамариндову пасту, соєвий соус, цукор і порошок чилі, поки добре не з’єднаються. Відкласти. Обсмажте тофу (або білок): розігрійте 1 столову ложку рослинної олії у великому воке або сковороді на середньому сильному вогні. Додайте нарізаний кубиками тофу (або вибраний вами білок) і смажте, помішуючи, доки він не підрум’яниться і не стане хрустким. Зніміть зі сковороди і відкладіть. Яєчня (необов’язково): Якщо використовуєте яйця, додайте в сковороду решту рослинної олії. Зіштовхніть тофу (або білок) з одного боку, а з іншого боку влийте збиті яйця. Збийте яйця до часткової готовності. Змішайте локшину та соус: додайте в сковороду замочену та відціджену рисову локшину. Полийте локшину соусом Пад Тай. Перемішайте все разом, щоб локшина рівномірно покрилася. Додайте овочі та тофу: поверніть варений тофу (або білок) на сковороду. Додайте паростки квасолі, змішані овочі та нарізану зелену цибулю. Перемішайте і смажте ще 2-3 хвилини, поки все не нагріється. Гарнір: посипте пад тай подрібненим арахісом і прикрасьте шматочками лайма. Подача: Розподіліть Пад Тай Джей по тарілках. Насолоджуйтесь: вичавіть свіжий сік лайма на свій вегетаріанський Pad Thai і насолоджуйтеся ідеальним балансом смаків і текстур цієї чудової тайської страви.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 62 = Kuay Tiew Reua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_reua">Куай Тіу Реуа</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_reua_description">Kuay Tiew Reua, також відомий як тайський човновий суп з локшиною, — це смачна та ароматна страва, яка бере свій початок на плавучих ринках Таїланду. Цей ситний і пікантний суп поєднує в собі ніжну рисову локшину з соковитим м’ясом, часто свининою або яловичиною, і асортиментом ароматних трав і спецій. Бульйон наповнений гармонійним поєднанням смаків тайських трав, спецій і відтінку крові, які традиційно використовуються для згущення та збагачення супу. Подається невеликими порціями, Kuay Tiew Reua — це чудовий і незабутній кулінарний досвід, який передає суть тайської вуличної їжі.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) тонкої рисової локшини \n
            1 столова ложка рослинної олії\n
            1/2 фунта (225 г) свинини або яловичини, тонко нарізаної\n
            4 склянки яловичого або свинячого бульйону \n
            2 столові ложки рибного соусу \n
            1 столова ложка соєвого соусу \n
            1 чайна ложка цукру \n
            1/2 чайної ложки меленого білого перцю\n
            1/2 чайної ложки пластівців чилі (регулюйте спеції відповідно до своїх уподобань)\n
            2-3 зубчики часнику, подрібнених \n
            1/4 склянки нарізаної свіжої кінзи\n
            1/4 склянки нарізаного свіжого листя тайського базиліка\n
            1/4 склянки нарізаної свіжої цибулі Дольки лайма для гарніру\n
            Додатково: кубики свинячої крові (доступні на деяких азіатських ринках)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте локшину: відваріть тонку рисову локшину відповідно до інструкцій на упаковці. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте основу для супу: у великій каструлі розігрійте рослинну олію на середньому сильному вогні. Додати подрібнений часник і смажити, помішуючи, 1-2 хвилини до появи аромату. Додайте м’ясо: додайте в каструлю тонко нарізану свинину або яловичину. Смажте, помішуючи, до готовності і злегка підрум’яниться. Приправте бульйон: влийте яловичий або свинячий бульйон і доведіть його до слабкого кипіння. Додайте рибний соус, соєвий соус, цукор, мелений білий перець і пластівці чилі. Налаштуйте приправи на свій смак. Зберіть миски: для подачі розподіліть варену рисову локшину між порційними мисками. Залити бульйоном: залити локшину гарячим бульйоном з м’ясом. Гарнір: посипте кожну миску нарізаною свіжою кінзою, листям тайського базиліка та цибулею. За бажанням додайте в суп кубики свинячої крові. Подавайте: подавайте гарячими з дольками лайма. Насолоджуйтесь: вичавіть свіжий сік лайма у свою миску та насолоджуйтеся сильним і ароматним смаком Kuay Tiew Reua, класичного тайського човникового супу з локшиною.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 64 = Pla Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_goong">Пла Гунг</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_goong_description">Pla Goong — це пікантний та освіжаючий тайський салат, головним інгредієнтом якого є соковиті креветки. Ця яскрава страва поєднує смаки гострого, гострого та солоного з відтінком солодкості. Ніжні креветки пашот помішані свіжою зеленню, перцем чилі, цибулею-шалот і живою заправкою з рибного соусу, соку лайма та пальмового цукру. Pla Goong - це чудовий вибух смаків і текстур, який пропонує ідеальний баланс тепла та кислотності, що робить його популярною закускою або легкою їжею в тайській кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_goong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) великих креветок, очищених і без кісточок \n
            1/2 чашки свіжого листя кінзи, нарізаного\n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти, нарізаного \n
            2-3 свіжих червоних перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані \n
            2 стебла лемонграсу, тонко нарізані (за бажанням)\n
            1 столова ложка рибного соусу \n
            2 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1 чайна ложка смаженої пасти чилі (Nam Prik Pao) (за бажанням)\n
            1-2 зубчики часнику, подрібнені \n
            Дольки лайма для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_goong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Креветки-пашот: доведіть каструлю з водою до кипіння. Додайте очищені креветки та варіть 2-3 хвилини, поки вони не стануть рожевими та непрозорими. Процідіть і відставте охолоджуватися. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор, смажену пасту чилі (якщо використовується) і подрібнений часник. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним і кислим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте креветки пашот, нарізану кінзу, нарізану м’яту, нарізаний перець чилі, нарізану цибулю-шалот і лемонграс (якщо використовується). Змішайте з заправкою: полийте заправкою інгредієнти салату. Обережно перемішайте все разом, щоб покрити креветки та трави заправкою. Гарнір: прикрасьте Pla Goong додатковою свіжою зеленню та шматочками лайма. Подача: Розподіліть Pla Goong по тарілках. Насолоджуйтеся: Подавайте негайно та насолоджуйтеся яскравими й освіжаючими смаками цього тайського гострого салату з креветками.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 65 = Larb Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_gai">Ларб Гай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_gai_description">Larb Gai — яскравий тайський салат, відомий своїми сміливими та пікантними смаками. Ця страва складається з курячого фаршу, свіжої зелені та гострої заправки з соку лайма, рибного соусу та перцю чилі. Larb Gai забезпечує гармонійний баланс між пікантними, кислими, гострими та злегка солодкими елементами, в результаті чого страва виходить освіжаючою та ситною. Подається з листям салату для обгортання, Larb Gai - це чудовий вибух смаку та текстури, що робить його улюбленим у тайській кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_gai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) курячого фаршу \n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані\n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1/2 чашки свіжого листя кінзи, нарізаного \n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти, нарізаного \n
            2-3 цибулі, тонко нарізані \n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1-2 столові ложки смаженого рисового порошку (Khao Khua) (за бажанням)\n
            Листя салату для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_gai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте курячий фарш: розігрійте сковороду або сковороду на середньому сильному вогні. Додайте курячий фарш і готуйте, поки він не стане рожевим і не стане трохи хрусткою, розділяючи його на частини під час приготування. Зняти з вогню і відставити. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і смажений рис (якщо використовується). Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним і кислим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте відварену курку, нарізану цибулю-шалот, нарізаний перець чилі, нарізану кінзу, нарізану м’яту та нарізану цибулю. Змішайте з заправкою: полийте заправкою інгредієнти салату. Обережно перемішайте все разом, щоб покрити курку та зелень заправкою. Подавайте: перекладіть Larb Gai на сервірувальну тарілку. Насолоджуйтесь: подавайте з листям салату для обгортання. Щоб їсти, покладіть ложкою Ларб Гай на лист салату, згорніть його та насолоджуйтеся яскравими смаками цього тайського салату з курячого м’яса.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 66 = Som Tum Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai">Сом Тум Тай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_description">Сом Тум Тай – це пікантний та освіжаючий тайський салат, який славиться яскравими та гармонійними смаками. Ця страва поєднує подрібнену зелену папайю з гострою та гострою заправкою з соку лайма, рибного соусу, перцю чилі та пальмового цукру. Салат збагачений сумішшю інгредієнтів, таких як помідори, арахіс і часник. Som Tum Thai пропонує ідеальний баланс солодкого, солоного, кислого та гострого, що робить його улюбленою тайською вуличною їжею та чудовим гарніром або закускою, яка пробуджує смак.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 середня зелена папайя (приблизно 2 склянки), очищена й подрібнена \n
            2-3 зубчики часнику, подрібнених \n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1 склянка помідорів черрі, розрізаних навпіл \n
            2-3 столові ложки смаженого арахісу, крупно нарізаного\n
            2-3 столові ложки сушених креветок (за бажанням) \n
            Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте папайю: очистіть і подрібніть зелену папайю за допомогою ножа для очищення жульєну або терки. Помістіть його у велику миску для змішування. Приготуйте заправку: в окремій мисці змішайте подрібнений часник, нарізаний перець чилі, рибний соус, сік лайма та пальмовий цукор. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Перемішайте салат: полийте заправкою подрібнену зелену папайю. Змішайте все разом, щоб покрити папайю заправкою. Додайте помідори та арахіс: обережно додайте розрізані навпіл помідори черрі та крупно нарізаний смажений арахіс. Гарнір: за бажанням посипте зверху сушеними креветками для додаткового аромату та текстури. Прикрасити свіжим листям кінзи. Подавайте: перекладіть сом тум тай на тарілку. Насолоджуйтеся: Подавайте та насолоджуйтесь освіжаючим і яскравим смаком цього тайського салату із зеленої папайї.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 67 = Yum Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_talay">Йум Талай</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_talay_description">Yum Talay — це яскравий тайський салат, який прославляє щедрості моря. Ця освіжаюча страва поєднує суміш свіжих морепродуктів, таких як креветки, кальмари та мідії, з підбадьорливою сумішшю трав і спецій. Салат оживляється пікантною заправкою з соку лайма, рибного соусу, перцю чилі та пальмового цукру. Yum Talay пропонує спокусливу суміш солодких, кислих, солоних і пряних смаків, посилених додаванням свіжих трав і хрускіту смаженого арахісу. Це чудовий вибух смаку та текстури, ідеальний для любителів морепродуктів.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_talay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>8 унцій (225 г) креветок, очищених від шкірки та без кісток \n
            8 унцій (225 г) кальмарів, очищених і нарізаних кільцями\n
            8 унцій (225 г) мідій, варених і очищених \n
            1/2 чашки свіжого листя кінзи, нарізаного \n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти, нарізаного \n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані \n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1/4 склянки смаженого арахісу, крупно нарізаного\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_talay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте морепродукти: доведіть каструлю з водою до кипіння. Додайте очищені креветки та варіть 2-3 хвилини, поки вони не стануть рожевими та непрозорими. Злийте воду і відкладіть. Так само варимо нарізані кальмари в киплячій воді 1-2 хвилини до готовності. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і нарізаний перець чилі. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте варені морепродукти (креветки, кальмари та мідії), нарізану кінзу, нарізану м’яту та нарізану цибулю-шалот. Змішайте з заправкою: полийте заправкою суміш морепродуктів і трав. Акуратно перемішайте все разом, щоб морепродукти покрилися заправкою. Гарнір: посипте крупно нарізаним смаженим арахісом Yum Talay. Подавати: перекладіть тайський салат з морепродуктів на сервірувальну тарілку. Насолоджуйтеся: Подавайте негайно та насолоджуйтеся яскравими та підбадьорливими смаками Yum Talay, чудової насолоди з морепродуктів.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 68 = Yum Neua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_neua">Йум Неуа</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_neua_description">Yum Neua — це сміливий та освіжаючий тайський салат, який відзначає смак смаженої яловичини, свіжої зелені та пікантної заправки. Тонкі скибочки ніжної яловичини маринують і обсмажують на вугіллі до ідеального стану, потім додають трави, перець чилі та заправку з соку лайма, рибного соусу та пальмового цукру. У салаті гармонійно поєднуються солодкі, солоні, кислі та гострі нотки, підсилені ароматом свіжої зелені. Yum Neua — це улюблене тайське блюдо, яке пропонує чудове поєднання смаків і текстур, що робить його апетитною та ситною їжею.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_neua_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) яловичої філе або біфштекс \n
            1/2 чашки свіжого листя кінзи, нарізаного\n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти, нарізаного \n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані \n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            2-3 зубчики часнику, подрібнених \n
            Рослинна олія для смаження Смажена рисова пудра (Khao Khua) для гарніру (за бажанням)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_neua_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Маринуйте та смажте яловичину: у мисці змішайте подрібнений часник, рибний соус, сік лайма та пальмовий цукор, щоб зробити маринад. Маринуйте яловичину в суміші приблизно 30 хвилин. Розігрійте гриль або сковороду-гриль на сильному вогні. Змастити рослинним маслом. Смажте яловичину на грилі по 2-3 хвилини з кожного боку для середнього просмаження або відрегулюйте час приготування до бажаної готовності. Дайте яловичині відпочити кілька хвилин, потім тонко наріжте її по волокнах. Приготуйте заправку: в окремій мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і нарізаний перець чилі. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте нарізану яловичину, подрібнену кінзу, подрібнену м’яту та нарізану цибулю-шалот. Змішайте з заправкою: полийте заправкою суміш яловичини та трав. Акуратно перемішайте все разом, щоб покрити яловичину заправкою. Гарнір: за бажанням посипте смаженим рисом Yum Neua для додання текстури та смаку. Подавати: перекладіть тайський салат з яловичини на сервірувальну тарілку. Насолоджуйтеся: Подавайте негайно та насолоджуйтесь яскравими та яскравими смаками Yum Neua, класичного тайського салату з яловичини.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 69 = Nam Sod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="nam_sod">Нам Сод</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="nam_sod_description">Nam Sod — ароматний тайський салат, відомий своїм яскравим і гармонійним поєднанням текстур і смаків. Ця страва містить приправлений свинячий фарш у поєднанні з низкою свіжих інгредієнтів, включаючи імбир, арахіс і сік лайма. Заправка складається з рибного соусу, перцю чилі та цукру, що створює чудовий баланс солодких, солоних, кислих і гострих нот. Нам Сод зазвичай подається теплим, що робить його затишною та пікантною стравою, яка передає суть тайської кухні.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="nam_sod_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) свинячого фаршу \n
            2-3 зубчики часнику, подрібнити\n
            2-3 скибочки свіжого імбиру, дрібно нарізаного\n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані \n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1/4 склянки смаженого арахісу, крупно нарізаного Свіже листя кінзи для гарніру\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="nam_sod_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Готуйте свинячий фарш: на сковороді або сковороді на середньому сильному вогні готуйте свинячий фарш, поки він не стане рожевим, розділяючи його на частини під час приготування. Видалити зі сковороди зайвий жир і рідину. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор, подрібнений часник і подрібнений імбир. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте відварену свинину, нарізаний перець чилі, нарізану цибулю-шалот і крупно нарізаний смажений арахіс. Змішайте з заправкою: полийте заправкою суміш зі свининою. Обережно перемішайте все разом, щоб покрити свинину та інгредієнти заправкою. Гарнір: за бажанням прикрасьте свіжим листям кінзи. Подавайте: перекладіть Нам Сод на сервірувальну тарілку. Насолоджуйтеся: Подавайте негайно в теплому вигляді та насолоджуйтесь чудовим поєднанням смаків і текстур цього тайського салату зі свинячого фаршу.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 70 = Larb Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_moo">Ларб Моо</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_moo_description">Larb Moo — це сміливий і ароматний тайський салат, відомий своїми міцними смаками. Ця страва складається зі свинячого фаршу, запашних трав і гострої заправки з соку лайма, рибного соусу та перцю чилі. Larb Moo забезпечує гармонійний баланс солодких, солоних, кислих і пряних елементів, збагачених додаванням підсмаженого рисового порошку для чудового хрускоту. Подається з листям салату для обгортання, Larb Moo – це апетитна страва тайської кухні, яка пропонує чудовий вибух смаку та текстури, що робить його улюбленим серед любителів їжі.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_moo_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>1 фунт (450 г) свинячого фаршу \n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані\n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            1/2 чашки свіжого листя кінзи, нарізаного \n
            1/4 склянки свіжого листя м\'яти, нарізаного \n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            2-3 столові ложки підсмаженого рисового порошку (Khao Khua) Листя салату для подачі\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_moo_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Готуйте свинячий фарш: у сотейнику або сковороді на середньому сильному вогні готуйте свинячий фарш, поки він не підрум’яниться та не звариться, розділяючи його на частини під час приготування. Видалити зі сковороди зайвий жир і рідину. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і нарізаний перець чилі. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте відварену свинину, нарізану цибулю-шалот, подрібнену кінзу та подрібнену м’яту. Змішайте з заправкою: полийте заправкою суміш зі свининою. Обережно перемішайте все разом, щоб покрити свинину та інгредієнти заправкою. Додайте підсмажений рисовий порошок: посипте підсмажений рисовий порошок на Larb Moo і перемішайте його. Підсмажений рисовий порошок додає страві чудового хрускоту. Подавайте: перекладіть тайський салат зі свинини на тарілку. Насолоджуйтесь: подавайте з листям салату для обгортання. Щоб їсти, помістіть ложкою Ларб Му в лист салату, складіть його та насолоджуйтеся яскравими й ароматними смаками цього класичного тайського салату.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 71 = Yum Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_woon_sen">Юм Вун Сен</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_woon_sen_description">Yum Woon Sen — тайський салат, відомий своїми легкими та освіжаючими властивостями. Ця страва містить напівпрозору скляну локшину, яку часто готують із крохмалю маш, у поєднанні з креветками та низкою свіжих інгредієнтів. Заправка, виготовлена ​​із соку лайма, рибного соусу та перцю чилі, надає гармонійне поєднання солодкого, солоного, кислого та гострого смаків. Yum Woon Sen додатково збагачений хрускітом арахісу та ароматом свіжих трав. Цей тайський салат — це чудовий вибух текстур і смаків, який пропонує ідеальний баланс для тих, хто шукає легку та ароматну страву.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_woon_sen_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>4 унції (115 г) сушеної скляної локшини \n
            8-10 великих креветок, очищених і видалених\n
            1/2 склянки помідорів черрі, розрізаних навпіл \n
            2-3 цибулі-шалот, тонко нарізані \n
            2-3 свіжих червоних або зелених перцю чилі, нарізаних тонкими скибочками (відрегулюйте прянощі, як вам подобається)\n
            2-3 столові ложки рибного соусу \n
            2-3 столові ложки соку лайма \n
            1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого)\n
            1/4 склянки смаженого арахісу, крупно нарізаного \n
            Свіже листя кінзи для прикраси\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_woon_sen_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>Приготуйте скляну локшину: замочіть висушену скляну локшину в теплій воді приблизно на 10-15 хвилин, поки вона не стане м’якою. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте креветки: доведіть каструлю з водою до кипіння. Додайте очищені креветки та варіть 2-3 хвилини, поки вони не стануть рожевими та непрозорими. Злийте воду і відкладіть. Приготуйте заправку: у мисці змішайте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і нарізаний перець чилі. Налаштуйте смаки на свій смак, балансуючи між солодким, солоним, кислим і гострим. Зберіть салат: у великій мисці змішайте замочену скляну локшину, нарізані навпіл помідори черрі, тонко нарізану цибулю-шалот і варені креветки. Змішайте з заправкою: полийте заправкою інгредієнти салату. Обережно перемішайте все разом, щоб покрити скляну локшину, креветки та інгредієнти заправкою. Гарнір: посипте крупно нарізаним смаженим арахісом Yum Woon Sen. Подача: перекладіть тайський салат із скляною локшиною на тарілку для подачі. Насолоджуйтесь: прикрасьте свіжим листям кінзи та негайно подавайте, насолоджуючись легкими та освіжаючими смаками та текстурою Yum Woon Sen.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 72 = Yum Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_mamuang">
    Йум Мамуанг
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_mamuang_description">

Yum Mamuang - це спокусливий тайський салат, відомий своїми яскравими смаками та текстурами. Ця страва оспівує хрусткий і терпкий смак зеленого манго, тонко нарізаного і поєднаного з креветками, зеленню та смаженим арахісом. Заправка з рибного соусу, соку лайма та перцю чилі створює ідеальний баланс солодких, солоних, кислих і гострих нот. Yum Mamuang - це освіжаючий вибух смаку та хрускоту, що робить його популярною тайською вуличною їжею та чудовим гарніром або закускою для тих, хто шукає сміливих та підбадьорливих кулінарних експериментів.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_mamuang_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>


1 велике зелене манго, очищене і тонко нарізане \n
8-10 великих креветок, очищених і вичищених\n
2-3 свіжих червоних або зелених перці чилі, тонко нарізаних (відповідно до ваших уподобань)\n
2-3 цибулини-шалот, тонко нарізані\n
1/4 склянки свіжого листя кінзи, подрібненого\n
1/4 склянки свіжого листя м\'яти, подрібненого\n
2-3 столові ложки рибного соусу\n
2-3 столові ложки соку лайма\n
1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого цукру)\n
1/4 склянки смаженого арахісу, крупно нарізаного\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_mamuang_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>

Підготуйте зелене манго:
Почистіть зелене манго і тонко наріжте його. Ви можете використовувати соломку для жульєну або гострий ніж.
Зварити креветки:
Доведіть каструлю з водою до кипіння.
Додайте очищені та вичищені креветки і варіть 2-3 хвилини, поки вони не стануть рожевими і непрозорими. Відцідити та відставити.
Приготувати заправку:
У мисці збийте рибний соус, сік лайма, пальмовий цукор і нарізаний перець чилі. Відрегулюйте смак на свій смак, збалансувавши солодке, солоне, кисле та гостре.
Зберіть салат:
У великій мисці змішайте нарізане зелене манго, відварені креветки, нарізану цибулю-шалот, подрібнену кінзу та м\'яту.
Перемішати з заправкою:
Полийте заправкою інгредієнти салату.
Обережно перемішайте все разом, щоб покрити заправкою зелене манго, креветки та інші інгредієнти.
Прикрашаємо:
Посипте салат "Ням Мамуанг" крупно нарізаним смаженим арахісом.
Подавати до столу:
Перекладіть тайський салат із зеленим манго на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте негайно і насолоджуйтеся сміливим та підбадьорливим смаком і текстурою Ням Мамуанг.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 73 = Yum Pla Duk Foo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_pla_duk_foo">
    Йум Пла Дук Фоо
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_pla_duk_foo_description">

Ням Пла Дук Фу - вишуканий тайський салат, відомий своїм унікальним поєднанням текстур і смаків. Він складається з хрусткого смаженого у фритюрі сома, легкого та повітряного всередині, доповненого гострою та пряною заправкою з соку лайма, рибного соусу та перцю чилі. До складу салату також входить свіжа зелень, овочі та хрустка цибуля-шалот. Yum Pla Duk Foo пропонує чудовий контраст між хрустким сомом та яскравою, пікантною заправкою, створюючи вибух смаку та текстури, який одночасно освіжає та насичує.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 фунт (450 г) філе сома, нарізане на шматочки розміром з укус\n
Рослинна олія для фритюру\n
2-3 цибулини шалот, тонко нарізані\n
2-3 свіжих червоних або зелених перців чилі, тонко нарізаних (відповідно до ваших уподобань)\n
1/2 склянки свіжого листя кінзи, подрібненого\n
1/4 склянки свіжого листя м\'яти, подрібненого\n
2-3 столові ложки рибного соусу\n
2-3 столові ложки соку лайма\n
1-2 чайні ложки пальмового цукру (або коричневого цукру)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>

Смаження сома у фритюрі:
У фритюрниці або каструлі з товстим дном розігрійте олію до 350°F (175°C).
Обережно покладіть шматочки сома і смажте, поки вони не стануть золотисто-коричневими і хрусткими, приблизно 3-4 хвилини.
Вийміть сома з олії та викладіть на паперові рушники.
Приготувати заправку:
У мисці збийте рибний соус, сік лайма та пальмовий цукор. Відрегулюйте смак на свій смак, збалансувавши солодке, солоне та кисле.
Зберіть салат:
У великій мисці змішайте обсмажені у фритюрі шматочки сома, тонко нарізану цибулю-шалот та нарізаний перець чилі.
Заправити заправкою:
Полити сома та інгредієнти заправкою.
Обережно перемішати все разом, щоб покрити сома заправкою.
Прикрашаємо:
Посипте Ням Пла Дук Фу подрібненою кінзою та листям м\'яти.
Подавати до столу:
Перекласти тайський салат з хрусткою зубаткою на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте негайно, поки сом хрумтить, насолоджуючись унікальною текстурою та пікантним смаком Ням Пла Дук Фу.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 75 = Pla Rad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_rad_prik">
    Пла Рад Прік
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_rad_prik_description">

Пла Рад Прік - це тайська страва з морепродуктів, відома своїм ароматним і гострим соусом чилі. Це смажена у фритюрі ціла риба, як правило, окунь або морський окунь, залита густим і ароматним соусом чилі. Соус являє собою гармонійне поєднання часнику, перцю чилі, рибного соусу та цукру, що створює ідеальний баланс солодкого, солоного та гострого смаків. Пла Рад Прік - це смачний вибух смаку та текстури, з хрусткою рибою, доповненою сміливим, вогняним соусом. Це популярна тайська страва, яка демонструє сміливу та яскраву сутність тайської кухні
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>

1 ціла риба (окунь або морський окунь), очищена та почищена від луски\n
Рослинна олія для смаження у фритюрі\n
6-8 зубчиків часнику, подрібнених\n
2-3 свіжих червоних або зелених перці чилі, тонко нарізаних (відповідно до ваших уподобань)\n
2-3 столові ложки рибного соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
Свіже листя кінзи для прикраси\n
нарізаний огірок та часточки лайма для подачі.\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>

Смажимо рибу у фритюрі:
У фритюрниці або каструлі з товстим дном розігрійте олію до 350°F (175°C).
Обережно покладіть рибу в гарячу олію і смажте у фритюрі до золотистої скоринки та хрусткої скоринки з обох боків, приблизно 8-10 хвилин. Викладіть на паперові рушники.
Приготуйте соус чилі:
В окремій сковороді розігрійте невелику кількість олії на середньому вогні.
Додайте подрібнений часник і нарізаний перець чилі. Обсмажуємо до появи аромату та злегка розм\'якшення.
Додайте рибний соус і цукор. Готуйте хвилину-дві, поки соус злегка не загусне.
Тушкуємо рибу:
Викласти обсмажену у фритюрі рибу на сервірувальне блюдо.
Полити рибу соусом чилі, щоб вона була добре покрита.
Прикрашаємо:
Прикрасьте Pla Rad Prik свіжим листям кінзи.
Подаємо до столу:
Подавайте тайську смажену рибу з соусом чилі гарячою, разом з нарізаними огірками та часточками лайма.
Насолоджуйтесь:
Насолоджуйтесь хрусткою рибною скоринкою та яскравим смаком соусу чилі у цій смачній тайській страві з морепродуктів.
        </item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 76 = Pla Nueng Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_nueng_manao">
    Пла Нюенг Манао
</string>
    <!--DESCRIPTION-->
    <string name="pla_nueng_manao_description">
    Пла Нюенг Манао - це тайське кулінарне шедевр, відомий своїми ніжними смаками та елегантною подачею. Ця страва демонструє цілу рибу, зазвичай снепера або морську басу, ніжно парена до досконалості. Потім рибу приправляють ароматним лимонним соусом, приготованим із лимонного соку, рибного соусу, чилі, та трав. Пла Нюенг Манао - це гармонія солодкого, солоного, кислого і гострого смаків, де ніжна риба вбирає в себе яскраві смаки соусу. Ця тайська класика не лише смачна, але й справжній феєричний фестиваль для смаку та обонання, тому вона популярна на святкових заходах.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_ingredients">
        <item>Інгредієнти:</item>
        <item>
        1 ціла риба (снепер або морська бас), очищена та без луски \n
        2-3 зубчики часнику, дрібно нарізані \n
        2-3 свіжі червоні або зелені чилі перці, тонко нарізані (за смаком) \n
        2-3 ст. ложки рибного соусу \n
        2-3 ст. ложки лимонного соку \n
        1-2 ч. ложки пальмового цукру (або коричневого цукру) \n
        Свіжий кроп та нарізана кавундуля для прикраси \n
    </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_instructions">
        <item>Процес приготування:</item>
        <item>
        Підготовка пароварки: Доведіть воду до кипіння великій пароварці або горщику із парним стелажем. \n
        Парювання риби: Покладіть цілу рибу на термостійку підставку, яка вміщується в пароварці. Паріть рибу протягом приблизно 15-20 хвилин або до готовності (риба повинна легко розсипатися виделкою). Час приготування може змінюватися в залежності від розміру риби. \n
        Приготування лимонного соусу: В невеликій сковорідці розігрійте невелику кількість олії на середньому вогні. Додайте дрібно нарізаний часник та нарізані чилі перці. Пасеруйте, поки не з\'явиться аромат. Потім додайте рибний соус, лимонний сік та пальмовий цукор. Варіть ще хвилину або дві, доки соус трохи не загустне. \n
        Подача риби: Обережно вийміть рибу з пароварки та положіть на сервіровочний піднос. \n
        Поливання соусом: Обережно облейте приготованим лимонним соусом парену рибу, переконавшись, що вона добре запитала соусом. \n
        Прикраса: Подавайте Пла Нюенг Манао, прикрашений свіжим кропом. \n
        Подача: Подавайте Тайську Паровану Рибу з лимонним соусом гарячо, разом із нарізаним кавундулею. \n
        Смакуйте ніжні та яскраві смаки цієї вишуканої тайської страви - Пла Нюенг Манао, справжнього кулінарного шедевра. \n
    </item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 77 = Goong Phat Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_prik">
    Гунг Фат Прик
</string>
    <!--DESCRIPTION-->
    <string name="goong_phat_prik_description">
    Гунг Фат Прик - це гостра і смачна тайська страва з морепродуктів, яка демонструє соковитість креветок. Цей швидкий та смачний рецепт включає креветки, смажені з часником, чилі перцем та смачним соусом. Це чудовий баланс солодкого, солоного та гострого смаків, ідеальний для тих, хто цінує виразні смаки тайської кухні. Гунг Фат Прик - це популярний вибір для швидкого та смачного морепродуктового обіду, який обов\'язково задовольнить вашу охоту до гострощі.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="mgoong_phat_prik_ingredients">
        <item>Інгредієнти:</item>
        <item>
        1 фунт (450 г) великих креветок, очищених та позбавлених кишень \n
        3-4 зубки часнику, дрібно нарізані \n
        2-3 свіжі червоні або зелені чилі перці, тонко нарізані (за смаком) \n
        2-3 ст. ложки рослинної олії \n
        2 ст. ложки соусу "Устриці" \n
        1 ст. ложка рибного соусу \n
        1 ч. ложка цукру \n
        Свіжий кроп для прикраси \n
    </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_prik_instructions">
        <item>Процес приготування:</item>
        <item>
        Підготовка креветок: Переконайтеся, що креветки очищені, позбавлені кишень та обсушені рушником. \n
        Приготування соусу: У невеликій мисці розмішайте разом соус "Устриці", рибний соус та цукор. Відкладіть на потім. \n
        Смаження креветок: Розігрійте рослинну олію в воку або великій сковорідці на великому вогні. Додайте дрібно нарізаний часник та нарізані чилі перці. Смажте приблизно 30 секунд, поки не з\'явиться аромат. \n
        Додавання креветок: Додайте підготовлені креветки на гарячу сковорідку. Смажте креветки 2-3 хвилини або до того часу, поки вони не стануть рожевими і прозорими. \n
        Додавання соусу: Перелійте суміш соусу на смажені креветки. Смажте ще 1-2 хвилини, переконавшись, що креветки добре покриті соусом. \n
        Прикраса: Подавайте Гунг Фат Прик, прикрашений свіжим кропом. \n
        Подача: Перекладіть Тайські Смажені Креветки з Чилі Перцем на сервірувальну тарілку. \n
        Смакуйте негідні та гострі смаки цієї смачної тайської страви. \n
    </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 78 = Goong Phat Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khing">
    Гунг Фат Хінг
</string>
    <!--DESCRIPTION-->
    <string name="goong_phat_khing_description">
    Гунг Фат Хінг - чудова тайська страва, в якій соковиті креветки смажаться з ароматними смаками свіжого імбиру та часнику. Ця страва пропонує гармонійне поєднання солодких, солоних та трохи гострих нот. Головною складовою є імбир, який додає ніжних креветкам теплий і виразний смак. Гунг Фат Хінг - це швидка та смачна страва, ідеальна для тих, хто цінує виразний смак імбиру та сміливі смаки тайської кухні.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_ingredients">
        <item>Інгредієнти:</item>
        <item>
        1 фунт (450 г) великих креветок, очищених та позбавлених кишень\n
        2-3 ст. ложки рослинної олії \n
        2-3 зубки часнику, дрібно нарізані \n
        2-3 ст. ложки свіжого імбиру, нарізаного соломкою\n
        2-3 свіжі червоні або зелені чилі перці, тонко нарізані (за смаком) \n
        2-3 ст. ложки рибного соусу \n
        1-2 ч. ложки цукру \n
        Свіжий кроп для прикраси \n
    </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_instructions">
        <item>Процес приготування:</item>
        <item>
        Підготовка креветок: Переконайтеся, що креветки очищені, позбавлені кишень та обсушені рушником. \n
        Смаження креветок: Розігрійте рослинну олію в воку або великій сковорідці на великому вогні. Додайте дрібно нарізаний часник та нарізані чилі перці. Смажте приблизно 30 секунд, поки не з\'явиться аромат. \n
        Додавання креветок і імбиру: Додайте підготовлені креветки та імбир соломкою на гарячу сковорідку. Смажте креветки 2-3 хвилини або до того часу, поки вони не стануть рожевими і прозорими. \n
        Приготування соусу: У невеликій мисці об\'єднайте рибний соус та цукор. Добре перемішайте, щоб розчинити цукор. \n
        Додавання соусу: Перелійте суміш рибного соусу та цукру на смажені креветки та імбир. Смажте ще 1-2 хвилини, переконавшись, що креветки добре покриті соусом. \n
        Прикраса: Подавайте Гунг Фат Хінг, прикрашений свіжим кропом. \n
        Подача: Перекладіть Тайські Смажені Креветки з Імбиром на сервірувальну тарілку. \n
        Смакуйте негідні та ароматні смаки цієї смачної тайської страви. \n
    </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 79 = Pla Krapong Neung Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao">
    Пла Крапонг Ненг Манао
</string>
    <!--DESCRIPTION-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao_description">
    Пла Крапонг Ненг Манао - це тайський кулінарний шедевр, відомий своїми ніжними смаками та елегантною подачею. Ця страва демонструє цілий луфар, дбайливо парений до відмінності, а потім приправлений пікантним лимонним соусом. Риба вбирає в себе живі смаки соусу, створюючи гармонійне поєднання солодких, солоних, кислих та трохи гострих нот. Пла Крапонг Ненг Манао - це не лише смачна страва, але й свято для смаку, що робить її популярним вибором для особливих випадків та тих, хто шукає вишуканий та смачний тайський морепродуктовий досвід.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_ingredients">
        <item>Інгредієнти:</item>
        <item>
        1 цілий луфар (близько 2-3 фунти), очищений та з відшарованими чешуями \n
        2-3 зубки часнику, дрібно нарізані \n
        2-3 свіжі червоні або зелені чилі перці, тонко нарізані (за смаком) \n
        2-3 ст. ложки рибного соусу \n
        2-3 ст. ложки лимонного соку \n
        1-2 ч. ложки пальмового цукру (або коричневого цукру) \n
        Свіжий кроп та нарізаний огірок для прикраси \n
    </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_instructions">
        <item>Процес приготування:</item>
        <item>
        Підготовка пароварки: Принесіть воду до кипіння у великій пароварці або горщику з парильним стійком. \n
        Зробіть розрізи в рибі: За допомогою гострого ножа зробіть 2-3 діагональних розрізи на кожному боці луфаря. \n
        Парювання риби: Покладіть цілий луфар на жаропрочний піддон, який вміщується у пароварці. Парюйте рибу приблизно 15-20 хвилин або до того моменту, коли вона добре приготована і легко розсипається виделкою. Час готування може варіюватися залежно від розміру риби. \n
        Приготування лимонного соусу: У невеликій каструлі розігрійте невелику кількість олії на середньому вогні. Додайте дрібно нарізаний часник і нарізані чилі перці. Пасуйте, поки вони не стануть ароматними і трохи пом\'якшуються. Додайте рибний соус, лимонний сік і пальмовий цукор. Готуйте ще хвилину або дві, поки соус трохи не згустіє. \n
        Подача риби: Обережно вийміть луфара з пароварки і розмістіть його на сервіровочному підносі. \n
        Поливання соусом: Полийте приготований лимонний соус на парений луфар, переконавшись, що він добре покритий. \n
        Прикраса: Подавайте Пла Крапонг Ненг Манао, прикрашений свіжим кропом. \n
        Подача: Подавайте тайського пареного луфаря з лимонним соусом гаряче, разом із нарізаним огірком. \n
        Смакуйте ніжні і живі смаки цієї вишуканої тайської страви, Пла Крапонг Ненг Манао, справжнього кулінарного шедевру. \n
    </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 80 = Pla Tod Kamin-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_tod_kamin">
    Пла Тод Камін
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_tod_kamin_description">
Пла Тод Камін - вишукана тайська страва, відома своєю ароматною та хрусткою скоринкою. Рибне філе, найчастіше окуня або морського окуня, маринують у ароматній суміші куркуми та спецій перед тим, як обсмажити у фритюрі до досконалості. В результаті виходить ніжна та ароматна риба з хрусткою золотистою скоринкою. Pla Tod Kamin пропонує чудовий контраст між землистими, теплими нотками куркуми та ніжним смаком риби. Це улюблена тайська страва, яка задовольняє і почуття, і смак.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>4 філе риби (окунь або морський окунь), приблизно 6-8 унцій кожне\n
1-2 чайні ложки порошку куркуми\n
1-2 чайні ложки часникового порошку\n
1-2 чайні ложки солі\n
Рослинна олія для фритюру\n
Свіже листя кінзи та часточки лайма для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте маринад:
У мисці змішайте порошок куркуми, часниковий порошок та сіль, щоб приготувати маринад.
Замаринуйте рибу:
Висушіть рибне філе паперовими рушниками.
Рівномірно змастіть філе куркумовим маринадом з обох боків.
Залиште рибу маринуватися приблизно на 15-30 хвилин, щоб вона просочилася ароматами.
Розігріваємо олію:
Нагрійте рослинну олію у фритюрниці або каструлі з товстим дном до 350°F (175°C).
Обсмажте рибу у фритюрі:
Обережно покладіть замариноване рибне філе в гарячу олію.
Смажте приблизно по 4-5 хвилин з кожного боку або поки вони не стануть золотисто-коричневими та хрусткими.
Вийміть обсмажене рибне філе і викладіть його на паперові рушники.
Прикрасити гарніром:
Прикрасьте Pla Tod Kamin свіжим листям кінзи і подавайте з часточками лайма.
Подавати до столу:
Перекладіть тайську смажену рибу з куркумою на сервірувальне блюдо.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячим і насолоджуйтеся ароматною та хрусткою скоринкою Pla Tod Kamin, чудової тайської рибної страви.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 81 = Goong Phat Phrik Pow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow">
        Гун Пхат Прік Поу
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow_description">

Гун Пхат Прік Поу - це ароматна тайська страва, яка представляє соковиті креветки, обсмажені з гострою та ароматною пастою чилі. Ця страва може похвалитися ідеальним балансом солодкого, солоного та гострого смаків. Зіркою шоу є паста чилі (Phrik Pow), яка надає креветкам сміливого та пікантного смаку. Це чудовий вибір для тих, хто цінує сміливі та гострі смаки тайської кухні. Гун Пхат Прік Поу швидко готується і обіцяє ситний та запальний кулінарний досвід.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 фунт (450 г) великих креветок, очищених і випотрошених\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 столові ложки тайської пасти чилі (Phrik Pow)\n
2-3 столові ложки рибного соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
Свіже листя кінзи для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте креветки:
Переконайтеся, що креветки почищені, випотрошені та просушені паперовими рушниками.
Обсмажте креветки у фритюрі:
Нагрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додати креветки:
Додайте підготовлені креветки на гарячу сковороду.
Обсмажуйте креветки 2-3 хвилини або поки вони не стануть рожевими і непрозорими.
Додати пасту чилі:
Додайте тайську пасту чилі (Phrik Pow) до креветок.
Смажте ще 1-2 хвилини, щоб креветки рівномірно вкрилися пастою.
Приготувати соус:
У невеликій мисці змішайте рибний соус і цукор. Добре перемішати, щоб цукор розчинився.
Додати соус:
Вилити рибний соус і цукрову суміш на обсмажені креветки з пастою чилі.
Смажити ще 1-2 хвилини, щоб креветки добре вкрилися соусом.
Прикрасьте блюдо:
Прикрасити Гун Пхат Прік Поу свіжим листям кінзи.
Подавати до столу:
Перекладіть креветки по-тайськи з пастою чилі на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте негайно, насолоджуючись сміливим і пряним смаком цієї смачної тайської страви з креветок.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 82 = Pla Neung Si Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_neung_si_ew">
    Пла Неунг Сі Ев
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_neung_si_ew_description">

Pla Neung Si Ew - тайська кулінарна перлина, що славиться своєю простотою та насиченим смаком умамі. Ця страва складається з цілої риби, як правило, окуня або морського окуня, делікатно приготованої на пару до досконалості та поданої в ароматному соєвому соусі. Риба вбирає в себе есенцію соусу, створюючи гармонійне поєднання пікантних, злегка солодкуватих та ароматних ноток. Pla Neung Si Ew - це вітрина тайської кулінарної витонченості, що пропонує легку, але глибоко ситну страву.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 цілий снапер або морський окунь (близько 2-3 фунтів), почищений і почищений від луски\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 скибочки імбиру\n
2-3 столові ложки світлого соєвого соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
1-2 чайні ложки устричного соусу\n
свіже листя кінзи та нарізана зелена цибуля для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте пароварку:
Доведіть воду до кипіння у великій пароварці або каструлі з решіткою для приготування на пару.
Почистіть рибу:
Гострим ножем зробіть 2-3 діагональні надрізи з кожного боку риби.
Приготуйте рибу на пару:
Покладіть цілу рибу на жароміцну тарілку, яка поміщається в пароварку.
Готуйте рибу на парі приблизно 15-20 хвилин або до повної готовності, поки вона не буде легко розламуватися виделкою. Час приготування може змінюватися залежно від розміру риби.
Приготуйте соус:
У невеликій сковороді змішайте подрібнений часник, шматочки імбиру, легкий соєвий соус, цукор та устричний соус.
Нагрійте соус на повільному вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться, а смаки не змішаються.
Подаємо рибу:
Обережно дістаньте рибу, приготовану на пару, з пароварки і викладіть на сервірувальне блюдо.
Полити соусом:
Полийте приготованим соусом рибу, приготовану на пару, щоб вона була рівномірно покрита.
Прикрашаємо:
Прикрасити Pla Neung Si Ew свіжим листям кінзи та нарізаною зеленою цибулею.
Подаємо:
Подавайте тайську рибу на пару в соєвому соусі гарячою, з жасминовим рисом, приготованим на пару.
Насолоджуйтесь:
Насолоджуйтесь ніжною та ароматною сутністю цієї тайської страви, Pla Neung Si Ew, істинним свідченням тайської кулінарної витонченості.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 83 = Pad Cha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_cha_talay">
        Пад Ча Талай

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_cha_talay_description">
Пад Ча Талай - це вогняна та ароматна тайська страва з морепродуктів, яка пробуджує смакові рецептори сміливими та гострими смаками. Ця страва поєднує в собі поєднання свіжих морепродуктів, таких як креветки, кальмари та мідії, з ароматними травами та спеціями, такими як листя кафрського лайму та перець чилі "пташине око". В результаті виходить спокуслива суміш солодких, солоних, кислих та інтенсивно пряних нот. Пад Ча Талай - улюблений вибір для тих, хто прагне запаморочливого тепла тайської кухні, що дає смачний поштовх, який одночасно задовольняє і незабутній

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1/2 фунта (225 г) креветок, очищених і випотрошених\n
1/2 фунта (225 г) кальмарів, почищених і нарізаних кільцями\n
1/2 фунта (225 г) мідій, почищених і розрізаних на частини\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 тонко нарізаних перця чилі (за вашим смаком)\n
2-3 тонко нарізані листки кафрського лайма\n
2-3 шматочки калгану (або імбиру)\n
2-3 столові ложки рибного соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
Свіже листя тайського базиліка для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте морепродукти:
Переконайтеся, що креветки почищені та випотрошені, кальмари почищені та нарізані, а мідії почищені та очищені від вушок.
Розігріти олію:
Розігрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Обсмажити часник і перець чилі:
У гарячу олію додати подрібнений часник і нарізаний перець чилі.
Обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додайте морепродукти:
Додайте креветки, кальмари та мідії у вок.
Обсмажуйте 2-3 хвилини, поки морепродукти не почнуть готуватися і не стануть непрозорими.
Додайте листя кафрського лайма та галангал:
Покладіть тонко нарізане листя кафрського лайма і скибочки галангалу. Смажте ще хвилину.
Приготуйте соус:
У невеликій мисці змішайте рибний соус і цукор до повного змішування.
Додати соус:
Вилити рибний соус з цукровою сумішшю на морепродукти та зелень.
Смажте ще 1-2 хвилини, поки соус не покриє морепродукти рівномірно.
Прикрашаємо:
Прикрасьте Пад Ча Талай свіжим листям тайського базиліка.
Подавати до столу:
Перекладіть тайські гострі морепродукти у фритюрі на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячим з пропареним жасминовим рисом, насолоджуючись сміливим і пряним смаком Пад Ча Талай.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 84 = Goong Phat Khao Poht-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khao_poht">
    GГун Пхат Кхао Похт
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khao_poht_description">

Гун Пхат Кхао Похт - це чудова тайська страва, яка поєднує соковиті креветки з овочевим асорті, створюючи яскраву та поживну піджарку. Ця страва відома своїм пікантним і злегка солодкуватим смаком, що виникає завдяки поєднанню устричного соусу, соєвого соусу та цукру. Goong Phat Khao Poht пропонує ідеальний баланс білка та овочів, що робить його корисним та ситним вибором для швидкого та ароматного тайського обіду.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 фунт (450 г) великих креветок, очищених і випотрошених\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
1 невелика цибулина, тонко нарізана\n
1 болгарський перець (будь-якого кольору), нарізаний\n
1 морква, нарізана соломкою\n
1/2 склянки суцвіть броколі\n
2-3 столові ложки устричного соусу\n
1-2 столові ложки соєвого соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
Свіже листя кінзи для прикраси\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте креветки:
Переконайтеся, що креветки почищені, випотрошені та просушені паперовими рушниками.
Обсмажте креветки у фритюрі:
Нагрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додати креветки:
Додайте підготовлені креветки на гарячу сковороду.
Обсмажуйте креветки 2-3 хвилини або поки вони не стануть рожевими і непрозорими. Вийміть їх зі сковороди та відкладіть.
Обсмажуємо овочі:
На тій самій сковороді додати ще трохи олії, якщо потрібно.
Додайте нарізану цибулю, болгарський перець, моркву та суцвіття броколі.
Обсмажуйте овочі протягом 3-4 хвилин, поки вони не стануть м\'якими, але залишаться хрусткими.
Приготуйте соус:
У невеликій мисці збийте устричний соус, соєвий соус і цукор до однорідної маси.
З\'єднати і перемішати:
Повернути приготовані креветки в сковороду з обсмаженими овочами.
Полити креветки та овочі сумішшю соусів.
Смажити ще 1-2 хвилини, поки все не покриється соусом і не прогріється.
Прикрасьте блюдо:
Прикрасити Гун Пхат Кхао Похт свіжим листям кінзи.
Подавати до столу:
Перекладіть креветки по-тайськи з овочевим асорті на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте негайно і насолоджуйтеся пікантним і поживним смаком цієї смачної тайської страви
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 86 = Pad Pak Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit">
    Пад Пак Руам Міт
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit_description">

Пад Пак Руам Міт - це яскрава та поживна тайська страва, яка готується у фритюрі з різнокольорових та хрустких овочів. Ця страва відома своєю простотою та акцентом на натуральному смаку овочів. З пікантним і злегка солодкуватим соусом вона пропонує ідеальний баланс текстур і смаків. Пад Пак Руам Міт не тільки смачний, але й корисний для здоров\'я, що робить його популярним гарніром або основною стравою в тайській кухні.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
2 склянки овочевого асорті (броколі, болгарський перець, морква, дитяча кукурудза, горошок тощо), вимиті та нарізані\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 столові ложки устричного соусу\n
1-2 чайні ложки соєвого соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n
Свіже листя кінзи для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте овочі:
Вимийте та наріжте овочеву суміш на шматочки розміром з укус.
Обсмажити овочі у фритюрі:
Нагрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додати овочі:
Додайте нарізані овочі до гарячої сковороди.
Обсмажте овочі протягом 3-4 хвилин, поки вони не стануть ніжно-хрусткими.
Приготувати соус:
У невеликій мисці змішати устричний соус, соєвий соус і цукор. Перемішати до отримання однорідної маси.
Додати соус:
Вилити суміш соусу на обсмажені овочі.
Смажити ще 1-2 хвилини, щоб соус рівномірно покрив овочі.
Прикрашаємо:
Прикрасити пад пак руам міт свіжим листям кінзи.
Подавати до столу:
Перекладіть тайське овочеве асорті на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячим як чудовий гарнір або корисну вегетаріанську основну страву, насолоджуючись натуральними смаками та яскравими кольорами цієї тайської кулінарної перлини
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 87 = Kai Lan Phat Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_lan_phat_thai">
        Кай Лан Пхат Тай

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_lan_phat_thai_description">
Кай Лан Пхат Тай - це смачна тайська страва, в якій китайська броколі, також відома як кай лан, пасерована в пікантному устричному соусі. Ця страва є гармонійним поєднанням смаків і текстур, де злегка гіркувата і ніжна кай-лан ідеально доповнюється устричним соусом, багатим на умамі. Часник додає глибини, а трохи цукру збалансовує смаки. Кай Лан Пхат Тай - це швидка та поживна страва, яку можна подавати як гарнір або вегетаріанську основну страву, привносячи до вашого столу багаті смаки тайської кухні.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 пучок китайської броколі (кай лан), вимитий і нарізаний на шматочки розміром з укус\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 столові ложки устричного соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте китайську броколі:
Миємо китайську броколі та нарізаємо на шматочки, відокремлюючи стебла від листя.
Обсмажуємо часник:
Нагрійте рослинну олію у воке або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додати стебла китайської броколі:
Додайте стебла китайської броколі на гарячу сковороду.
Обсмажуйте 2-3 хвилини, поки вони не стануть м\'якими.
Додати листя китайської броколі:
Додайте листя китайської броколі на сковороду.
Смажте ще 1-2 хвилини, поки вони не зів\'януть і не стануть м\'якими.
Приготувати соус:
У невеликій мисці змішайте устричний соус і цукор. Добре перемішайте, поки цукор не розчиниться.
Додати соус:
Вилити устричний соус і цукрову суміш на обсмажену китайську броколі.
Смажте ще 1-2 хвилини, щоб соус рівномірно покрив овочі.
Подавати до столу:
Перекладіть обсмажену по-тайськи китайську броколі з устричним соусом на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячою як гарнір або вегетаріанську основну страву, насолоджуючись простим, але ситним смаком цього тайського делікатесу
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 88 = Phak Boong Fai Daeng"-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng">
    Пхак Бун Фай Даенг
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng_description">
Фак Бунг Фай Даенг - це смачна тайська страва, приготована у фритюрі з іпомеєю, яскравою листовою зеленню, яка смажиться в ароматній червоній пасті каррі. Ця страва відома своїм яскравим і пряним смаком, а також ніжною хрусткою текстурою. Червона паста каррі додає чудової гостроти, а іпомея забезпечує освіжаючий контраст. Пхак Бунг Фай Даенг - популярна вулична їжа в Таїланді, яку цінують за баланс солодкого, солоного та гострого смаків. Незалежно від того, чи подається він як гарнір, чи як вегетаріанська основна страва, це швидкий і смачний спосіб відчути суть тайської кухні.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 пучок іпомеї, вимитий і нарізаний 4-дюймовими шматочками\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
2-3 столові ложки червоної пасти каррі\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
1-2 чайні ложки цукру\n
1-2 чайні ложки рибного соусу\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте іпомею:
Вимийте іпомею та наріжте її 4-дюймовими шматочками, викинувши жорсткі стебла.
Обсмажити часник:
Нагрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте близько 30 секунд до появи аромату.
Додати червону пасту каррі:
Додайте червону пасту каррі до гарячої олії.
Обсмажуйте 1-2 хвилини, щоб вивільнити аромат і смак пасти каррі.
Обсмажте іпомею:
Додайте підготовлену іпомею на сковороду.
Обсмажуйте 2-3 хвилини, поки вона не почне в\'янути і не стане ніжно-хрусткою.
Приправити цукром і рибним соусом:
Посипте обсмажену іпомею цукром і рибним соусом.
Продовжуйте смажити ще 1-2 хвилини, щоб смаки злилися воєдино.
Подавати до столу:
Перекладіть тайську іпомею, обсмажену у червоній пасті каррі, на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячою як гарнір або вегетаріанську основну страву, насолоджуючись яскравим і ароматним смаком цієї класики тайської вуличної їжі.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 89 = Phad Phak Kana-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phad_phak_kana">
        Phad Phak Kana

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phad_phak_kana_description">
Phad Phak Kana — це класичне тайське смажене блюдо, яке відзначає яскраві смаки китайської брокколі, також відомої як кай лан. Ця страва містить ніжні хрусткі стебла та листя китайської брокколі, обсмажені з часником і пікантним соусом. Він пропонує чудовий баланс солодкого, солоного та умамі смаків із трохи гіркуватою ноткою брокколі. Phad Phak Kana — це швидкий і поживний гарнір або вегетаріанська основна страва, яка демонструє простоту та смак тайської кухні.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 пучок китайської брокколі (кай лан), вимитий і нарізаний шматочками\n
2-3 зубчики часнику, подрібнити\n
2-3 столові ложки рослинного масла\n
1-2 столові ложки устричного соусу (замініть вегетаріанським устричним соусом для вегетаріанської версії)\n
1-2 чайні ложки соєвого соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте китайську брокколі:
Помийте китайську брокколі та наріжте її невеликими шматочками, відокремивши стебла від листя.
Смажений часник:
Розігрійте рослинне масло в воке або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і смажте, помішуючи, приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додайте стебла китайської брокколі:
Додайте стебла китайської брокколі на гарячу сковороду.
Смажте, помішуючи, 2-3 хвилини, поки вони не почнуть розм’якшуватися.
Додайте листя китайської брокколі:
Додайте в сковороду листя китайської брокколі.
Смажте, помішуючи, ще 1-2 хвилини, поки вони не зів’януть і не стануть ніжно-хрусткими.
Приготувати соус:
У маленькій мисці змішайте устричний соус (або вегетаріанський устричний соус), соєвий соус і цукор. Добре перемішайте, поки цукор не розчиниться.
Додати соус:
Вилийте суміш соусу на обсмажену китайську брокколі.
Смажте, помішуючи, ще 1-2 хвилини, переконавшись, що соус рівномірно покриє овочі.
Подавати:
Перекладіть смажену по-тайськи китайську брокколі (Phad Phak Kana) на тарілку для подачі.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячим як гарнір або вегетаріанську основну страву, оцінивши прості, але чудові смаки цієї перлини тайської кулінарії.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 90 = Pad Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak">
      Пад Пак

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_description">
        Пад Пак - це проста, але ароматна тайська страва, яка підкреслює природний смак і хрускіт свіжих овочів. Ця страва складається з одного виду овочів, таких як броколі або бок-чой, обсмажених з часником і пікантним соусом. Він пропонує гармонійний баланс солодкого, солоного та гострого смаків, а часник надає чудового аромату. Пад Пак можна смакувати як поживний гарнір або вегетаріанську основну страву, демонструючи суть тайської кухні через її простоту та смакоту.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 пучок обраного вами овоча (наприклад, броколі, пак-чой, іпомея), вимитий і нарізаний на шматочки розміром з укус\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 столові ложки рослинної олії\n
1-2 столові ложки устричного соусу (для вегетаріанського варіанту можна замінити на вегетаріанський устричний соус)\n
1-2 чайні ложки соєвого соусу\n
1-2 чайні ложки цукру\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте овочі:
Вимийте обраний овоч і наріжте його на шматочки, щоб вони були однакового розміру.
Обсмажуємо часник:
Нагрійте рослинну олію у воку або великій сковороді на сильному вогні.
Додайте подрібнений часник і обсмажуйте приблизно 30 секунд до появи аромату.
Додати овочі:
Додайте підготовлені овочі до гарячої сковороди.
Обсмажуйте 2-3 хвилини, поки він не стане м\'яким.
Приготувати соус:
У невеликій мисці змішайте устричний соус (або вегетаріанський устричний соус), соєвий соус і цукор. Добре перемішайте, поки цукор не розчиниться.
Додайте соус:
Вилити соусну суміш на обсмажені овочі.
Смажте ще 1-2 хвилини, щоб соус рівномірно покрив овочі.
Подавати до столу:
Перекласти овочі по-тайськи (пад пак) на сервірувальну тарілку.
Насолоджуйтесь:
Подавайте гарячими як гарнір або вегетаріанську основну страву, насолоджуючись простотою та вишуканим смаком цієї класики тайської кухні.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 91 = Gang Keow Wan Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_pak">
    Ганг Кео Ван Пак
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_pak_description">
Ганг Кео Ван Пак - це вишукане тайське зелене каррі, в якому суміш свіжих овочів оживає в ароматному та вершковому соусі на основі кокосового молока. Ця страва відома своїм гармонійним поєднанням смаків, що поєднує в собі землистість тайського базиліка, гостроту зеленого перцю чилі та насиченість кокосового горіха. Це шедевр для вегетаріанців та веганів, який спокушає смакові рецептори симфонією солодких, солоних та гострих нот, що робить його улюбленою тайською їжею для комфортного харчування.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
2 склянки овочевої суміші (болгарський перець, бамбукові пагони, молода кукурудза, баклажани тощо), подрібнені\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
2-3 столові ложки зеленої пасти каррі\n
2-3 листки кафрського лайма, порвані\n
1-2 тайські перці чилі, нарізані (відрегулюйте рівень гостроти)\n
1-2 столові ложки рослинної олії\n
1-2 чайні ложки цукру\n
1-2 чайні ложки соєвого соусу\n
Свіже листя тайського базиліка для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте овочі:
Вимийте та наріжте овочеву суміш на шматочки розміром з укус.
Створіть основу для каррі:
Нагрійте рослинну олію в каструлі на середньому вогні.
Додайте зелену пасту каррі та обсмажуйте 1-2 хвилини до появи аромату.
Додайте кокосове молоко:
Влийте кокосове молоко і перемішайте, щоб воно з\'єдналося з пастою каррі.
Доведіть суміш до легкого кипіння.
Додайте овочі:
Додайте нарізані овочеві суміші до киплячого каррі.
Варити 5-7 хвилин або поки овочі не досягнуть бажаної м\'якості.
Приправити каррі:
Приправити каррі цукром і соєвим соусом, відповідно до ваших смакових уподобань.
Добре перемішайте, щоб рівномірно розподілити аромати.
Вводимо ароматизатори:
Порвіть листя кафрського лайму і додайте їх до карі для чудового цитрусового аромату.
За бажанням, додайте тайський перець чилі для додаткової гостроти.
Подавайте до столу:
Перелийте тайське зелене каррі з овочами (Gang Keow Wan Pak) в порційні миски.
Прикрасьте і насолоджуйтеся:
Перед подачею щедро прикрасьте блюдо свіжим листям тайського базиліка.
Подавайте гарячим з жасминовим рисом, приготованим на пару, насолоджуючись вишуканим тайським смаком.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 92 = Som Tum Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai_jay">
    Сом Тум Тай Джей
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_jay_description">
Сом Тум Тай Джей - це чудовий та освіжаючий тайський салат, який задовольнить вегетаріанські вподобання. Ця версія класичного Сом Тума містить зелену папайю, помідори черрі та інші овочі в пікантній, солодкій та гострій заправці. Це гармонійний баланс смаків і текстур, з фірмовим тайським поєднанням лайма, рибного соусу (або вегетаріанської альтернативи) та гостроти чилі. Сом Тум Тай Джей - ідеальна закуска або гарнір для тих, хто шукає вегетаріанський або веганський смак кулінарної досконалості Таїланду.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
2 склянки подрібненої зеленої папайї\n
1 склянка помідорів черрі, розрізаних навпіл\n
2-3 зубчики часнику, подрібнені\n
2-3 тайських перчика чилі, подрібнених (відрегулюйте за рівнем гостроти)\n
2-3 столові ложки смаженого арахісу, крупно подрібненого\n
1-2 столові ложки пальмового або коричневого цукру\n
1-2 столові ложки соку лайма\n
1-2 столові ложки соєвого соусу (або вегетаріанського рибного соусу)\n
1-2 столові ложки тамаринду\n
Свіже листя кінзи для прикраси\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Prepare Papaya and Vegetables: Peel and shred the green papaya using a grater or a julienne peeler. Halve the cherry tomatoes. Set aside. Make the Dressing: In a mortar and pestle, pound minced garlic and chopped Thai bird\'s eye chilies to a paste. Add palm sugar and continue pounding until it dissolves. Stir in lime juice, soy sauce (or vegetarian fish sauce), and tamarind paste. Mix well. Combine Ingredients: In a large mixing bowl, combine the shredded green papaya and cherry tomatoes. Pour the dressing over the vegetables and toss to coat evenly. Adjust Seasonings: Taste the salad and adjust the sweetness, saltiness, and spiciness according to your preference by adding more sugar, soy sauce, or chilies. Serve: Transfer the Vegetarian Thai Green Papaya Salad (Som Tum Thai Jay) to serving plates. Garnish and Enjoy: Garnish with coarsely crushed roasted peanuts and fresh cilantro leaves. Serve immediately as a vibrant and flavorful appetizer or side dish.Підготуйте папайю та овочі:
Зелену папайю почистити та подрібнити на тертці або за допомогою соковижималки.
Помідори черрі розрізати навпіл.
Відкладіть в сторону.
Приготуйте заправку:
У ступці з товкачем розітріть часниковий фарш і подрібнений тайський перець чилі до стану пасти.
Додайте пальмовий цукор і продовжуйте розтирати, поки він не розчиниться.
Додайте сік лайма, соєвий соус (або вегетаріанський рибний соус) і пасту тамаринду. Добре перемішати.
Поєднати інгредієнти:
У великій мисці змішати подрібнену зелену папайю та помідори черрі.
Полити заправкою овочі та перемішати, щоб рівномірно покрити.
Відрегулювати заправку:
Скуштуйте салат і відрегулюйте солодкість, солоність і гостроту відповідно до ваших уподобань, додавши більше цукру, соєвого соусу або перцю чилі.
Подавати до столу:
Перекладіть вегетаріанський тайський салат із зеленої папайї (Som Tum Thai Jay) на порційні тарілки.
Прикрасьте і насолоджуйтеся:
Прикрасьте салат грубо подрібненим смаженим арахісом і свіжим листям кінзи.
Подавайте негайно як яскраву та ароматну закуску або гарнір.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 94 = Luk Chup-->
    <!--TITLE-->
    <string name="luk_chup">
    Лук Чуп
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="luk_chup_description">
Лук Чуп - це чудовий і візуально приголомшливий тайський десерт, що нагадує крихітні фрукти та овочі. Виготовлені з солодкої пасти з бобів мунг, цукру та складних деталей, ці кондитерські вироби розміром з укус є одночасно і смачними, і мистецькими. Лук Чуп часто подають на урочистих заходах і святкуваннях, демонструючи майстерність і креативність тайських десертних майстрів. Кожен шматочок - це мініатюрний витвір мистецтва, який має солодкий і горіховий смак, що робить його унікальним і заповітним частуванням.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="luk_chup_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка розколотих бобів маш\n
1/2 склянки цукру\n
1/2 склянки кокосового молока\n
Різноманітні харчові барвники та їстівні фарби для формування\n
Їстівна глазур для блискучого покриття (за бажанням)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="luk_chup_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте боби маш:
Ретельно промийте квасолю маш і замочіть її у воді приблизно на 2 години.
Відцідіть воду та приготуйте квасолю на пару до м\'якості (приблизно 20-30 хвилин).
Розімніть запарену квасолю на дрібну пасту, поки вона ще тепла.
Підсолодити пасту з маш:
У каструлі з антипригарним покриттям змішайте пасту з бобів маш, цукор і кокосове молоко.
Варити на повільному вогні, постійно помішуючи, поки суміш не загусне і не відстане від стінок каструлі.
Зніміть з вогню і дайте охолонути.
Сформувати лук чуп:
Розділіть підсолоджену пасту з бобів маш на невеликі порції і пофарбуйте кожну порцію харчовим барвником за бажанням.
За допомогою рук або формочок сформуйте з кольорової пасти мініатюрні фруктові та овочеві фігурки.
Використовуйте їстівні фарби, щоб додати фігуркам складні деталі та кольори.
За бажанням, змастіть Luk Chup їстівною глазур\'ю, щоб надати йому блискучого вигляду.
Подавайте до столу:
Викладіть Luk Chup на сервірувальне блюдо або в декоративні коробочки.
Насолоджуйтеся цими чудовими витворами їстівного мистецтва в якості особливого частування або подарунка.
Luk Chup - це праця любові, а його вишуканий зовнішній вигляд додає радості від насолоди цими мініатюрними шедеврами.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 95 = Tub Tim Gro-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tub_tim_grob">
    Туб Тім Гроб
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tub_tim_grob_description">

Туб Тім Гроб - популярний тайський десерт, відомий своїми яскравими кольорами та чудовим смаком. Це хрусткі кубики водяного каштана, вкриті червоними та зеленими перлинами тапіоки, які подаються в підсолодженому кокосовому молоці з відтінком аромату пандану. Цей десерт пропонує гармонійний контраст текстур та ідеальний баланс солодощів. Таб Тім Гроб не тільки візуально привабливий, але й освіжаючий та ситний спосіб завершити тайську трапезу.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка консервованих водяних каштанів, нарізаних дрібними кубиками\n
2 столові ложки червоних перлин тапіоки (рубінових перлин)\n
2 столові ложки зелених перлин тапіоки (смарагдові перлини)\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
Кілька листків пандану (за бажанням)\n
Колотий лід для подачі\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Зварити перлини тапіоки:
Окремо промийте червоні та зелені перлини тапіоки і варіть їх в окремих каструлях у киплячій воді, поки вони не стануть напівпрозорими (зазвичай 15-20 хвилин).
Злийте воду і промийте їх холодною водою, щоб запобігти злипанню.
Підсолодити кокосове молоко:
У каструлі змішайте кокосове молоко і пальмовий цукор (або коричневий цукор).
Якщо є, зв\'яжіть кілька листочків пандану у вузол і додайте їх до суміші для аромату.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться. Не дайте суміші закипіти.
Вийміть листя пандану і дайте підсолодженому кокосовому молоку охолонути.
Зберіть "Тім Гроб":
У креманки або склянки покладіть на дно шар колотого льоду.
Зверху на лід додайте щедру ложку нарізаних кубиками водяних каштанів.
Посипте водяні каштани ложкою червоних і зелених перлин тапіоки.
Наливаємо кокосове молоко:
Обережно вилийте підсолоджене кокосове молоко на водяні каштани та перлини тапіоки, доки не заповниться миска або склянка.
Подавайте до столу:
Традиційно Tub Tim Grob подають холодним. Подавайте відразу як освіжаючий і візуально привабливий тайський десерт.
Насолоджуйтеся чудовим поєднанням текстур і смаків у Tub Tim Grob, що ідеально підходить для задоволення ваших солодких бажань у спекотний день
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 96 = Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="ruam_mit">
    Руам Міт
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="ruam_mit_description">
Руам Міт - це чудовий тайський десерт, який відповідає своїй назві, що перекладається як "змішані солодощі". Це асортимент різнокольорових солодких ласощів, кожне з яких має унікальну текстуру та смак. До складу цих солодощів часто входять желе, боби, фрукти та інші смачні інгредієнти, просочені ароматним сиропом. Руам Міт - популярний десерт вуличної їжі в Таїланді, що пропонує різноманітні смаки та текстури в одній порції, що робить його улюбленим вибором для ласунів.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="ruam_mit_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
Асортимент змішаних солодощів (желе, квасоля, фрукти і т.д.)\n
1 склянка пальмового цукру\n
2 склянки води\n
Кілька листочків пандану (за бажанням)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="ruam_mit_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте сироп:
У каструлі змішайте пальмовий цукор і воду.
Якщо є, зв\'яжіть кілька листочків пандану у вузол і додайте їх до суміші для аромату.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки пальмовий цукор не розчиниться. Варіть кілька хвилин, щоб сироп набрався аромату.
Вийміть листя пандану і дайте сиропу охолонути.
Зберіть Руам Міт:
У сервірувальну миску або тарілку викладіть добірку ваших улюблених солодощів у вигляді міксу.
Полийте цукерки охолодженим сиропом з пальмового цукру, щоб вони були щедро вкриті.
Подавайте до столу:
Руам Міт можна подавати кімнатної температури або охолодженим, залежно від ваших уподобань.
Насолоджуйтесь чудовим розмаїттям смаків та текстур цього тайського десерту.
Руам Міт - це чудовий спосіб відчути різноманітність тайських солодощів в одній порції, що робить його солодким і ситним частуванням для будь-якого випадку.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 97 = Kluay Buat Chi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_buat_chi">
Клуай Буат Чі
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_buat_chi_description">
Kluay Buat Chi - це класичний тайський десерт, який поєднує стиглі банани, вершкове кокосове молоко та запашний пальмовий цукор у насичену солодку суміш. Банани варяться на повільному вогні до готовності, вбираючи в себе соковитий кокосовий сироп і пальмовий цукор, в результаті чого виходить чудовий десерт з ідеальним поєднанням солодкого і вершкового смаків. Цей заспокійливий тайський десерт часто смакує теплим, демонструючи тропічний шарм стиглих бананів і багатство кокосового горіха.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
4 стиглі банани, очищені та нарізані кружальцями\n
1 склянка кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
Щіпка солі\n
Кілька листків пандану (за бажанням)\n
Кунжут для прикраси (за бажанням)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте сироп:
У каструлі змішайте кокосове молоко, пальмовий цукор (або коричневий цукор) і дрібку солі.
Якщо є, зв\'яжіть кілька листочків пандану у вузол і додайте їх до суміші для аромату.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться, а сироп трохи не загусне.
Вийміть листя пандану та відставте сироп убік.
Зварити банани на повільному вогні:
В окрему каструлю покладіть нарізані банани та приготований сироп з кокосової пальми.
Тушкуйте банани в сиропі на повільному вогні, поки вони не стануть м\'якими і не вберуть в себе всі аромати (зазвичай близько 10-15 хвилин).
Періодично помішуйте, щоб банани рівномірно вкрилися сиропом.
Подавайте до столу:
Kluay Buat Chi традиційно подають теплим.
За бажанням, перед подачею можна прикрасити кунжутом для додаткової текстури та аромату.
Насолоджуйтесь заспокійливим і тропічним смаком Клюай Буат Чі, тайського десерту, який оспівує природну солодкість стиглих бананів і насиченість кокосового горіха
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 98 = Sang Kaya Fug Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong">
        Санг Кайя Фуг Тонг

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong_description">
Санг Кайя Фуг Тонг - унікальний тайський десерт, який чудово поєднує вершковий заварний крем з природною солодкістю гарбуза. Насичений заварний крем з кокосового молока, яєць та ароматного пандану заливають у видовбаний гарбуз, а потім готують на пару до повного застигання. В результаті виходить гармонійне поєднання текстур і смаків - оксамитовий заварний крем, наповнений землистістю гарбуза. Цей чудовий десерт часто подають у власній гарбузовій "мисці", що робить його і візуально ефектним, і надзвичайно смачним.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 невеликий гарбуз (приблизно 2-3 кілограми)\n
4 яйця\n
1 склянка кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
1 чайна ложка екстракту пандану (або есенції)\n
Дрібка солі\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте гарбуз:
Зрізаємо з гарбуза верхівку, щоб створити кришку.
Вийміть насіння та волокнисті нитки з середини гарбуза, щоб утворилася порожниста "чаша".
Приготуйте заварний крем:
У мисці збийте яйця, кокосове молоко, пальмовий цукор (або коричневий цукор), екстракт пандану (або есенцію) і дрібку солі до однорідної маси.
Наповніть гарбуз:
Вилийте заварний крем у видовбаний гарбуз, залишивши трохи місця зверху (заварний крем розшириться під час приготування).
Закрийте гарбуз кришкою.
Готуємо гарбуз на пару:
Помістіть наповнений гарбуз у пароварку, накрийте кришкою і готуйте на середньому вогні приблизно 30-40 хвилин або поки заварний крем не застигне. Щоб перевірити готовність, встроміть у заварний крем зубочистку; вона повинна вийти чистою.
Охолодити і подавати до столу:
Після приготування обережно вийміть гарбуз з пароварки і дайте йому трохи охолонути.
Санг Кая Фуг Тонг можна подавати теплим або кімнатної температури.
Презентація:
Для подачі наріжте гарбуз часточками або зачерпніть ложкою заварний крем разом з розм\'якшеною м\'якоттю гарбуза.
Насолоджуйтесь чудовим контрастом шовковистого заварного крему та ніжного гарбуза в Sang Kaya Fug Thong, улюбленому тайському десерті, який поєднує вершкову солодкість із землистими нотками гарбуза.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 99 = Tao Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tao_suan">
        Тао Суан

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tao_suan_description">

Тао Суан - це заспокійливий і корисний тайський десертний суп з бобів мунг. Це традиційне солодке частування поєднує вершкове пюре з бобів маш з кокосовим молоком та запашним ароматом пандану. Він злегка підсолоджений, що робить його заспокійливим і не надто солодким десертом. Подається теплим, Тао Суан - улюблений тайський десерт, який цінують за його ніжну текстуру і тонкий смак. Його часто подають із золотистими, хрусткими ютяо (китайські смажені палички з тіста) для чудового контрасту текстури.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tao_suan_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка квасолі маш\n
6 склянок води\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
1-2 листки пандану, зав\'язані у вузлики (за бажанням)\n
ютяо (китайські смажені палички з тіста) на гарнір (за бажанням)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tao_suan_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте боби маш:
Ретельно промийте квасолю маш і замочіть її у воді приблизно на 2 години.
Злийте воду і покладіть квасолю у велику каструлю з 6 склянками води.
Якщо є, додайте листя пандану для аромату.
Доведіть суміш до кипіння, потім зменшіть вогонь і варіть, поки боби маш не стануть м\'якими і не розваряться (зазвичай 20-30 хвилин).
Підсолодити і змішати блендером:
Видалити листя пандану, якщо використовували.
Додайте в каструлю пальмовий цукор (або коричневий цукор) і перемішайте, поки він не розчиниться.
За допомогою ручного блендера або кухонного комбайна подрібніть боби маш до отримання однорідного пюре.
Приготуйте кокосове молоко:
В окремій каструлі нагрійте кокосове молоко на середньо-слабкому вогні, щоб воно стало теплим, але не кипіло.
Подавайте Тао Суан:
Розлийте пюре з бобів маш у порційні тарілки.
Залити пюре з машу теплим кокосовим молоком.
За бажанням, подавайте з хрусткими ютяо для вмочування або як гарнір.
Насолоджуйтеся Тао Суан як заспокійливим і злегка солодким тайським десертом, який зігріває серце і задовольняє смакові рецептори.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 100 = Kanom Krok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kanom_krok">
    Каном Крок
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kanom_krok_description">
Каном Крок - улюблений десерт тайської вуличної їжі, відомий своїми чудовими млинцями з хрустким зовнішнім шаром і м\'якою, солодкою серединою. Виготовлені з простого тіста з рисового борошна та кокосового молока, вони готуються на спеціальній чавунній сковороді з маленькими круглими формочками. В результаті виходить неземне поєднання вершкового кокосового крему та легкої солодкої нотки. Ці міні-млинці часто смакують теплими і є улюбленими ласощами як для місцевих жителів, так і для туристів.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kanom_krok_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка рисового борошна\n
1 склянка кокосового молока\n
1/2 склянки води\n
1/4 склянки пальмового або коричневого цукру\n
Щіпка солі\n
Рослинна олія для змащування сковороди\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kanom_krok_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>

     Приготуйте кляр:
У мисці змішайте рисове борошно, кокосове молоко, воду, пальмовий цукор (або коричневий цукор) і дрібку солі.
Збийте інгредієнти до отримання однорідного кляру без грудочок.
Розігрійте сковороду:
Нагрійте сковорідку Kanom Krok або aebleskiver (спеціальну чавунну сковорідку з маленькими круглими формочками) на середньому вогні.
Злегка змастіть форми рослинною олією.
Смажимо млинці:
Як тільки сковорода нагріється, вилийте тісто в кожну форму, заповнюючи їх приблизно на дві третини.
Накрийте сковороду кришкою і готуйте приблизно 5 хвилин або поки краї не стануть золотисто-коричневими.
Переверніть і продовжуйте готувати:
Обережно переверніть кожен млинець за допомогою шпажки або виделки.
Знову накрийте сковороду кришкою і готуйте ще 5 хвилин або поки обидва боки не стануть золотистими і хрусткими.
Подавати до столу:
Вийміть млинці "Каном Крок" з формочок, поки вони ще теплі.
Насолоджуйтесь цими маленькими смаколиками так, як вони є, або з додатковою порцією кокосового молока.
Найкраще смакувати Kanom Krok свіжими, щойно зняті з пательні, пропонуючи чудовий контраст текстур і непереборний смак кокосу та солодкість у кожному шматочку

        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 101 = Kluay Tod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_tod">
    Клюай Тод
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_tod_description">
Клюай Тод - популярний тайський десерт, який перетворює стиглі банани на хрусткі, золотисті ласощі. Банани вкриті солодким і повітряним кляром, в результаті чого створюється приємний контраст текстур - хрусткий зовні і ніжний всередині. Kluay Tod часто використовують як закуску з вуличної їжі або як солодке завершення тайської трапези, він пропонує чудовий баланс натуральної бананової солодощі та легкої хрусткої скоринки. Це швидкі та легкі ласощі, які приносять комфорт і посмішку кожному, хто їх скуштує

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_tod_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>

4 стиглі банани, очищені та нарізані кружальцями\n
1 склянка універсального борошна\n
1/4 склянки рисового борошна\n
2 столові ложки цукру\n
1/2 чайної ложки солі\n
1/2 склянки води\n
Рослинна олія для смаження\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_tod_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте кляр:
У мисці змішайте універсальне борошно, рисове борошно, цукор і сіль.
Поступово додайте воду і збивайте, поки не отримаєте однорідне і злегка густе тісто.
Нагріти олію:
Нагрійте рослинну олію в глибокій сковороді або воку на середньому вогні. Вам знадобиться достатньо олії, щоб занурити шматочки бананів.
Покрийте банани:
Занурте кожну бананову скибочку в кляр, переконавшись, що вони рівномірно покриті.
Обсмажте банани:
Обережно покладіть шматочки банана в клярі в гарячу олію. Смажте партіями, щоб уникнути переповнення.
Смажте, поки Клуай Тод не стане золотисто-коричневим і хрустким, зазвичай приблизно 2-3 хвилини на партію.
Відцідити і подавати до столу:
Вийняти обсмажені банани з олії за допомогою шумівки.
Викладіть їх на тарілку, застелену паперовими рушниками, щоб стекла зайва олія.
Подавайте до столу:
Kluay Tod найкраще смакувати теплим, як самостійно, так і з кулькою ванільного морозива для додаткової насолоди.
Насолоджуйтесь хрусткою скоринкою Клюай Тод, улюбленого тайського десерту, який поєднує солодкість стиглих бананів з чудовою смаженою скоринкою - ідеальне частування на будь-яке свято.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 102 = Sa Koo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sa_koo">
    Са Ку
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sa_koo_description">
Са Ку - це соковитий тайський десерт із жувальними та напівпрозорими перлинами тапіоки, просоченими солодким вершковим кокосовим кремом. Ці ласощі пропонують приємний контраст текстур - перлини тапіоки м\'які і злегка жувальні, тоді як кокосовий крем забезпечує насичену і оксамитову солодкість. Часто увінчаний солодкою кукурудзою або таро, Са Ку - це заспокійливий і візуально привабливий десерт, який задовольняє як смак, так і почуття.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sa_koo_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка дрібних перлин тапіоки\n
2 склянки води\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
Щіпка солі\n
Зерна солодкої кукурудзи або шматочки таро для прикраси (за бажанням)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sa_koo_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте перлини тапіоки:
Промийте перлини тапіоки в холодній воді, поки вода не стане прозорою.
У каструлю додайте 2 склянки води і доведіть її до кипіння.
Додайте промиті перлини тапіоки в киплячу воду і варіть приблизно 10-15 хвилин, або поки вони не стануть прозорими і не стануть м\'якими.
Злийте воду і промийте перлини тапіоки під холодною водою.
Приготуйте кокосовий крем:
В іншій каструлі змішайте кокосове молоко, пальмовий цукор (або коричневий цукор) і дрібку солі.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться, а кокосовий крем не стане теплим.
Зібрати Са Ку:
Розкладіть приготовані перлини тапіоки в сервірувальні миски.
Полийте перлини тапіоки теплим кокосовим кремом.
За бажанням, зверху можна додати зерна солодкої кукурудзи або шматочки таро для додаткового смаку та текстури.
Подавайте до столу:
Са Ку найкраще смакує теплим, але його можна подавати і кімнатної температури або охолодженим.
Побалуйте себе вершковим смаком Са Ку, тайського десерту, який поєднує в собі чудову жувальну здатність перлин тапіоки з розкішною солодкістю кокосових вершків - чудові ласощі на будь-яке свято
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 103 = Thai Coconut Pancakes-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thai_coconut_pancakes">
    Тайські кокосові млинці
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thai_coconut_pancakes_description">
Тайські кокосові млинці, відомі як "Кханом Крок", - це чудовий десерт вуличної їжі, який передає суть тайських смаків. Ці млинці розміром з укус готуються з тіста з рисового борошна, кокосового молока та пальмового цукру, в результаті чого утворюється хрустка оболонка з м\'якою, солодкою та ароматною серединою. Приготовані на спеціальній сковорідці з маленькими круглими формочками, Khanom Krok є візуальною насолодою та улюбленою закускою, пропонуючи ідеальний баланс кокосової насиченості та тонкої солодощі.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка рисового борошна\n
1 склянка кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового або коричневого цукру\n
1/4 чайної ложки солі\n
Рослинна олія для змащування сковороди\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте кляр:
У мисці збийте рисове борошно, кокосове молоко, пальмовий цукор (або коричневий цукор) і сіль до отримання однорідного тіста без грудочок.
Розігріти сковороду:
Нагрійте сковороду "Ханом Крок" (спеціалізована чавунна сковорода-гриль з маленькими круглими формочками) на середньо-слабкому вогні.
Злегка змастіть кожну форму рослинною олією.
Готуємо млинці:
Як тільки сковорода нагріється, вилийте тісто в кожну форму, заповнюючи їх приблизно на дві третини.
Накрийте сковороду кришкою і готуйте приблизно 3-5 хвилин або поки краї не стануть хрусткими і золотисто-коричневими.
Переверніть і продовжуйте готувати:
Обережно переверніть кожен млинець за допомогою шпажки або виделки.
Знову накрийте сковороду кришкою і готуйте ще 3-5 хвилин, поки обидва боки не стануть золотисто-коричневими і хрусткими.
Подавайте до столу:
Вийміть тайські кокосові млинці з формочок, поки вони ще теплі.
Насолоджуйтесь цими маленькими смаколиками негайно.
Кханом Крок найкраще куштувати свіжими зі сковорідки, пропонуючи чудовий контраст текстур і непереборний смак кокоса та солодкість у кожному шматочку - ідеальний тайський десерт, який задовольнить ваші бажання.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 104 = Black Sticky Rice Pudding-->
    <!--TITLE-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding">
    Чорний рисовий пудинг

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding_description">
Чорний липкий рисовий пудинг, відомий як "Као Ньєв Дум", - це класичний тайський десерт, який цінують за його насичений та вишуканий смак. Виготовлений з клейкого чорного рису, цей пудинг має глибокий горіховий аромат і природну солодкість, яка ідеально поєднується з вершковим кокосовим молоком і відтінком пальмового цукру. Цей заспокійливий десерт - чудове поєднання жувальних, текстурованих рисових зерен, занурених у густий, солодкий і ароматний кокосовий соус, що робить його улюбленими тайськими ласощами.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>

1 склянка чорного клейкого рису\n
2 склянки води\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
1/2 склянки пальмового цукру\n
Щіпка солі\n
Нарізане манго або сезонні фрукти для прикраси (за бажанням)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте рис:
Промийте чорний клейкий рис під холодною водою, поки вода не стане прозорою.
У каструлю додайте 2 склянки води та промитий рис.
Доведіть до кипіння, потім зменшіть вогонь до мінімуму, накрийте кришкою і варіть приблизно 30-40 хвилин або поки рис не стане м\'яким і не вбере більшу частину води.
Приготувати кокосовий соус:
В іншій каструлі змішайте кокосове молоко, пальмовий цукор і дрібку солі.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться, а соус трохи не загусне.
Змішайте рис і соус:
Коли рис звариться, вилийте на нього кокосовий соус.
Перемішайте, щоб рис ввібрав солодкий кокосовий соус.
Подавати до столу:
Чорний липкий рисовий пудинг можна подавати теплим або охолодженим.
За бажанням прикрасьте нарізаним манго або сезонними фруктами.
Побалуйте себе розкішним смаком пудингу з чорного клейкого рису, традиційного тайського десерту, який поєднує горіховість чорного клейкого рису з насиченістю кокосового молока - солодке і ситне частування для будь-якого випадку.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 105 = Khanom Chan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_chan">
    Ханом Чан
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_chan_description">
Ханом Чан - вишуканий тайський десерт, відомий своїми складними шарами та яскравими кольорами. Ці традиційні ласощі можуть похвалитися поєднанням текстур і смаків, де кожен шар пропонує різні смакові відчуття. Виготовлений з рисового борошна, кокосового молока та ароматного листя пандану, Кханом Чан приголомшливий візуально та неймовірно смачний. Складна багатошаровість десерту відображає майстерність тайської кухні, що робить його улюбленим десертом для особливих випадків та святкувань.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_chan_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка рисового борошна\n
1 1/2 склянки кокосового молока\n
1 склянка цукру\n
1/4 чайної ложки солі\n
Екстракт листя пандану (зелений) для кольору та аромату\n
Екстракт квітів гороху-метелика (синій) для кольору та аромату\n
Вода\n
Бананове листя для вистилання форми\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_chan_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте кляр:
У мисці змішайте рисове борошно, кокосове молоко, цукор і сіль.
Розділіть тісто на три рівні частини.
Створіть шари:
Для першого шару змішайте одну частину тіста з екстрактом листя пандану, щоб отримати яскравий зелений колір і тонкий аромат пандану.
Для другого шару змішайте іншу частину тіста з екстрактом квітів гороху-метелика, щоб отримати гарний блакитний відтінок.
Третю частину тіста залиште як є для білого шару.
Готуємо шари на пару:
Вистелити квадратну або прямокутну форму банановим листям.
Готуйте шари на пару один за одним, починаючи з зеленого шару. Вилийте тонкий шар у форму і готуйте на пару, поки він не застигне (близько 5 хвилин).
Повторіть процес з синім і білим шарами, даючи кожному шару охолонути і застигнути, перш ніж додавати наступний.
Зберіть і наріжте:
Після того, як всі шари приготовані на пару і застигли, обережно вийміть Ханом-Чан з форми.
Наріжте його невеликими шматочками або декоративними формами.
Подавайте до столу:
Ханом Чан найкраще смакуватиме як чудова закуска або десерт, демонструючи свої яскраві кольори та гармонійні смаки.
Відчуйте елегантність і майстерність Ханом Чана, приголомшливого тайського десерту, який поєднує в собі яскраві шари та унікальні смаки, що робить його чудовим частуванням для особливих випадків і святкувань.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 106 = Khanom Tuay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_tuay">
       Кханом Туай

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_tuay_description">
Кханом Туай - чудовий тайський десерт, відомий своєю шовковистою, гладкою текстурою та солодким кокосовим смаком. Ці ласощі розміром з укус складаються з двох різних шарів - кремового заварного крему на кокосовому молоці знизу та желе зі смаком пандану зверху. Часто подається в маленьких чарівних чашечках, Кханом Туай - це візуально привабливий і улюблений тайський десерт, який відображає суть тайських кулінарних традицій. Його делікатна солодкість і запашний аромат пандану роблять його улюбленими ласощами як для місцевих жителів, так і для туристів.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_tuay_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка рисового борошна\n
2 склянки кокосового молока\n
1 1/2 склянки цукру\n
1/4 чайної ложки солі\n
Екстракт листя пандану (зеленого) для кольору та аромату\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_tuay_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Приготуйте кляр:
У мисці змішайте рисове борошно, кокосове молоко, цукор і сіль до однорідної маси.
Розділіть тісто на дві рівні частини.
Створіть шари:
Для нижнього шару додайте екстракт листя пандану в одну частину тіста, щоб отримати яскравий зелений колір і тонкий аромат пандану. Це буде верхній шар десерту.
Іншу частину тіста залиште без змін для нижнього шару крему.
Готуємо шари на пару:
Вистеліть невеликі чашки або формочки банановим листям для додаткового аромату і традиційного вигляду.
Вилийте звичайне (біле) тісто у формочки, заповнюючи їх приблизно наполовину.
Готувати на пару приблизно 10-15 хвилин або до застигання заварного крему.
Коли заварний шар застигне, акуратно вилийте поверх заварного шару в кожну чашку панданне (зелене) тісто.
Знову готувати на пару ще 10-15 хвилин або поки не застигне шар пандану.
Охолодити і подавати до столу:
Дати Ханом Туай охолонути до кімнатної температури або охолодити в холодильнику.
Після охолодження акуратно вийміть їх з чашок або формочок.
Подавайте до столу:
Каном Туай можна насолоджуватися як чудовим і візуально привабливим тайським десертом, який часто подають невеликими індивідуальними порціями.
Насолоджуйтесь чудовими шарами та смаками Ханом Туай, класичного тайського десерту, який поєднує в собі багатство кокосового молока з ароматним відтінком пандану, створюючи гармонійне та непереборне частування
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 107 = Tako -->
    <!--TITLE-->
    <string name="tako">
      Тако

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tako_description">
Тако - чудовий тайський десерт, відомий своєю унікальною текстурою та чарівним смаком. Ці солодкі ласощі поєднують жувальні перлини тапіоки з вершковим, ароматним кокосовим кремом. Тако часто формують у барвисті та чарівні форми, він є візуально привабливим і улюбленим на тайських святкуваннях. Вершковий кокосовий крем гармонійно поєднується з м\'якими перлинами тапіоки, пропонуючи солодкий і ситний десерт.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tako_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
1 склянка дрібних перлин тапіоки\n
2 склянки води\n
1 банка (14 унцій) кокосового молока\n
1/2 склянки цукру\n
1/4 чайної ложки солі\n
Екстракт листя пандану (зелений) для кольору та аромату\n
Екстракт квітів гороху метелика (синій) для кольору та аромату\n
Бананове листя або силіконові формочки для формування\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tako_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Процес приготування:
Підготуйте перлини тапіоки:
Промийте перлини тапіоки в холодній воді, поки вода не стане прозорою.
У каструлю додайте 2 склянки води і доведіть її до кипіння.
Додайте промиті перлини тапіоки в киплячу воду і варіть приблизно 10-15 хвилин, або поки вони не стануть прозорими і не стануть м\'якими.
Злийте воду і промийте перлини тапіоки під холодною водою.
Приготуйте кокосовий заварний крем:
В окремій каструлі змішайте кокосове молоко, цукор і сіль.
Нагрійте суміш на середньо-слабкому вогні, помішуючи, поки цукор не розчиниться, а кокосовий крем не стане теплим.
Створіть шари:
Розділіть приготовані перлини тапіоки на три рівні частини.
Одну частину змішайте з екстрактом листя пандану для зеленого шару, а іншу - з екстрактом квітів гороху-метелика для синього шару.
Третю частину залиште білою для верхнього шару.
Зберіть і сформуйте:
Вистеліть силіконові формочки або маленькі чашки банановим листям для додаткового аромату і традиційної презентації.
Почніть з додавання шару зелених перлин тапіоки на дно кожної форми.
Зверху вилийте кокосовий заварний крем, заповнюючи формочки наполовину.
Зверху на заварний крем додайте шар синіх перлин тапіоки.
Нарешті, вилийте білий шар тапіоки поверх синього.
Охолодити та подавати:
Дайте "Тако" охолонути і поставте в холодильник на кілька годин або до повного застигання.
Після застигання акуратно вийміть їх з формочок.
Подавайте до столу:
Тако можна подавати як візуально привабливі та ароматні окремі порції, часто прикрашені кокосовими вершками.
Насолоджуйтесь чудовими шарами та смаками Тако, тайського десерту, який поєднує в собі вершкове багатство кокосового крему з веселою текстурою перлин тапіоки - чарівні ласощі для особливих випадків та святкувань
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 108 = Khao Tom Mat-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_tom_mat">
  Као Том Мат
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_tom_mat_description">
Као Том Мат - це заспокійливий і солодкий тайський десерт, що поєднує в собі природну солодкість стиглих бананів і чудову текстуру клейкого рису. Ця страва складається з ніжних, ароматних клейких рисових подушечок, наповнених смачною сумішшю підсолодженого банана та тертого кокосу. Загорнутий у бананове листя і приготований на пару до досконалості, Khao Tom Mat - це чарівне і ароматне частування, яким часто насолоджуються під час фестивалів та особливих подій у Таїланді.

    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_ingredients">
        <item>«Інгредієнти:»</item>
        <item>
2 стиглі банани (наприклад, тайські банани або банани "дамський палець")\n
1 1/2 склянки клейкого рису\n
1/2 склянки кокосового молока\n
1/4 склянки цукру\n
1/4 чайної ложки солі\n
Бананове листя для обгортання\n
Кулінарний шпагат або зубочистки для закріплення посилок\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_instructions">
        <item>«Процес приготування:»</item>
        <item>
Підготуйте рис:
Промийте клейкий рис під холодною водою, поки вода не стане прозорою.
Замочіть рис у достатній кількості води, щоб покрити його, принаймні на 4 години або на ніч.
Приготуйте бананову начинку:
Почистіть і наріжте стиглі банани невеликими шматочками.
У мисці змішайте шматочки бананів з цукром і тертою кокосовою стружкою. Добре перемішайте і відставте в сторону.
Зберіть посилки:
Наріжте бананове листя на квадратні шматочки (приблизно 6х6 дюймів) і коротко потримайте їх над відкритим вогнем, щоб розм\'якшити.
Покладіть ложку замоченого клейкого рису на квадрат бананового листя.
Зверху на рис викладіть порцію бананово-кокосової суміші.
Складіть банановий лист у прямокутник, закріпивши краї зубочистками або кулінарним шпагатом.
Відварити на пару:
Покладіть загорнуті пакуночки в парову шафу і готуйте на пару приблизно 30-40 хвилин або поки клейкий рис не стане м\'яким.
Подавати:
Као Том Мат можна подавати теплим або кімнатної температури.
Перед вживанням видаліть бананове листя і насолоджуйтеся солодким і ароматним смаком.
Насолоджуйтесь заспокійливою та солодкою насолодою Khao Tom Mat, тайського десерту, який поєднує в собі насиченість клейкого рису, солодкість бананів та аромат кокосу - чудове частування для особливих випадків та повсякденного балування.
        </item>
    </string-array>











































</resources>