<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">Thai Essen</string>
    <string name="Recommendations">Empfehlungen</string>
    <string name="whatShallWeCook">Was sollen wir kochen\?</string>
    <string name="Search">Suchen…</string>
    <string name="Ingredients">Zutaten</string>
    <string name="process_of_cooking">Prozess des Kochens</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->
    <string name="appetizers">Vorspeisen</string>
    <string name="soups">Suppen</string>
    <string name="main_dishes">Hauptgang</string>
    <string name="curries">Curries</string>
    <string name="noodles_and_rice">Nudeln und Reis</string>
    <string name="salads">Salate</string>
    <string name="seafood_dishes">Speisen aus Meeresfrüchten</string>
    <string name="vegetarian_dishes">Vegetarische Gerichte</string>
    <string name="desserts">Nachspeisen</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->


    <!-- LIST OF DISHES -->
    <!--id 1 = Satay Gai-->
    <string name="satay_gai">Satay Gai</string>

    <string name="satay_gai_description">Satay Gai ist eine beliebte thailändische Straße
        Lebensmittel, die für ihre saftige,
        aufgespießtes und gegrilltes Hähnchen, serviert mit einer reichhaltigen und aromatischen Erdnusssauce.
        Es ist eine köstliche Kombination aus zart mariniertem Hühnchen,
        rauchiger Grillgeschmack und die nussige Cremigkeit der Dip-Sauce.
        Perfekt ausgewogene süße, herzhafte und würzige Aromen machen es zu einem thailändischen Favoriten.</string>

    <string-array name="satay_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
            300g Hähnchenbrust, in dünne Streifen geschnitten\n


            2 Esslöffel Sojasauce\n
            1 Esslöffel Fischsauce\n
            1 Esslöffel brauner Zucker\n
            1 Teelöffel Currypulver\n
            1 Teelöffel Kurkumapulver\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt\n
            1 Esslöffel Pflanzenöl\n
            In Wasser eingeweichte Holzspieße\n
            Frische Korianderblätter (zum Garnieren)\n\n

Zutaten für Erdnusssauce:\n
1/2 Tasse Erdnussbutter\n
1/4 Tasse Kokosmilch\n
2 Esslöffel Sojasauce\n
2 Esslöffel brauner Zucker\n
1 Esslöffel Limettensaft\n
1 Teelöffel rote Currypaste\n
1 Knoblauchzehe, gehackt\n
Zerkleinerte Erdnüsse (zum Garnieren)\n</item>


    </string-array>


    <string-array name="satay_gai_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Hähnchen marinieren:
In einer Schüssel Sojasauce, Fischsauce, braunen Zucker, Currypulver,
            Kurkumapulver, gehackter Knoblauch und Pflanzenöl. Gut mischen.
Geben Sie die Hähnchenscheiben in die Marinade und achten Sie darauf, dass jedes Stück gut bedeckt ist.</item>
    </string-array>


    <!--id 2 = tod-min pla-->
    <string name="tod_mun_pla">Tod Mun Pla</string>


    <string name="tod_mun_pla_description">Tod Mun Pla, thailändische Fischfrikadellen, sind eine würzige und knusprige thailändische Vorspeise aus gehacktem Fisch, duftenden Kräutern und roter Currypaste. Diese goldbraunen Kuchen bieten eine harmonische Mischung aus herzhaften, würzigen und aromatischen Aromen, was sie zu einem beliebten thailändischen Streetfood und Partyfavoriten macht.</string>


    <string-array name="tod_mun_pla_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item><![CDATA[300 g weiße Fischfilets (z. B. Kabeljau oder Schellfisch), in Stücke geschnitten\n
1-2 Esslöffel rote Currypaste\n
1 Ei\n
2 Esslöffel Fischsauce\n
1 Esslöffel Zucker\n
2 Kaffernlimettenblätter, fein zerkleinert\n
2-3 frische grüne Bohnen, fein gehackt\n
1-2 frische rote Chilis, fein gehackt (nach Geschmack anpassen)\n
Pflanzenöl zum Braten\n
Gurkenscheiben und süße Chilisauce (zum Servieren)\n]]></item>
    </string-array>


    <string-array name="tod_mun_pla_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Bereiten Sie die Fischmischung vor:
In einer Küchenmaschine Fischstücke, rote Currypaste, Ei, Fischsauce und Zucker vermengen. Mischen, bis eine glatte Paste entsteht.
Geben Sie die Mischung in eine Rührschüssel und fügen Sie zerkleinerte Kaffernlimettenblätter, gehackte grüne Bohnen und rote Chilis hinzu. Gut mischen.
Formen Sie die Fischfrikadellen:
Befeuchten Sie Ihre Hände und formen Sie aus der Fischmischung kleine, flache Pastetchen.
Die Fischfrikadellen braten:
Pflanzenöl in einer Bratpfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen.
Legen Sie die Fischfrikadellen vorsichtig in das heiße Öl und braten Sie sie etwa 2–3 Minuten pro Seite, bis sie goldbraun und knusprig sind.
Aufschlag:
Die Fischfrikadellen aus dem Öl nehmen und auf Küchenpapier abtropfen lassen.
Servieren Sie Tod Mun Pla mit Gurkenscheiben und süßer Chilisauce zum Dippen.
Genießen Sie Ihre hausgemachten thailändischen Fischfrikadellen, vollgepackt mit lebendigen thailändischen Aromen und einem sättigenden Crunch!</item>
    </string-array>


    <!--id 3 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_kham">Miang Kham</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_kham_description">Miang Kham ist ein traditioneller thailändischer Snack, der vor einer Explosion von Aromen und Texturen nur so strotzt. Diese mundgerechten, handgehaltenen Vorspeisen bestehen aus einer Mischung aus Zutaten, eingewickelt in wilde Pfefferblätter, darunter geröstete Kokosnuss, Erdnüsse, getrocknete Garnelen, Ingwer, Schalotten, Limette und eine süß-herzhafte Sauce. Miang Kham bietet eine köstliche Mischung aus süßen, salzigen, sauren und würzigen Geschmacksrichtungen, was es zu einer beliebten Wahl für thailändisches Streetfood macht.</string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_kham_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>10-12 wilde Pfefferblätter (oder durch Spinat oder Salatblätter ersetzen) \n
            1/4 Tasse geröstete ungesüßte Kokosflocken\n
            1/4 Tasse geröstete, ungesalzene Erdnüsse \n
            2 Esslöffel getrocknete Garnelen \n
            2 Esslöffel fein gehackter frischer Ingwer\n
            2 Esslöffel fein gehackte Schalotten \n
            1 kleine Limette, gewürfelt (einschließlich Schale)\n\n

            Miang-Kham-Sauce: \n
            2 Esslöffel Palmzucker\n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            1/2 Teelöffel Chiliflocken\n</item>
    </string-array>

    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_kham_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Miang-Kham-Sauce zubereiten: In einem kleinen Topf Palmzucker, Fischsauce, Tamarindenpaste und Chiliflocken vermischen. Bei schwacher Hitze erhitzen und umrühren, bis sich der Zucker auflöst. Lassen Sie die Soße abkühlen. Miang Kham zusammenstellen: Wildpfefferblätter auf eine Servierplatte legen. Ordnen Sie auf jedem Blatt kleine Portionen geröstete Kokosnuss, Erdnüsse, getrocknete Garnelen, gehackten Ingwer, Schalotten und Limettenstücke an. Einwickeln und genießen: Auf jedes Blatt etwas von der vorbereiteten Soße träufeln. Falten oder wickeln Sie das Blatt ein, um eine kleine, mundgerechte Packung zu erhalten. Nehmen Sie das gesamte Miang Kham in den Mund und genießen Sie die Geschmacksexplosion! Miang Kham bietet mit seiner einzigartigen Kombination von Zutaten und Texturen eine köstliche Reise durch die thailändische Küche und bringt in jedem Bissen die kräftigen Aromen Thailands zur Geltung.</item>
    </string-array>

    <!--id 4 = Kai Jiew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_jiew">Kai Jiew</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_jiew_description">Kai Jiew ist ein beliebtes thailändisches Hausmannskost, das für seine Einfachheit und Köstlichkeit bekannt ist. Dieses fluffige Thai-Omelett ist ein vielseitiges Gericht, perfekt für jede Mahlzeit des Tages. Dazu werden Eier verquirlt, mit Fischsauce und einer Prise Zucker gewürzt und dann gebraten, bis die Außenseite goldbraun und knusprig ist, während sie innen zart bleibt. Kai Jiew wird oft mit Jasminreis, Jasminblüten oder als Belag für Pad Thai oder gebratenen Reis serviert und präsentiert die herzerwärmenden Aromen der thailändischen Hausmannskost.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_jiew_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>3 große Eier \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1/2 Teelöffel Zucker \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl\n
            Frisch gemahlener schwarzer Pfeffer nach Geschmack\n\n

            Optionale Toppings: \n
            dünn geschnittene Frühlingszwiebeln, Koriander oder Thai-Chilisauce</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_jiew_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Eier verquirlen: Die Eier in eine Schüssel geben, Fischsauce, Zucker und eine Prise schwarzen Pfeffer hinzufügen. Die Mischung verrühren, bis alles gut vermischt ist und ein leichter Schaum entsteht. Öl erhitzen: Das Pflanzenöl in einer beschichteten Bratpfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Das Omelett anbraten: Wenn das Öl heiß ist, die Eiermischung in die Pfanne gießen. Lassen Sie es eine Minute lang ungestört kochen, bis die Ränder fest werden. Falten und kochen: Das Omelett mit einem Spatel vorsichtig in zwei Hälften falten. Weiter backen, bis beide Seiten goldbraun sind und die Mitte fest ist. Zum Servieren: Den Kai Jiew auf einen Teller legen. Nach Wunsch mit weiteren Toppings garnieren. Heiß mit Jasminreis oder Ihren Lieblings-Thai-Gerichten servieren.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 5= Thung Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thung_thong">Thung Thong</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thung_thong_description">Thung Thong, oft auch als „Golden Bags“ bezeichnet, sind eine köstliche thailändische Vorspeise. Diese knusprigen, goldenen Päckchen sind mit einer aromatischen Mischung aus Schweinehackfleisch, Garnelen, Wasserkastanien und aromatischen Kräutern gefüllt. Thung Thong ist in dünne Wan-Tan-Hüllen eingewickelt und perfekt frittiert und bietet eine köstliche Mischung aus Texturen und Aromen. Sie werden normalerweise mit einer süßen Chili-Dip-Sauce serviert und sind eine beliebte Wahl für thailändische Zusammenkünfte und Feiern</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thung_thong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>20-25 Wan-Tan-Wrapper \n
            100 g Hackfleisch \n
            100 g Garnelen, fein gehackt \n
            1/4 Tasse fein gewürfelte Wasserkastanien \n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2 Esslöffel fein gehackter Koriander \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1/2 Teelöffel Sojasauce \n
            1/4 Teelöffel weißer Pfeffer \n
            Pflanzenöl zum Frittieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thung_thong_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Füllung vorbereiten: In einer Schüssel Schweinehackfleisch, gehackte Garnelen, Wasserkastanien, gehackten Knoblauch, Koriander, Austernsauce, Sojasauce und weißen Pfeffer vermischen. Gut vermischen, bis alle Zutaten gut vermischt sind. Golden Bags zusammenstellen:** Legen Sie eine Wan-Tan-Hülle aus und geben Sie einen Teelöffel der Füllung in die Mitte. Befeuchten Sie die Ränder der Verpackung mit Wasser und falten Sie sie diagonal, sodass ein Dreieck entsteht. Drücken Sie die Kanten fest, um sie abzudichten, und stellen Sie sicher, dass keine Lufteinschlüsse entstehen. Bringen Sie die beiden gegenüberliegenden Ecken des Dreiecks zusammen und verschließen Sie sie, sodass eine kleine Handtasche oder Taschenform entsteht. Öl erhitzen: Pflanzenöl in einer tiefen Pfanne oder einem Topf auf 175 °C erhitzen. Frittieren Sie Thung Thong: Schieben Sie vorsichtig ein paar Thung Thong in das heiße Öl. Frittieren, bis sie goldbraun und knusprig sind, was normalerweise etwa 2-3 Minuten dauert. Entfernen Sie sie mit einem Schaumlöffel und lassen Sie sie auf Papiertüchern abtropfen. Servieren: Thung Thong heiß mit süßer Chili-Dip-Sauce servieren.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 6 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_chae_nam_pla">Gung Chae Nam Pla</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_chae_nam_pla_description">Gung Chae Nam Pla ist ein einfaches, aber lebendiges thailändisches Gericht, das die natürlichen Aromen frischer Garnelen hervorhebt. Die Garnelen werden in einer pikanten Mischung aus Fischsauce, Limettensaft, Knoblauch und Chilis mariniert, was eine herzhafte und würzige Vorspeise oder einen Salat ergibt. Serviert mit knackigem Gemüse und aromatischen Kräutern bietet dieses Gericht eine erfrischende Geschmacks- und Texturvielfalt.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>200 g frische Garnelen, geschält und entdarmt \n
            3 Knoblauchzehen, \n
            gehackt 2-3 thailändische Bird\'s-Eye-Chilis,\n
            fein gehackt (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1 1/2 Esslöffel Limettensaft\n
            1 Teelöffel Zucker \n
            2-3 Kirschtomaten, halbiert\n
            1 Schalotte, in dünne Scheiben geschnitten 1/4 Tasse Gurke, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1/4 Tasse frische Korianderblätter \n
            1/4 Tasse frische Minzblätter \n
            1/4 Tasse frische Basilikumblätter\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Bereiten Sie die Marinade vor: In einer Schüssel gehackten Knoblauch, gehackte Vogelaugen-Chilis, Fischsauce, Limettensaft und Zucker vermischen. Gut vermischen, bis sich der Zucker aufgelöst hat. Garnelen marinieren: Die geschälten und entdarmten Garnelen zur Marinade geben. Die Garnelen wenden, um sie gleichmäßig zu bedecken. Lassen Sie sie etwa 10–15 Minuten marinieren, während Sie das Gemüse und die Kräuter vorbereiten. Den Salat zusammenstellen: Auf einem Servierteller halbierte Kirschtomaten, dünn geschnittene Schalotte, Gurkenscheiben, Korianderblätter, Minzblätter und Basilikumblätter anrichten. Grillen Sie die Garnelen: Erhitzen Sie einen Grill oder eine Grillpfanne bei mittlerer bis hoher Hitze. Die marinierten Garnelen auf Spieße stecken. Die Garnelen auf jeder Seite etwa 2-3 Minuten grillen, bis sie rosa und leicht verkohlt sind. Die Garnelen von den Spießen nehmen. Servieren: Die gegrillten Garnelen über dem vorbereiteten Gemüse und den Kräutern anrichten. Die restliche Marinade über die Form gießen. Gung Chae Nam Pla bietet eine köstliche Kombination aus herzhaften, würzigen und würzigen Aromen, was es zu einer perfekten Vorspeise oder leichten Mahlzeit macht. Genießen Sie die Frische und Würze dieses thailändischen Gerichts!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 7 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="hoi_tod">Hoi Tod</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="hoi_tod_description">Hoi Tod ist ein köstliches thailändisches Streetfood-Gericht, das für seine knusprige Konsistenz und seinen herzhaften Geschmack bekannt ist. Dieser Meeresfrüchte-Pfannkuchen kombiniert frische Muscheln, Sojasprossen und aromatische Kräuter, alles in einem aromatischen Teig gebunden und in der Pfanne goldbraun und knusprig gebraten. Hoi Tod wird mit einer würzigen und leicht süßen Dip-Sauce serviert und ist in Thailand ein beliebter Snack oder Vorspeise, der wegen seiner sättigenden Knusprigkeit und seines köstlichen Geschmacks beliebt ist.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hoi_tod_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>200g frische Muscheln\n
            1 Tasse Sojasprossen\n
            2 Stiele Frühlingszwiebeln (gehackt)\n
            2 Knoblauchzehen (gehackt)\n
            1/4 Tasse Allzweckmehl\n
            1/4 Tasse Reismehl\n
            1/2 TL Backpulver\n
            1/2 Tasse Wasser \n
            1 Ei \n
            2 EL Fischsauce\n
            1/2 TL Zucker \n
            Pflanzenöl zum Braten\n\n

            Dip-Sauce: \n
            2 EL Fischsauce\n
            2 EL Reisessig\n
            1 EL Zucker \n
            1-2 rote Chilis (gehackt)\n
            1 Knoblauchzehe (gehackt)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hoi_tod_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Spülen Sie die frischen Muscheln gründlich ab und entfernen Sie alle Bärte und Rückstände. Lassen Sie sie abtropfen und stellen Sie sie beiseite. In einer Rührschüssel Allzweckmehl, Reismehl, Backpulver, Wasser, Ei, Fischsauce und Zucker vermischen. Mischen, bis ein glatter Teig entsteht. Eine große beschichtete Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Geben Sie eine großzügige Menge Pflanzenöl hinzu, sodass der Boden der Pfanne bedeckt ist. Sobald das Öl heiß ist, gehackten Knoblauch und gehackte Frühlingszwiebeln in die Pfanne geben. Etwa eine Minute lang anbraten, bis es duftet. Geben Sie die frischen Muscheln und Sojasprossen in die Pfanne und verteilen Sie sie gleichmäßig. Gießen Sie den Teig über die Muscheln und Sojasprossen und achten Sie darauf, dass er gleichmäßig verteilt wird. Etwa 4-5 Minuten kochen, bis die Unterseite goldbraun und knusprig ist. Drehen Sie den Pfannkuchen vorsichtig um und braten Sie ihn weitere 4–5 Minuten lang, bis beide Seiten knusprig und goldbraun sind. Während der Pfannkuchen brät, bereiten Sie die Dip-Sauce zu, indem Sie Fischsauce, Reisessig, Zucker, gehackte rote Chilis und gehackten Knoblauch in einer kleinen Schüssel vermischen. Passen Sie die Zutaten Ihrem Geschmack an. Sobald das Hoi Tod auf beiden Seiten knusprig und goldbraun ist, nehmen Sie es aus der Pfanne und lassen Sie es auf Küchenpapier abtropfen, um überschüssiges Öl zu entfernen. Den Pfannkuchen in Portionen schneiden und heiß mit der Dip-Sauce als Beilage servieren.</item>
    </string-array>





    <!--NEW DISH-->
    <!--id 8 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_ho_bai_toei">Kai Ho Bai Toei</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_ho_bai_toei_description">Kai Ho Bai Toei ist ein beliebtes thailändisches Gericht, das für sein einzigartiges und köstliches Aroma und seinen Geschmack bekannt ist. Es besteht aus marinierten Hühnchenstücken, die in duftende Pandanblätter eingewickelt sind, was eine köstliche Kombination aus zartem Hühnchen mit dem süßen Duft von Pandan ergibt. Diese aromatischen Hähnchenpäckchen eignen sich perfekt als Vorspeise oder Hauptgericht und werden oft mit einer Dip-Sauce genossen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>4 Hähnchenschenkel ohne Knochen, in mundgerechte Stücke geschnitten \n
            10-12 Pandanblätter, gewaschen und trockengetupft\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1 Schalotte, gehackt \n
            1 Esslöffel Austernsauce\n
            1 Esslöffel helle Sojasauce\n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1/2 Teelöffel weißer Pfeffer\n
            1/2 Teelöffel Salz \n
            Pflanzenöl zum Braten\n
            Zahnstocher oder Küchengarn zum Befestigen\n\n

            Dip-Sauce: \n
            2 Esslöffel süße Chilisauce\n
            1 Esslöffel helle Sojasauce 1 Esslöffel Limettensaft\n
            1 Knoblauchzehe, gehackt\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einer Schüssel gehackten Knoblauch, gehackte Schalotte, Austernsauce, helle Sojasauce, Zucker, weißen Pfeffer und Salz vermischen. Gut vermischen, um die Marinade zu erhalten. Geben Sie die Hähnchenstücke in die Marinade und achten Sie darauf, dass sie gut bedeckt sind. Lassen Sie das Huhn mindestens 30 Minuten lang marinieren, damit es die Aromen aufnehmen kann. Während das Huhn mariniert, bereiten Sie die Dip-Sauce zu, indem Sie süße Chilisauce, helle Sojasauce, Limettensaft und gehackten Knoblauch in einer kleinen Schüssel vermischen. Beiseite legen. Nehmen Sie jedes Pandanblatt und schneiden Sie das harte Ende ab. Falten Sie das Blatt der Länge nach in zwei Hälften und dann der Breite nach in zwei Hälften, sodass eine Tasche entsteht. Legen Sie ein mariniertes Hühnchenstück in die Pandanblatttasche, falten Sie das Blatt um das Hühnchen und befestigen Sie es mit einem Zahnstocher oder Küchengarn. Wiederholen Sie den Vorgang für alle Hähnchenteile. Pflanzenöl in einer tiefen Pfanne oder im Wok bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Das in Pandan eingewickelte Hähnchen vorsichtig ca. 5–7 Minuten braten, bis es goldbraun und knusprig wird. Nehmen Sie das Pandan-Hähnchen aus dem Öl und lassen Sie es auf Papiertüchern abtropfen, um überschüssiges Öl zu entfernen. Servieren Sie das Kai Ho Bai Toei heiß mit der vorbereiteten Dip-Sauce als Beilage.</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 9 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum">Som Tum</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_description">Som Tum ist ein lebendiger und pikanter Thai-Salat, der eine harmonische Mischung aus süßen, sauren und würzigen Aromen bietet. Es enthält zerkleinerte grüne Papaya, Kirschtomaten, Chilischoten und andere Zutaten, alles gebadet in einem würzigen Dressing. Dieser erfrischende Salat ist ein Grundnahrungsmittel der thailändischen Küche und wird oft als Beilage oder leichte Mahlzeit genossen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>2 Tassen geraspelte grüne Papaya
            1/2 Tasse Kirschtomaten, \n
            halbiert 2-3 Thai-Chilischoten aus der Vogelperspektive, gehackt (je nach Geschmack anpassen)\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt 2 Esslöffel geröstete Erdnüsse, zerdrückt \n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1,5 Esslöffel Limettensaft \n
            1 Esslöffel Palmzucker oder brauner Zucker\n
            1-2 Esslöffel getrocknete Garnelen (optional) \n
            1-2 Esslöffel Tamarindensaft (optional) Frische Korianderblätter zum Garnieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Den gehackten Knoblauch und die Chilischoten in einem Mörser zerstoßen, bis eine grobe Paste entsteht. Fügen Sie die gerösteten Erdnüsse hinzu und zerdrücken Sie sie leicht, sodass die Konsistenz erhalten bleibt. Geben Sie die zerkleinerte grüne Papaya und die halbierten Kirschtomaten in eine große Rührschüssel. Geben Sie die zerstoßene Knoblauch-Chili-Mischung in die Schüssel. In einer separaten kleinen Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker, getrocknete Garnelen (falls verwendet) und Tamarindensaft (falls verwendet) vermischen. Mischen, bis sich der Zucker aufgelöst hat. Das Dressing über die Papaya-Tomaten-Mischung gießen. Verwenden Sie einen Spatel oder Ihre Hände, um alle Zutaten vorsichtig zu vermengen und zu vermischen. Passen Sie die Gewürze Ihrem Geschmack an, indem Sie bei Bedarf mehr Fischsauce, Limettensaft oder Zucker hinzufügen. Den Salat auf einen Servierteller geben und mit frischen Korianderblättern und extra zerstoßenen Erdnüssen garnieren.</item>
    </string-array>








    <!-- NEW DISH-->
    <!--id 10 = Khao Niew Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_niew_mamuang">Khao Niew Mamuang Kostenloser MP3-Download</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_niew_mamuang_description">Khao Niew Mamuang, auch bekannt als Mango Sticky Rice, ist ein beliebtes thailändisches Dessert, das für seine köstliche Mischung aus süßen, cremigen und duftenden Aromen bekannt ist. Khao Niew Mamuang lässt sich am besten genießen, solange der Klebreis noch warm und die Mangos kühl sind. Es ist ein köstliches Dessert, das mit seinen süßen und tropischen Aromen die Essenz der thailändischen Küche einfängt.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>1 Tasse Klebreis \n
            2 reife Mangos\n
            1 Tasse Kokosmilch\n
            1/2 Tasse Zucker \n
            1/2 Teelöffel Salz geröstete Sesamkörner (optional)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Bereiten Sie den Reis vor: Spülen Sie den Klebreis ab, bis das Wasser klar ist. Den Reis etwa 30 Minuten in Wasser einweichen und dann abtropfen lassen. Den Reis dämpfen: Geben Sie den eingeweichten Reis in einen mit Musselintuch ausgelegten Dampfgarer aus Bambus oder Metall. Den Reis etwa 30 Minuten lang über kochendem Wasser dämpfen, bis er weich ist. Bereiten Sie die Kokosnusssauce zu: In einem Topf Kokosmilch, Zucker und Salz bei schwacher Hitze erhitzen. Rühren, bis sich der Zucker aufgelöst hat. Vom Herd nehmen. Mischen und ruhen lassen: Den gedämpften Reis in eine Schüssel geben. Gießen Sie die Hälfte der warmen Kokosnusssauce über den Reis und verrühren Sie ihn vorsichtig, bis er gut bedeckt ist. Lassen Sie es etwa 30 Minuten ruhen. Mangos schälen und in Scheiben schneiden: Die reifen Mangos schälen und in dünne Scheiben schneiden. Servieren: Den Klebreis auf einem Teller oder in einem Bananenblatt servieren. Die Mangoscheiben darauf anrichten. Die restliche Kokossauce über die Mangos träufeln. Für zusätzlichen Geschmack und Textur optional mit gerösteten Sesamkörnern bestreuen.</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 11 = Laab Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="laab_gai">लाब गाई</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="laab_gai_description">Laab Gai ist ein klassisches thailändisches Gericht, das für seine lebendigen Aromen und aromatischen Kräuter bekannt ist. Dieser gemahlene Hühnersalat ist eine harmonische Mischung aus würzigen, sauren und kräuterigen Noten, was ihn zu einer beliebten Wahl in der thailändischen Küche macht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="laab_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item><![CDATA[200 g Hackfleisch\n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten\n
            2-3 Frühlingszwiebeln, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1-2 Knoblauchzehen, gehackt\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, fein gehackt (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n
            1-2 Esslöffel geröstetes Reispulver\n
            1 Limette, entsaftet\n
            2-3 Zweige frischer Koriander, gehackt\n
            2-3 Zweige frische Minzblätter, gehackt Fischsauce, nach Geschmack Zucker, nach Geschmack Pflanzenöl zum Kochen\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="laab_gai_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Beginnen Sie mit dem Rösten des Reispulvers. Ungekochten Jasminreis in einer trockenen Pfanne rösten, bis er goldbraun wird. Mahlen Sie den gerösteten Reis mit einem Mörser oder einer Kaffeemühle zu einem groben Pulver. Beiseite legen. Eine kleine Menge Pflanzenöl in einer Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch und gehackte Chilis hinzufügen. Anbraten, bis es duftet. Geben Sie das Hähnchenhackfleisch in die Pfanne und kochen Sie es, indem Sie es mit einem Spatel auseinanderbrechen, bis es nicht mehr rosa und durchgegart ist. Das gekochte Hähnchen mit Fischsauce, Zucker und Limettensaft würzen. Passen Sie die Gewürze an, um die Aromen nach Ihrem Geschmack auszugleichen. Nehmen Sie die Pfanne vom Herd und lassen Sie das Hähnchen etwas abkühlen. In einer Rührschüssel das gekochte Hähnchen mit dünn geschnittenen Schalotten, Frühlingszwiebeln, frischem Koriander und Minzblättern vermischen. Gut mischen. Streuen Sie das geröstete Reispulver über die Mischung und vermischen Sie alles vorsichtig. Probieren Sie den Laab Gai und passen Sie die Gewürze bei Bedarf an, indem Sie mehr Fischsauce, Zucker oder Limettensaft hinzufügen. Den Laab Gai auf eine Servierplatte geben und mit zusätzlichen Minzblättern und Koriander garnieren. Servieren Sie diesen köstlichen Thai-Salat als Vorspeise oder zusammen mit frischen Salatblättern und Klebreis. Genießen Sie die köstliche Geschmackskombination!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 12 = Khai Luk Koei-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khai_luk_koei">Khai Luk Koei</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khai_luk_koei_description">Khai Luk Koei ist eine köstliche thailändische Vorspeise mit knusprigen, frittierten Wachteleiern gepaart mit einer würzigen Tamarindensauce. Dieses Gericht bietet einen herrlichen Kontrast von Texturen und Aromen, was es zu einer beliebten Wahl unter Thai-Food-Enthusiasten macht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>12 Wachteleier \n
            1/2 Tasse Allzweckmehl Pflanzenöl zum Braten\n
            1/4 Tasse Tamarindenpaste\n
            2 Esslöffel Fischsauce\n
            2 Esslöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1 Schalotte, fein gehackt\n
            1-2 thailändische Bird\'s-Eye-Chilis, fein gehackt (je nach Geschmack anpassen)\n
            Gehackter Koriander und geschnittene Frühlingszwiebeln zum Garnieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Beginnen Sie mit dem Kochen der Wachteleier: Legen Sie die Wachteleier in einen Topf und bedecken Sie sie mit Wasser. Bringen Sie das Wasser zum Kochen und reduzieren Sie dann die Hitze auf köcheln. Kochen Sie die Eier etwa 3-4 Minuten lang. Sobald Sie fertig sind, geben Sie sie zum Abkühlen in eine Schüssel mit Eiswasser. Die Wachteleier schälen und beiseite stellen. In einer Rührschüssel Tamarindenpaste, Fischsauce und Palmzucker vermischen. Rühren, bis sich der Zucker aufgelöst hat, sodass eine süße und würzige Tamarindensauce entsteht. Passen Sie den Geschmack bei Bedarf mit mehr Zucker oder Fischsauce an. Pflanzenöl in einer tiefen Bratpfanne oder einem Wok bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Rollen Sie jedes Wachtelei im Allzweckmehl und achten Sie darauf, dass es gut bedeckt ist. Geben Sie sie vorsichtig in das heiße Öl und braten Sie sie, bis sie goldbraun und knusprig sind. Nehmen Sie die gebratenen Wachteleier heraus und legen Sie sie auf Papiertücher, um überschüssiges Öl abtropfen zu lassen. In einer separaten Pfanne die gehackte Schalotte und die Thai-Bird\'s-Eye-Chilis anbraten, bis sie duften. Die Tamarindensaucenmischung dazugeben und kurz köcheln lassen, bis sie leicht eindickt. Die knusprigen Wachteleier auf einem Servierteller anrichten, die Tamarindensauce darüber träufeln und mit gehacktem Koriander und geschnittenen Frühlingszwiebeln garnieren. Servieren Sie Ihr Khai Luk Koei sofort als köstliche thailändische Vorspeise. Genießen!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 13 = Tod Man Khao Pod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tod_man_khao_pod">Tod Man Khao Pod</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tod_man_khao_pod_description">Tod Man Khao Pod ist eine köstliche thailändische Vorspeise, die für ihre knusprige Textur und ihren Zuckermaisgeschmack bekannt ist. Diese goldenen Krapfen sind ein beliebter Streetfood-Snack und eignen sich perfekt zum Teilen mit Freunden und Familie. Ob als Vorspeise oder Beilage serviert, sie werden Ihren Gaumen mit ihrem herzhaften und leicht süßlichen Geschmack erfreuen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>1 Tasse frische Maiskörner (ca. 2 Ähren) \n
            1/4 Tasse Reismehl 1/4 Tasse Allzweckmehl \n
            1/2 Teelöffel Backpulver \n
            1/2 Teelöffel rote Currypaste \n
            1 Ei 2 Kaffernlimettenblätter, fein geschnitten\n
            2-3 Esslöffel Kokosmilch \n
            1/2 Teelöffel Zucker \n
            1/2 Teelöffel Salz Pflanzenöl zum Braten\n
            Süße Chilisauce zum Dippen\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Beginnen Sie mit der Zubereitung der frischen Maiskörner. Sie können sie mit einem Messer vom Kolben lösen. In einer Rührschüssel Reismehl, Allzweckmehl, Backpulver, rote Currypaste, Ei, Kaffernlimettenblätter, Kokosmilch, Zucker und Salz vermischen. Gut vermischen, bis ein glatter Teig entsteht. Die frischen Maiskörner zum Teig geben und verrühren, bis sie gleichmäßig bedeckt sind. Pflanzenöl in einer tiefen Bratpfanne oder einem Wok bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Sie benötigen genügend Öl, um die Krapfen einzutauchen. Sobald das Öl heiß ist, geben Sie vorsichtig einen Löffel der Maismischung in das Öl. Etwa 2-3 Minuten pro Seite braten, bis die Krapfen goldbraun und knusprig sind. Nehmen Sie die Krapfen aus dem Öl und legen Sie sie auf Papiertücher, um überschüssiges Öl abtropfen zu lassen. Servieren Sie den Tod Man Khao Pod heiß mit süßer Chilisauce zum Dippen.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 14 = Gai Hor Bai Toey-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_hor_bai_toey">Gai ho bai toe</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_hor_bai_toey_description">Gai Hor Bai Toey ist eine köstliche thailändische Vorspeise, bei der mariniertes Hühnchen in duftende Pandanblätter eingewickelt und perfekt frittiert wird. Es bietet eine köstliche Mischung aus Aromen und Texturen mit zartem Hühnchen, umhüllt von einer knusprigen, aromatischen Hülle.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>300g Hähnchenbrust, in mundgerechte Stücke geschnitten\n
            10-12 Pandanblätter \n
            2 Knoblauchzehen, gehackt\n
            1 Schalotte, gehackt \n
            1 Esslöffel Austernsauce\n
            1 Esslöffel helle Sojasauce\n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1/2 Teelöffel schwarzer Pfeffer\n
            Speiseöl zum Frittieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einer Schüssel gehackten Knoblauch, gehackte Schalotte, Austernsauce, helle Sojasauce, Zucker und schwarzen Pfeffer vermischen. Gut vermischen, sodass eine Marinade entsteht. Die Hähnchenteile in die Marinade geben und gründlich damit bestreichen. Lassen Sie das Hähnchen mindestens 30 Minuten marinieren. Während das Huhn mariniert, bereiten Sie die Pandanblätter vor. Entfernen Sie die harte Mittelader von jedem Blatt und schneiden Sie es in 15 cm große Abschnitte. Nehmen Sie ein Stück mariniertes Hähnchen, wickeln Sie es fest in ein Pandanblatt und halten Sie es mit einem Zahnstocher zusammen. Erhitzen Sie das Speiseöl in einer tiefen Pfanne auf 175 °C. Legen Sie das eingewickelte Hähnchen vorsichtig in das heiße Öl und braten Sie es, bis es goldbraun und knusprig ist. Dies sollte etwa 3-4 Minuten dauern. Nehmen Sie das Huhn aus dem Öl und legen Sie es auf Papiertücher, um überschüssiges Öl abtropfen zu lassen. Servieren Sie den Gai Hor Bai Toey mit süßer Chilisauce oder einer Dip-Sauce Ihrer Wahl. Genießen Sie diese köstliche thailändische Vorspeise!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 15 = Moo Ping-->
    <!--TITLE-->
    <string name="moo_ping">Muh Ping</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="moo_ping_description">Moo Ping ist ein beliebtes thailändisches Streetfood-Gericht, das für seinen herzhaften und leicht süßlichen Geschmack bekannt ist. Zarte Schweinefleischstücke werden perfekt mariniert, aufgespießt und gegrillt, was eine köstliche Kombination aus Rauch und aromatischen Gewürzen ergibt.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="moo_ping_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item><![CDATA[450 g Schweinefilet oder -schulter, in dünne Streifen geschnitten\n
            2 Esslöffel Austernsauce\n
            2 Esslöffel Sojasauce\n
            2 Esslöffel Fischsauce\n
            1 Esslöffel Zucker\n
            1 Teelöffel Kurkumapulver\n
            1 Teelöffel Knoblauch, gehackt\n
            1 Teelöffel Koriandersamen, zerkleinerte Bambusspieße, 30 Minuten in Wasser eingeweicht\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="moo_ping_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einer Schüssel Austernsauce, Sojasauce, Fischsauce, Zucker, Kurkumapulver, gehackten Knoblauch und zerstoßene Koriandersamen zu einer Marinade vermischen. Geben Sie das geschnittene Schweinefleisch in die Marinade und achten Sie darauf, dass jedes Stück gut bedeckt ist. Lassen Sie es mindestens 30 Minuten marinieren oder stellen Sie es für einen intensiveren Geschmack bis zu 4 Stunden in den Kühlschrank. Die marinierten Schweinefleischstreifen auf die eingeweichten Bambusspieße stecken. Heizen Sie Ihren Grill oder Ihre Grillpfanne auf mittlere bis hohe Hitze vor. Ölen Sie die Roste leicht ein, um ein Ankleben zu verhindern. Grillen Sie die Spieße auf jeder Seite etwa 2-3 Minuten lang oder bis das Schweinefleisch vollständig gegart und leicht verkohlt ist. Servieren Sie den Moo Ping heiß mit Klebreis und einer Dip-Sauce Ihrer Wahl, z. B. süßer Chili-Sauce oder einer klassischen thailändischen Dip-Sauce aus Fischsauce, Limettensaft und Chilis.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 16 = Goong Sarong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_sarong">Goong Sarong</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_sarong_description">Goong Sarong ist eine köstliche thailändische Vorspeise mit prallen Garnelen, umhüllt von einem knusprigen Nudel-Sarong. Die Kombination aus zarten Garnelen und knackigen Nudeln, gepaart mit einer süß-scharfen Dip-Sauce, macht es zu einem köstlichen Genuss.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_sarong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item><![CDATA[12 große Garnelen, geschält und entdarmt \n
            100 g dünne Reisnudeln (Fadennudeln)\n
            1 Ei, geschlagen Speiseöl zum Braten \n
            12 Korianderblätter (zum Garnieren) \n
            Süße Chilisauce oder Pflaumensauce (zum Dippen)\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_sarong_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Die Reisnudeln nach Packungsanleitung kochen, bis sie weich sind. Abtropfen lassen und beiseite stellen. Schneiden Sie jede Garnele in Schmetterlingsform, indem Sie den Rücken abschneiden, ohne sie ganz durchzuschneiden. Legen Sie sie flach hin und drücken Sie sie leicht an, um sie flach zu machen. Wickeln Sie jede Garnele mit einer kleinen Menge gekochter Reisnudeln ein und fixieren Sie sie mit etwas geschlagenem Ei. Öl in einer tiefen Bratpfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Sobald das Öl heiß ist, braten Sie die mit Garnelen umwickelten Nudeln vorsichtig etwa 2–3 Minuten pro Seite, bis sie goldbraun und knusprig sind. Nehmen Sie den Garnelen-Sarong aus dem Öl und legen Sie ihn auf Papiertücher, um überschüssiges Öl abtropfen zu lassen. Garnieren Sie jeden Garnelen-Sarong mit einem Korianderblatt. Servieren Sie Goong Sarong heiß mit süßer Chilisauce oder Pflaumensauce Ihrer Wahl zum Dippen.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 17 = Kuay Tiew Lui Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan">Kuay Tiew Lui Suan</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan_description">Kuay Tiew Lui Suan, auch bekannt als frische Frühlingsrollen, sind eine erfrischende thailändische Vorspeise, die frisches Gemüse, Kräuter, Reisnudeln und oft Garnelen oder Tofu kombiniert und alles in weiches Reispapier eingewickelt ist. Diese Brötchen werden mit einer herzhaften Erdnuss-Dip-Sauce serviert und sind eine leichte und gesunde Art, eine Mahlzeit zu beginnen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>Für die Frühlingsrollen: \n
            10-12 Reispapierhüllen\n
            12 gekochte mittelgroße Garnelen, geschält und entdarmt, oder Tofuscheiben 1 Tasse Reisfadennudeln, gekocht und abgekühlt\n
            1 Gurke, julieniert \n
            1 Karotte, julienned \n
            1/2 Tasse frische Sojasprossen Frische Korianderblätter Frische Minzblätter\n
            Frische Basilikumblätter Salatblätter \n\n

            Für die Erdnuss-Dip: \n
            1/2 Tasse glatte Erdnussbutter \n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Reisessig \n
            1 Esslöffel Honig oder brauner Zucker\n
            1 Knoblauchzehe, gehackt \n
            1/2 Teelöffel geriebener frischer Ingwer\n
            2–4 Esslöffel warmes Wasser (je nach gewünschter Konsistenz anpassen)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Für die Erdnuss-Dip-Sauce: Erdnussbutter, Sojasauce, Reisessig, Honig (oder Zucker), Knoblauch und Ingwer in einer Schüssel glatt rühren. Geben Sie nach und nach einen Esslöffel warmes Wasser hinzu, bis die Sauce die gewünschte Konsistenz erreicht hat. Beiseite legen. Für die Frühlingsrollen: Bereiten Sie eine flache Schüssel mit warmem Wasser vor, um die Reispapierhülle weicher zu machen. Tauchen Sie ein Reispapierpapier einige Sekunden lang in das warme Wasser, bis es geschmeidig wird. Legen Sie das nasse Reispapier auf ein sauberes, feuchtes Küchentuch. Legen Sie ein Salatblatt auf das untere Drittel des Reispapiers und lassen Sie dabei an den Seiten Platz. Fügen Sie eine kleine Menge gekochte Reisfadennudeln, Julienne-Gurken, Karotten, Sojasprossen, frische Kräuter und entweder eine Garnelen- oder Tofuscheibe hinzu. Falten Sie die Seiten des Reispapiers vorsichtig über die Füllung und rollen Sie es dann von unten fest auf, ähnlich wie beim Aufrollen eines Burritos. Mit den restlichen Zutaten wiederholen. Servieren Sie die frischen Frühlingsrollen mit der Erdnuss-Dip-Sauce.</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 18 = Miang Pla Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_pla_pao">Miang Pla Pao</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_pla_pao_description">Miang Pla Pao, oder gegrillter Fisch Miang, ist eine köstliche thailändische Vorspeise mit perfekt gegrilltem Fisch, serviert mit einer Mischung aus aromatischen Kräutern, Gemüse und einer pikanten Sauce. Der Fisch wird typischerweise in ein frisches Blatt, beispielsweise wilde Betelblätter oder Salat, eingewickelt, zusammen mit verschiedenen Gewürzen, wodurch eine harmonische Mischung aus Aromen und Texturen entsteht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>2 ganze Fische (z. B. Wolfsbarsch oder Tilapia), \n
            gereinigte und entkernte Wildbetelblätter oder Salatblätter (zum Einwickeln)\n
            Frische thailändische Kräuter (z. B. Basilikum, Minze, Koriander) \n
            1 Gurke, in dünne Scheiben geschnitten \n
            1 Schalotte, in dünne Scheiben geschnitten \n
            1-2 Vogelaugen-Chilis, fein gehackt (passen Sie den gewünschten Schärfegrad an)\n

            Für die Soße: \n
            3 Esslöffel Fischsauce\n
            2 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (je nach Geschmack anpassen)\n
            1 Knoblauchzehe, gehackt \n
            1-2 Vogelaugen-Chilis, fein gehackt (passen Sie den gewünschten Schärfegrad an)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Bereiten Sie die Sauce zu, indem Sie Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker, gehackten Knoblauch und gehackte Bird\'s-Eye-Chilis in einer Schüssel vermischen. Passen Sie die Süße und Schärfe nach Ihren Wünschen an. Beiseite legen. Heizen Sie Ihren Grill oder Grill auf mittlere bis hohe Hitze vor. Den ganzen Fisch unter gelegentlichem Wenden grillen, bis die Haut knusprig und das Fleisch durchgegart ist. Dies sollte je nach Größe des Fisches etwa 10–15 Minuten dauern. Nach dem Grillen den Fisch vom Herd nehmen und etwas abkühlen lassen. Den gegrillten Fisch vorsichtig entgräten und das Fleisch in kleine Stücke brechen. Um Miang Pla Pao zuzubereiten, nehmen Sie ein wildes Betelblatt oder Salatblatt und legen Sie eine kleine Menge gegrillten Fisch darauf. Gurkenscheiben, Schalottenscheiben, frische Kräuter und gehackte Vogelaugen-Chilis hinzufügen. Einen Löffel der vorbereiteten Soße über die Zutaten träufeln. Falten oder rollen Sie das Blatt, um die Füllungen zu umschließen, sodass ein mundgerechtes Päckchen entsteht. Genießen Sie Ihr Miang Pla Pao, indem Sie einen Schluck dieser aromatischen Kräuter-Wraps genießen.</item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 20 = Tom Kha Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_gai">Tom Kha Gai</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_gai_description">Tom Kha Gai ist eine klassische thailändische Suppe, die für ihren reichhaltigen, cremigen und aromatischen Geschmack bekannt ist. Es vereint zartes Hühnchen, Kokosmilch, duftende Kräuter und einen Hauch Gewürze. Dieses Gericht bietet die perfekte Balance zwischen cremig und würzig, was es zu einem wohltuenden und sättigenden thailändischen Lieblingsgericht macht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>2 Tassen Hühnerbrühe \n
            1 Dose (14 oz) Kokosmilch\n
            1 Tasse geschnittene Hähnchenbrust \n
            1 Stängel Zitronengras, in 5 cm große Stücke geschnitten und zerdrückt\n
            3-4 Scheiben Galgant oder Ingwer \n
            3-4 Kaffernlimettenblätter, in Stücke gerissen\n
            2-3 Scheiben rote Chili (je nach Geschmack anpassen) \n
            200 g Champignons, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack anpassen)\n
            1-2 Esslöffel Limettensaft (je nach Geschmack anpassen) \n
            1 Teelöffel Zucker Frische Korianderblätter zum Garnieren\n
            Thai-Basilikumblätter zum Garnieren (optional)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einem Topf Hühnerbrühe, Zitronengras, Galgant (oder Ingwer), Kaffernlimettenblätter und rote Chilischeiben vermischen. Zum Kochen bringen und etwa 5–10 Minuten köcheln lassen, damit sich die Aromen entfalten. Das in Scheiben geschnittene Hähnchen, die Pilze und die Zwiebeln in den Topf geben. Lassen Sie sie kochen, bis das Huhn weiß wird und die Pilze zart sind. Dies sollte etwa 5-7 Minuten dauern. Die Kokosmilch dazugeben und gut verrühren. Lassen Sie die Suppe weitere 5 Minuten köcheln und achten Sie darauf, dass sie nicht zu kochen beginnt. Die Suppe mit Fischsauce, Limettensaft und Zucker würzen. Passen Sie diese Gewürze an, um das gewünschte Gleichgewicht zwischen salzigen, sauren und süßen Aromen zu erreichen. Probieren Sie es und nehmen Sie gegebenenfalls Anpassungen vor. Die Suppe vom Herd nehmen, Zitronengras, Galgant (oder Ingwer) und Kaffernlimettenblätter wegwerfen. Heiß servieren, nach Wunsch mit frischen Korianderblättern und Thai-Basilikumblättern garniert.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 21 = Tom Yum Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_yum_goong">Tom Yum Goong</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_yum_goong_description">Tom Yum Goong ist eine klassische thailändische Suppe, die für ihre kräftigen und würzigen Aromen bekannt ist. Diese scharf-saure Suppe besteht aus saftigen Garnelen, duftenden Kräutern und einer köstlichen Mischung aus Zutaten, die eine Symphonie der Geschmackserlebnisse erzeugen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item><![CDATA[10 große Garnelen (geschält und entdarmt) \n
            4 Tassen Hühner- oder Garnelenbrühe\n
            2-3 Stängel Zitronengras (in 5 cm große Stücke geschnitten und zerdrückt)\n
            3-4 Scheiben Galgant (oder Ingwer, falls nicht verfügbar)\n
            3-4 Kaffernlimettenblätter (in Stücke gerissen)\n
            3-4 Bird\'s-Eye-Chilischoten (je nach Geschmack anpassen)\n
            200 g Champignons (Stroh- oder Austernpilze, in Scheiben geschnitten)\n
            2 mittelgroße Tomaten (in Spalten geschnitten)\n
            1 mittelgroße Zwiebel (in dünne Spalten geschnitten)\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack anpassen)\n
            2-3 Esslöffel Limettensaft (je nach Geschmack anpassen)\n
            1 Teelöffel Zucker Frische Korianderblätter zum Garnieren\n]]></item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einem Topf die Hühner- oder Garnelenbrühe zum Kochen bringen. Zitronengras, Galgant, Kaffernlimettenblätter und Chilischoten in die Brühe geben. Lassen Sie es etwa 5 Minuten lang köcheln, damit sich die Aromen entfalten. Pilze, Tomaten und Zwiebeln in den Topf geben und kochen, bis die Pilze weich sind. Die Garnelen einrühren und kochen, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Die Suppe mit Fischsauce, Limettensaft und Zucker würzen. Passen Sie die Aromen nach Ihren Wünschen an und fügen Sie mehr Fischsauce für Salzigkeit oder Limettensaft für Säure hinzu. Die Suppe vom Herd nehmen und Zitronengras, Galgant und Kaffernlimettenblätter wegwerfen. Heiß servieren, garniert mit frischen Korianderblättern.</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 22 = Tom Kha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_talay">Tom Kha Talay</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_talay_description">Tom Kha Talay ist eine köstliche thailändische Suppe, die die Aromen des Meeres mit der Cremigkeit von Kokosmilch kombiniert. Diese aromatische und würzige Suppe enthält eine Auswahl an frischen Meeresfrüchten und duftenden Kräutern und ist somit ein erfrischendes und sättigendes Gericht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>1 Tasse gemischte Meeresfrüchte (Garnelen, Tintenfisch, Muscheln) \n
            2 Tassen Kokosmilch \n
            2 Tassen Hühner- oder Meeresfrüchtebrühe\n
            2-3 Scheiben Galgant (oder Ingwer)\n
            2 Stängel Zitronengras, in Stücke geschnitten
            2-Zoll-Stücke und zerschlagen \n
            3-4 Kaffernlimettenblätter, zerrissen\n
            3-4 Scheiben thailändische rote Chilischoten (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n
            200 g Champignons, in Scheiben geschnitten \n
            1 mittelgroße Tomate, in Spalten geschnitten\n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack anpassen)\n
            1-2 Esslöffel Limettensaft (je nach Geschmack anpassen) \n
            1 Teelöffel Zucker Frische Korianderblätter zum Garnieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einem Topf die Hühner- oder Meeresfrüchtebrühe bei mittlerer Hitze erhitzen. Galgant (oder Ingwer), Zitronengras, Kaffernlimettenblätter und rote Thai-Chilischoten hinzufügen. Etwa 5-10 Minuten köcheln lassen, um die Aromen zu entfalten. Geben Sie die Kokosmilch in den Topf und bringen Sie sie unter Rühren leicht zum Kochen. Sobald es kocht, fügen Sie die gemischten Meeresfrüchte, Pilze, Tomaten und Zwiebeln hinzu. Köcheln lassen, bis die Meeresfrüchte gar und undurchsichtig sind. Dies dauert etwa 2-3 Minuten. Die Suppe mit Fischsauce, Limettensaft und Zucker würzen. Passen Sie diese Gewürze an Ihren bevorzugten Geschmack an. Nehmen Sie die Suppe vom Herd und werfen Sie die Galgantscheiben, Zitronengrasstiele und Kaffernlimettenblätter weg. Servieren Sie das Tom Kha Talay heiß und garniert mit frischen Korianderblättern.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 23 = Gang Jued Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_jued_woon_sen">Gang Jued Woon Sen</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_jued_woon_sen_description">Gang Jued Woon Sen ist eine leichte und nahrhafte thailändische Suppe, die für ihre Einfachheit und ihren klaren Geschmack bekannt ist. Diese klare Suppe besteht aus zarten Glasnudeln, Tofu und einer Auswahl an Gemüse. Es wird oft als gesundes und wohltuendes Gericht genossen.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>50g Glasnudeln (Bohnenfadennudeln) \n
            200 g fester Tofu, gewürfelt \n
            2-3 Tassen Hühner- oder Gemüsebrühe\n
            2-3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1/2 Tasse geschnittene Karotten \n
            1/2 Tasse geschnittener Kohl \n
            1/2 Tasse geschnittene Champignons \n
            1/2 Tasse geschnittene Zuckerschoten \n
            1-2 Frühlingszwiebeln, gehackt \n
            1 Esslöffel Sojasauce Salz und weißer Pfeffer nach Geschmack\n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren der Thai-Chili-Essigsauce (optional, zum Servieren)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>Beginnen Sie damit, die Glasnudeln in warmem Wasser einzuweichen, bis sie weich werden, normalerweise etwa 5–7 Minuten. Abtropfen lassen und beiseite stellen. In einem Topf die Hühner- oder Gemüsebrühe bei mittlerer bis hoher Hitze leicht zum Kochen bringen. Den gehackten Knoblauch, die Tofuwürfel, die geschnittenen Karotten, den Kohl, die Pilze und die Zuckerschoten in die Brühe geben. Lassen Sie sie etwa 5–7 Minuten lang köcheln, bis das Gemüse weich ist. Die eingeweichten Glasnudeln unterrühren und weitere 2-3 Minuten kochen lassen. Die Suppe mit Sojasauce, Salz und weißem Pfeffer würzen. Passen Sie die Gewürze nach Ihren Wünschen an. Den Topf vom Herd nehmen und mit gehackten Frühlingszwiebeln und frischen Korianderblättern garnieren. Servieren Sie den Gang Jued Woon Sen heiß, optional mit thailändischer Chili-Essigsauce für den Extra-Kick.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 24 = Tom Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_som">Ich bin Tom</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_som_description">Tom Som ist eine würzige und erfrischende thailändische Suppe, die für ihre lebendigen Aromen bekannt ist. Diese Suppe gleicht die Säure der Tamarinde mit der Süße des Palmzuckers aus und sorgt so für ein köstliches Geschmackserlebnis. Typischerweise enthält es Garnelen, Gemüse und aromatische Kräuter, was es zu einem beliebten thailändischen Wohlfühlessen macht.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_som_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>200 g Garnelen, geschält und entdarmt \n
            2-3 Tassen Wasser \n
            2-3 Scheiben Galgant (oder Ingwer als Ersatz)\n
            2-3 Scheiben Zitronengras, zerdrückt \n
            2-3 Kaffernlimettenblätter, in Stücke gerissen\n
            2-3 thailändische Bird\'s-Eye-Chilis, zerdrückt (je nach Geschmack anpassen)\n
            1 kleine Tomate, in Spalten geschnitten \n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Gurke, in Scheiben geschnitten\n
            1-2 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            1-2 Esslöffel Palmzucker (nach Geschmack anpassen)\n
            Fischsauce nach Geschmack Frische Korianderblätter zum Garnieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_som_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>In einem Topf das Wasser bei mittlerer bis hoher Hitze zum Kochen bringen. Galgant (oder Ingwer), Zitronengras, Kaffernlimettenblätter und thailändische Vogelaugen-Chilis in das kochende Wasser geben. Lassen Sie sie etwa 5–7 Minuten köcheln, um der Brühe Geschmack zu verleihen. Tamarindenpaste, Palmzucker und Fischsauce unterrühren. Passen Sie den Grad der Säure, Süße und Salzigkeit Ihrem Geschmack an. Bedenken Sie, dass Tom Som einen ausgewogenen süß-sauren Geschmack haben sollte. Die geschnittenen Zwiebeln, Tomatenspalten und Gurkenscheiben in die Suppe geben. Weitere 3-5 Minuten köcheln lassen, bis das Gemüse leicht zart ist. Die geschälten Garnelen vorsichtig in die Suppe geben und kochen, bis sie rosa werden, was normalerweise etwa 2-3 Minuten dauert. Nehmen Sie den Topf vom Herd und werfen Sie die Galgant- (oder Ingwer-)Scheiben, das Zitronengras und die Kaffernlimettenblätter weg. Servieren Sie den Tom Som heiß und garniert mit frischen Korianderblättern.</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id25 = Gang Om-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_om">Herumlaufen</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_om_description">Gang Om ist eine traditionelle thailändische Suppe, die für ihre aromatische Kräuter- und Gewürzmischung bekannt ist. Diese schmackhafte Suppe besteht aus einer Vielzahl von frischem Gemüse, Kräutern und einer Auswahl an Proteinen (oft Fisch oder Garnelen). Der Schlüssel zu seinem exquisiten Geschmack liegt in der Verwendung duftender Kräuter wie Fingerwurz, Kurkuma und Zitronengras, was zu einem warmen und wohltuenden thailändischen Gericht führt.</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_om_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>200g Fischfilets (oder Garnelen), in mundgerechte Stücke geschnitten\n
            2-3 Tassen Wasser oder Gemüsebrühe \n
            1-2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2-3 Scheiben Fingerwurz (oder Ingwer als Ersatz)\n
            2-3 Scheiben Kurkuma \n
            2-3 Scheiben Zitronengras, zerdrückt\n
            2-3 thailändische Bird\'s-Eye-Chilis, zerdrückt (je nach Geschmack anpassen)\n
            1 kleine Tomate, in Spalten geschnitten 1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Gurke, in Scheiben geschnitten \n
            1 Tasse gemischtes Gemüse (z. B. grüne Bohnen, Maiskölbchen, Pilze)\n
            1-2 Kaffernlimettenblätter, in Stücke gerissen \n
            Fischsauce nach Geschmack Frische Basilikumblätter zum Garnieren\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_om_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
In a pot, heat the vegetable oil over medium-high heat. Add the fingerroot (or ginger), turmeric, lemongrass, and Thai bird\'s eye chilies to the oil. Sauté for about 1-2 minutes to release their aromas. Pour in the water or vegetable broth and bring it to a boil. Add the fish fillets (or shrimp) to the boiling liquid and cook until they are almost done, usually 2-3 minutes for fish or 1-2 minutes for shrimp. Stir in the mixed vegetables, tomato wedges, onion, and cucumber slices. Let the soup simmer for another 3-5 minutes until the vegetables are tender. Season the Gang Om with fish sauce, adjusting the saltiness to your liking. Add the torn kaffir lime leaves and let the soup simmer for another minute to infuse the flavors. Remove the pot from heat, discard the lemongrass, fingerroot (or ginger), and turmeric slices, and serve the Gang Om hot. Garnish each bowl with fresh basil leaves for added fragrance.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 26 = Poh Taek-->
    <!--TITEL-->
    <string name="poh_taek">
    Poh Taek
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="poh_taek_description">
Poh Taek ist ein beliebter thailändischer Hot Pot mit Meeresfrüchten, der für seine kräftigen und würzigen Aromen bekannt ist. Dieses Gericht kombiniert eine Vielzahl von frischen Meeresfrüchten, aromatischen Kräutern und feurigen Chilis in einer brodelnden Brühe. Poh Taek ist ein gemeinsames Essen, das oft mit Freunden und der Familie geteilt wird und ein unvergessliches Esserlebnis schafft. Mit Zutaten wie Krabben, Fisch und Pilzen ist es ein Genuss für Liebhaber von Meeresfrüchten.
    </string>
    <!--ZUTATEN-->
    <string-array name="poh_taek_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
200g Garnelen, entdarmt und geschält \n
            200 g Fischfilets, in mundgerechte Stücke geschnitten\n
            100 g Tintenfisch, in Ringe geschnitten \n
            100 g Miesmuscheln oder Venusmuscheln, gesäubert \n
            200 g Strohpilze oder andere Pilze nach Wahl\n
            1-2 Stängel Zitronengras, in 2-Zoll-Stücke geschnitten und zerkleinert\n
            3-4 Scheiben Galgant \n
            2-3 Kaffernlimettenblätter, in Stücke gerissen\n
            2-3 Thai-Vogelaugen-Chilis, zerdrückt (je nach Geschmack)\n
            3-4 Scheiben Ingwer 2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack)\n
            1-2 Esslöffel Limettensaft (je nach Geschmack) \n
            1-2 Esslöffel geröstete Chilipaste (Nam Prik Pao)\n
            1-2 Teelöffel Zucker (nach Geschmack) Frische Thai-Basilikumblätter zum Garnieren 4 Tassen Wasser oder Meeresfrüchtebrühe\n

        </item>
    </string-array>
    <!--ANLEITUNG-->
    <string-array name="poh_taek_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>
In einem großen Topf das Wasser oder die Meeresfrüchtebrühe zum Kochen bringen. Zitronengras, Galgant, Kaffirlimettenblätter, Thai-Vogelaugen-Chilis und Ingwer in die kochende Flüssigkeit geben. Etwa 5-10 Minuten köcheln lassen, damit sich die Aromen entfalten können. Die geröstete Chilipaste (Nam Prik Pao) einrühren, um eine würzige und schmackhafte Brühe zu erhalten. Garnelen, Fisch, Tintenfisch, Mies- oder Venusmuscheln und Pilze in den Topf geben. Kochen, bis die Meeresfrüchte gerade gar sind und sich die Muscheln geöffnet haben, in der Regel 3-5 Minuten. Das Poh Taek mit Fischsauce, Limettensaft und Zucker würzen. Passen Sie die Aromen an, um die gewünschte Balance zwischen salzig, sauer und süß zu erreichen. Den Topf vom Herd nehmen und das Zitronengras, den Galgant, die Kaffernlimettenblätter, die Thai-Vogelaugen-Chilis und die Ingwerscheiben entsorgen. Das scharfe und würzige Poh Taek in Schalen schöpfen, mit frischen Thai-Basilikumblättern garnieren und sofort servieren.
        </item>
    </string-array>








    <!--NEW DISH-->
    <!--id 27 = Gang Tay Po-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_tay_po">
 Gang Tay Po
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_tay_po_description">
Gang Tay Po ist ein feuriges und aromatisches thailändisches grünes Curry, das aus der südlichen Region Thailands stammt. Dieses Gericht ist für seine intensive Schärfe und seinen reichhaltigen Geschmack bekannt. Es besteht aus zarten Fleischstücken, in der Regel Huhn oder Rind, die in einer kräftigen grünen Currypaste aus frischen Kräutern und Chilis gekocht werden. Cremige Kokosmilch gleicht die Schärfe aus und macht es zu einem köstlichen kulinarischen Abenteuer für Gewürzliebhaber.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_tay_po_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

250g Hühner- oder Rindfleisch, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel grüne Currypaste (im Laden gekauft oder selbst gemacht)\n
            1 Dose (400ml) Kokosmilch 1 kleine Aubergine, in Stücke geschnitten \n
            1-2 Kaffirlimettenblätter, in Stücke gerissen \n
            2-3 Thai-Vogelaugenchilis, in Scheiben geschnitten (je nach Geschmack)\n
            1-2 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack) \n
            1-2 Teelöffel Zucker (je nach Geschmack) \n
            Eine Handvoll Thai-Basilikumblätter zum Garnieren\n
            2-3 Esslöffel Pflanzenöl In Scheiben geschnittene rote Chili zum Garnieren (optional)\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_tay_po_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Pflanzenöl in einer Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Die grüne Currypaste hinzufügen und einige Minuten unter Rühren braten, bis sie duftet. Mit der Hälfte der Kokosmilch aufgießen und unter Rühren weiterkochen, bis sich das Öl von der Paste zu trennen beginnt. Das in Scheiben geschnittene Hühner- oder Rindfleisch in die Pfanne geben und kochen, bis es weiß wird und teilweise durchgebraten ist. Die restliche Kokosmilch hinzugeben und umrühren. Die Mischung leicht köcheln lassen. Die Auberginenstücke, die Kaffirlimettenblätter und die Thai-Vogelaugen-Chilis hinzugeben. Köcheln lassen, bis das Fleisch gar ist und die Auberginen weich werden. Das Gang Tay Po mit Fischsauce und Zucker abschmecken. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, um die richtige Balance zwischen salzig und süß zu erreichen. Die Pfanne vom Herd nehmen und die Kaffirlimettenblätter entsorgen. Das würzige grüne Curry in Schüsseln füllen, mit Thai-Basilikumblättern und geschnittenen roten Chilis garnieren.
</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 28 = Kuay Tiew Tom Yum-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum">
 Kuay Tiew Tom Yum
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum_description">
Kuay Tiew Tom Yum ist eine feurige und würzige thailändische Nudelsuppe, die für ihren kräftigen und lebhaften Geschmack bekannt ist. Diese Suppe kombiniert weiche Reisnudeln mit einer würzigen und sauren Brühe aus Zutaten wie Zitronengras, Galgant, Limettenblättern und Thai-Vogelaugen-Chilis. Sie wird in der Regel entweder mit Garnelen (Goong) oder Huhn (Gai) zubereitet und ist ein beliebtes Straßengericht in Thailand. Die Ausgewogenheit von Schärfe, Säure und Umami-Aromen macht diese Suppe zu einem wahren kulinarischen Genuss.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
200 g Reisnudeln, gekocht und abgetropft \n
            200 g Garnelen (Goong) oder Huhn (Gai), geschält und entdarmt\n
            4 Tassen Hühner- oder Garnelenbrühe \n
            2 Stängel Zitronengras, in \n
            2-Zoll-Stückegeschnittenund zerkleinert \n
            3 Scheiben Galgant \n
            4 Kaffirlimettenblätter, zerrissen\n
            3-4 Thai-Vogelaugen-Chilis, zerkleinert (je nach Geschmack)\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack) \n
            1-2 Esslöffel Limettensaft (je nach Geschmack)\n
            1-2 Teelöffel Zucker (je nach Geschmack) Frische Korianderblätter und gehackte Frühlingszwiebeln zum Garnieren\n
            Frische Bohnensprossen und Limettenspalten zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Hühner- oder Garnelenbrühe in einem Topf zum Kochen bringen. Zitronengras, Galgant, Kaffirlimettenblätter und Thai-Vogelaugen-Chilis hinzufügen. Etwa 5-10 Minuten köcheln lassen, damit sich die Aromen entfalten können. Die Garnelen oder das Hühnerfleisch hinzugeben und kochen, bis sie gerade durchgegart sind. Die Suppe mit Fischsauce, Limettensaft und Zucker abschmecken. Passen Sie die Gewürze an, um das richtige Gleichgewicht zwischen scharfem, saurem und salzigem Geschmack zu erreichen. Zum Servieren eine Portion der gekochten Reisnudeln in eine Schüssel geben. Die heiße und duftende Brühe über die Nudeln gießen und dabei darauf achten, dass einige Garnelen oder Hühnchen darin enthalten sind. Mit frischen Korianderblättern, gehackten Frühlingszwiebeln und Bohnensprossen garnieren. Mit Limettenspalten servieren.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 29 = Gang Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som">
 Gang Som

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_description">
Gang Som ist eine beliebte thailändische Tamarindensuppe, die für ihren süßen, sauren und scharfen Geschmack bekannt ist. Diese leuchtend orangefarbene Suppe enthält eine Vielzahl von Gemüse, Garnelen oder Fisch und zeichnet sich durch die Schärfe der Tamarindenpaste aus.Suppe wird oft mit gedämpftem Reis serviert und bietet eine perfekte Balance der Aromen, für die die thailändische Küche berühmt ist.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
200g Garnelen oder Fischfilets,gesäubert und geschält (Sie können auch gemischte Meeresfrüchte verwenden) \n
            2 Tassen Wasser\n
            2 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce (je nach Geschmack)\n
            1-2 Esslöffel Zucker (je nach Geschmack)\n
            1/2 Tasse in Scheiben geschnittene Bambussprossen\n
            1/2 Tasse in Scheiben geschnittene lange Bohnen oder grüne Bohnen\n
            1/2 Tasse in Scheiben geschnittene Auberginen\n
            1/4 Tasse Kirschtomaten\n
            2-3 Scheiben Galgant\n
            3-4 Kaffirlimettenblätter,
            2-3 Thai-Vogelaugen-Chilis, zerkleinert (je nach Schärfevorliebe)\n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren Gedämpfter Reis zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>In einem Topf das Wasser zum Kochen bringen. Die Tamarindenpaste hinzugeben und rühren, bis sie sich auflöst und eine würzige Basis für die Suppe bildet. Galgant, Kaffirlimettenblätter und Thai-Vogelaugen-Chilis in den Topf geben. Ein paar Minuten köcheln lassen, damit sich die Aromen entfalten können. Die Garnelen, den Fisch oder die gemischten Meeresfrüchte in den Topf geben und kochen, bis sie gerade gar sind. Dies sollte nur wenige Minuten dauern. Die Fischsauce und den Zucker einrühren und den gewünschten Grad an Süße und Salzigkeit einstellen. Die in Scheiben geschnittenen Bambussprossen, langen Bohnen, Auberginen und Kirschtomaten in den Topf geben. Köcheln lassen, bis das Gemüse weich, aber noch knackig ist. Schmecken Sie die Suppe ab und passen Sie die Würzung bei Bedarf mit mehr Fischsauce, Zucker oder Tamarindenpaste an. Die Suppe vom Herd nehmen und die Galgantscheiben und Kaffernlimettenblätter wegwerfen. Die Gang Som heiß servieren, mit frischen Korianderblättern garnieren und mit gedämpftem Reis servieren. Genießen Sie die köstliche Mischung aus süßem, saurem und scharfem Geschmack!
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 31 = Gang Keow Wan Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_gai">
 Gang Keow Wan Gai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_gai_description">
Gang Keow Wan Gai, oder Grünes Curry-Huhn, ist ein klassisches thailändisches Gericht, das für seine aromatische und lebhafte grüne Currypaste bekannt ist. Dieses cremige und leicht scharfe Curry enthält zarte Hähnchenstücke, thailändische Auberginen und aromatische Kräuter. Es wird traditionell mit Jasminreis serviert und bietet ein perfektes Gleichgewicht der Aromen, was es zu einem Favoriten unter Liebhabern der thailändischen Küche macht.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
400 g Hähnchenschenkel ohne Knochen, in mundgerechte Stücke geschnitten\n
            2 Esslöffel grüne Currypaste \n
            1 Dose (14 oz) Kokosmilch \n
            1 Tasse Thai-Aubergine, geviertelt\n
            4-5 Kaffirlimettenblätter, zerrissen \n
            2-3 Thai-Vogelaugen-Chilis, zerdrückt (je nach Schärfevorliebe) \n
            1 Esslöffel Fischsauce 1 Teelöffel Zucker \n
            1/2 Tasse Basilikumblätter \n
            1 rote Chili, in dünne Scheiben geschnitten (zum Garnieren) Gekochter Jasminreis zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Eine große Pfanne oder einen Wok bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. 1/2 Tasse der Kokosmilch und die grüne Currypaste hinzugeben. Umrühren und ein paar Minuten kochen, bis es duftet und sich das Öl von der Paste zu lösen beginnt. Die Hähnchenteile hinzugeben und kochen, bis sie anfangen, weiß zu werden. Mit der restlichen Kokosmilch aufgießen und die Thai-Aubergine, die Kaffirlimettenblätter und die Thai-Vogelaugen-Chilis dazugeben. Die Mischung leicht köcheln lassen. Mit Fischsauce und Zucker abschmecken. Gut umrühren und köcheln lassen, bis das Hühnerfleisch durchgebraten und die Auberginen zart sind. Abschmecken und bei Bedarf nachwürzen, z. B. mit mehr Fischsauce oder Zucker, um die Aromen auszugleichen. Kurz vor dem Servieren die süßen Basilikumblätter einrühren und leicht welken lassen. Das Curry vom Herd nehmen und alle Kaffirlimettenblätter und Chilis, die Sie leicht herausfischen können, wegwerfen. Servieren Sie das Gang Keow Wan Gai heiß und garnieren Sie es mit dünn geschnittenen roten Chilischoten. Genießen Sie dieses köstliche grüne Thai-Curry mit Jasminreis für eine sättigende Mahlzeit!
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 32 = Gang Massaman-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_massaman">
Gang Massaman
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_massaman_description">
Gang Massaman, oder Massaman Curry, ist ein reichhaltiges und aromatisches thailändisches Gericht mit Wurzeln in Südthailand. In diesem Curry werden zarte Fleischstücke (oft Rind- oder Hühnerfleisch) in einer würzigen Soße aus einer Mischung aus warmen Gewürzen, Kokosmilch und Erdnüssen gekocht. Das Ergebnis ist ein harmonisches Gleichgewicht aus süßen, herzhaften und leicht scharfen Aromen, die es zu einem beliebten thailändischen Klassiker machen.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_massaman_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
500g Rind- oder Hühnerfleisch, in mundgerechte Stücke geschnitten \n
            2 Esslöffel Massaman-Currypaste \n
            1 Dose (14 oz) Kokosmilch \n
            2-3 Kartoffeln, geschält und gewürfelt\n
            1 Zwiebel,in Scheiben geschnitten \n
            1 Zimtstange \n
            2-3 Kardamomschoten \n
            2-3 Lorbeerblätter \n
            1 Esslöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1/4 Tasse ungesalzene geröstete Erdnüsse Kochöl\n
            Geröstete Chiliflocken (optional, für zusätzliche Schärfe)\n
            Frische Korianderblätter (zum Garnieren) \n
            Gekochter Jasminreis zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_massaman_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Etwas Speiseöl in einem großen Topf auf mittlerer Stufe erhitzen. Massaman-Currypaste hinzufügen und einige Minuten kochen, bis sie duftet. Das Rind- oder Hühnerfleisch hinzufügen und braten, bis es anfängt, braun zu werden. Mit der Hälfte der Kokosmilch aufgießen und gut umrühren. Einige Minuten köcheln lassen, bis sie eindickt. Die restliche Kokosmilch, Kartoffeln, Zwiebel, Zimtstange, Kardamomkapseln und Lorbeerblätter hinzufügen. Umrühren, bis alles gut vermischt ist. Mit Palmzucker und Fischsauce abschmecken. Die Süße und Salzigkeit nach Ihrem Geschmack anpassen. Den Topf abdecken und das Curry bei schwacher Hitze etwa 30-40 Minuten köcheln lassen, bis das Fleisch zart und die Kartoffeln gar sind. Während das Curry köchelt, die Erdnüsse in einer trockenen Pfanne rösten, bis sie goldbraun sind, und sie dann zerstoßen. Sobald das Curry fertig ist, die Zimtstange, die Kardamomkapseln und die Lorbeerblätter entfernen. Servieren Sie Gang Massaman heiß, garniert mit gerösteten Erdnüssen, gerösteten Chiliflocken (wenn Sie es scharf mögen) und frischen Korianderblättern. Genießen Sie dieses köstliche Thai-Curry mit Jasminreis für eine sättigende Mahlzeit!
</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 33 = Gang Dang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_dang">
 Gang Dang
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_dang_description">
Gang Dang, auch bekannt als Red Curry, ist ein klassisches thailändisches Currygericht, das kräftige Aromen mit einer reichhaltigen, cremigen Sauce kombiniert. Dieses aromatische Curry wird mit einer würzigen roten Currypaste, Kokosnussmilch und einer Vielzahl von Proteinen und Gemüse zubereitet. Es bietet ein perfektes Gleichgewicht zwischen Schärfe und Süße, was es zu einem Favoriten unter den Liebhabern der thailändischen Küche macht.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_dang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
200 g Huhn, Rindfleisch oder Tofu (nach Wahl) \n
            2 Esslöffel rote Currypaste \n
            1 Dose (400 ml) Kokosmilch \n
            1 rote Paprika, in Scheiben geschnitten \n
            1 grüne Paprika, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Aubergine, gewürfelt \n
            4-5 Kaffirlimettenblätter, zerrissen\n
            1-2 Esslöffel Fischsauce \n
            1-2 Teelöffel Zucker \n
            2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
            Frische Thai-Basilikumblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_dang_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer tiefen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Die rote Currypaste zugeben und unter Rühren 1-2 Minuten braten, bis sie duftet. Nach und nach die Hälfte der Kokosmilch unter ständigem Rühren hinzugeben. Weitere 2-3 Minuten kochen lassen, damit sich die Paste in der Kokosmilch auflöst und leicht eindickt. Das in Scheiben geschnittene Hühner- oder Rindfleisch in die Pfanne geben und kochen, bis es anfängt, die Farbe zu verändern und fast durchgebraten ist. Die restliche Kokosmilch angießen, die Kaffirlimettenblätter hinzufügen und das Curry leicht köcheln lassen. 5-7 Minuten köcheln lassen, damit das Fleisch zart wird. Fischsauce, Palmzucker und eine Prise Salz einrühren, um die Aromen auszugleichen. Passen Sie die Gewürze nach Ihrem Geschmack an. Auberginen und Paprika zum Curry geben und weitere 5 Minuten köcheln lassen, bis das Gemüse weich ist. Geben Sie die Blätter des Thai-Basilikums und die in Scheiben geschnittenen roten Chilischoten hinzu, um dem Curry eine zusätzliche Würze zu verleihen. Das Curry vom Herd nehmen und die Kaffirlimettenblätter entsorgen. Heiß über gekochtem Jasminreis servieren und mit frischen Korianderblättern garnieren.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 34 = Gang Panang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_panang">
 Gang Panang
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_panang_description">
Gang Panang, auch als Panang-Curry bekannt, ist ein thailändisches kulinarisches Meisterwerk, das für seine reichhaltige und cremige Konsistenz und eine exquisite Mischung von Aromen bekannt ist. Dieses Curry besteht aus zarten Fleischstreifen, meist vom Rind oder Huhn, die in einer üppigen Soße auf Kokosnussbasis mit aromatischen Kräutern und Gewürzen gebadet werden. Mit seinem leicht süßen und mild-würzigen Profil bietet Gang Panang eine köstliche Geschmacksharmonie, die Sie immer wieder aufs Neue begeistern wird.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_panang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

200g Rind- oder Hühnerfleisch, in dünne Scheiben geschnitten \n
            3 Esslöffel Panang-Currypaste\n
            1 Dose (400ml) Kokosmilch \n
            1-2 Kaffirlimettenblätter, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1 kleine rote Chili,Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
            1 Esslöffel Pflanzenöl \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Palmzucker oder brauner Zucker Salz zum Abschmecken Frische Thai-Basilikumblätter zum Garnieren Gekochter Jasminreis zum Servieren\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_panang_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Speiseöl in einer Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Die Panang-Currypaste zugeben und einige Minuten anbraten, bis sie duftet. Mit etwa der Hälfte der Kokosmilch aufgießen und gut mit der Currypaste verrühren. Köcheln lassen und eindicken lassen. Das in Scheiben geschnittene Rind- oder Hühnerfleisch hinzufügen und kochen, bis es nicht mehr rosa ist. Die restliche Kokosmilch, die in Scheiben geschnittene rote Paprika und die grünen Bohnen hinzugeben. Die Mischung köcheln lassen, bis das Fleisch gar und das Gemüse weich ist. Würzen Sie das Curry mit Palmzucker und Fischsauce und passen Sie die Süße und Salzigkeit nach Ihrem Geschmack an. Thaibasilikumblätter und in Scheiben geschnittene rote Chilischoten (wenn Sie mehr Schärfe bevorzugen) unterheben. Eine Minute lang umrühren, bis die Basilikumblätter verwelkt sind. Vom Herd nehmen und nach Belieben mit geschnittenen Kaffirlimettenblättern garnieren. Servieren Sie das Gang Panang heiß über gedünstetem Jasminreis.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 35= Gang Garee Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_garee_gai">
 Gang Garee Gai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_garee_gai_description">
Gang Garee Gai, oder thailändisches gelbes Curry mit Huhn, ist ein gemütliches und aromatisches Gericht, das für seinen milden und dennoch würzigen Geschmack bekannt ist. Dieses cremige gelbe Curry wird mit zarten Hähnchenstücken, Kartoffeln und einer Reihe von aromatischen Kräutern und Gewürzen zubereitet. Es ist leicht süßlich, cremig und hat die perfekte Balance der Aromen. Eine Schüssel dieses Currys ist ein köstliches thailändisches kulinarisches Erlebnis.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

500g Hähnchenschenkel oder -brust, in mundgerechte Stücke geschnitten \n
            2-3 Esslöffel gelbe Currypaste \n
            1 Dose (400ml) Kokosmilch \n
            2-3 mittelgroße Kartoffeln, geschält und in Würfel geschnitten\n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten 2-3 Esslöffel Fischsauce\n
            1-2 Esslöffel Palmzucker oder brauner Zucker \n
            1-2 Esslöffel Speiseöl 1 roter Chili, in Scheiben geschnitten (optional, für zusätzliche Schärfe) Frische Korianderblätter, zum Garnieren\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Speiseöl in einer Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Die gelbe Currypaste hinzugeben und einige Minuten anbraten, bis sie duftet. Etwa die Hälfte der Kokosmilch zugießen und mit der Currypaste gut verrühren. Köcheln lassen und eindicken lassen. Die Hähnchenteile hinzufügen und kochen, bis sie nicht mehr rosa sind. Mit der restlichen Kokosmilch aufgießen und die gewürfelten Kartoffeln und die in Scheiben geschnittene Zwiebel dazugeben. Die Mischung köcheln lassen, bis das Hähnchen durchgebraten und die Kartoffeln weich sind. Würzen Sie das Curry mit Fischsauce und Palmzucker und passen Sie die Salzigkeit und Süße nach Ihrem Geschmack an. Wenn Sie mehr Schärfe bevorzugen, fügen Sie dem Curry geschnittene rote Chilischoten hinzu und rühren Sie um. Sobald alles gekocht und gut vermischt ist, nehmen Sie das Curry vom Herd. Servieren Sie das Gang Garee Gai heiß, garniert mit frischen Korianderblättern.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 36 = Gung Ho-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_ho">
 Gung Ho
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_ho_description">
Ho ist ein thailändisches kulinarisches Meisterwerk, das für seine lebhaften Aromen und seinen feurigen Kick bekannt ist. Diese würzige Krabbensuppe ist eine köstliche Kombination aus saftigen Krabben, aromatischen Kräutern und einer reichhaltigen Brühe aus Kokosmilch und thailändischen Gewürzen. Das Ergebnis ist ein harmonischer Tanz aus süßen, sauren, salzigen und scharfen Noten, der die Geschmacksknospen verwöhnt. Gung Ho ist eine wohltuende und doch belebende Suppe, die die Essenz der thailändischen Küche verkörpert.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_ho_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
300g mittelgroße Garnelen, geschält und entdarmt \n
            400ml Kokosmilch \n
            2 Tassen Hühner- oder Gemüsebrühe\n
            1 Stängel Zitronengras, in Scheiben geschnitten \n
            3 Scheiben Galgant \n
            2 Kaffirlimettenblätter\n
            2-3 rote Chilischoten, in Scheiben geschnitten\n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            1 Tomate, in Spalten geschnitten\n
            1 Limette, in Spalten geschnitten \n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren\n
            Fischsauce, Zucker und Salz zum Abschmecken\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_ho_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Bereiten Sie zunächst die Garnelen vor. Diese leicht mit Salz würzen und beiseite stellen. In einem Topf die Kokosmilch und die Hühner- oder Gemüsebrühe vermengen. Bei mittlerer Hitze erwärmen. Zitronengras, Galgant, Kaffirlimettenblätter und in Scheiben geschnittene rote Chilischoten in den Topf geben. Lassen Sie die Aromen etwa 5-10 Minuten lang ziehen. Die in Scheiben geschnittene Zwiebel und Tomate in die Brühe geben. Köcheln lassen, bis das Gemüse weich ist. Die gewürzten Garnelen in die köchelnde Suppe geben. Kochen, bis die Garnelen rosa und undurchsichtig sind. Würzen Sie die Suppe mit Fischsauce, Zucker und Salz, um ein ausgewogenes Geschmacksprofil zu erreichen. Sie sollte süß, sauer, salzig und würzig sein. Zum Servieren die heiße Gung Ho-Suppe in Schüsseln schöpfen, so dass jede Portion Garnelen, Gemüse und Kräuter enthält. Garnieren Sie die Suppe mit frischen Korianderblättern und einer Limettenscheibe für einen zusätzlichen Geschmacksschub.ein in die herzerwärmende, würzige Umarmung von Gung Ho und genießen Sie die Essenz der thailändischen Küche.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 7= Gang Ped Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_ped_yang">
 Gang Ped Yang
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_ped_yang_description">
Gang Ped Yang ist ein üppiges thailändisches Curry mit saftigem Entenbraten, der in eine reichhaltige, aromatische rote Currysauce getaucht ist. Dieses Gericht ist eine harmonische Mischung aus zarter Ente, cremiger Kokosnussmilch und einer Mischung aus thailändischen Kräutern und Gewürzen. Das Ergebnis ist eine Geschmacksexplosion, die die Schärfe der roten Chilischoten mit der Süße der Kokosmilch ausbalanciert. Gang Ped Yang ist ein köstliches Thai-Curry, das eine verlockende Reise für Ihre Geschmacksknospen bietet.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
300g gebratene Ente, in Scheiben \n
            400ml Kokosmilch\n
            2-3 EL rote Currypaste\n
            2 Kaffirlimettenblätter, zerrissen\n
            1 rote Chilischote, in dünne Scheiben geschnitten (zum Garnieren)\n
            1 kleine Aubergine, in Scheiben geschnitten \n
            4-5 Thai-Basilikumblätter \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            Pflanzenöl zum Braten\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Erhitzen Sie zunächst eine kleine Menge Pflanzenöl in einem Wok oder einer tiefen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze. Die rote Currypaste in das heiße Öl geben und unter Rühren anbraten, bis sie duftet und sich das Öl zu trennen beginnt. Die Hälfte der Kokosmilch dazugießen und einige Minuten weiterbraten, bis die Mischung eindickt und das Öl an die Oberfläche steigt. Den in Scheiben geschnittenen Entenbraten in den Wok geben und umrühren, um ihn mit der Currypaste zu überziehen. Die restliche Kokosmilch angießen, die zerrissenen Kaffirlimettenblätter hinzufügen und die Mischung leicht köcheln lassen. Die in Scheiben geschnittenen Auberginen dazugeben und kochen lassen, bis sie weich sind. Würzen Sie das Curry mit Fischsauce und Palmzucker, um ein ausgewogenes Geschmacksprofil zu erreichen. Passen Sie die Würzung nach Ihrem Geschmack an. Kurz vor dem Servieren Thai-Basilikumblätter hinzufügen, um dem Gericht einen Hauch von Frische zu verleihen. Geben Sie das Gang Ped Yang in eine Servierschüssel und garnieren Sie es mit dünn geschnittenen roten Chilischoten. Servieren Sie dieses köstliche rote Curry auf gedämpftem Jasminreis und genießen Sie die Fusion der Aromen
</item>
    </string-array>




    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 38 = Gang Phet Pet Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_phet_pet_yang">
 Gang Phet Pet Yang
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_phet_pet_yang_description">
Gang Phet Pet Yang ist ein köstliches thailändisches Curry mit saftigem Entenbraten, der in eine köstliche rote Currysauce getaucht ist. Dieses Gericht schafft ein harmonisches Gleichgewicht zwischen der Reichhaltigkeit des Entenbratens und den kräftigen Aromen der thailändischen Gewürze. Die cremige Kokosmilchbasis verbindet sich mit der aromatischen roten Currypaste zu einem verlockenden und duftenden Curry. Es ist ein wahrer thailändischer kulinarischer Genuss, der pikante und würzige Elemente vereint.
</string>
    <!--INHALTSSTOFFE-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
200g gebratene Entenscheiben \n
            2 Esslöffel rote Currypaste\n
            400ml Kokosmilch \n
            2 Kaffirlimettenblätter, zerrissen\n
            1 rote Chili, schräg in Scheiben geschnitten\n
            1 kleine Aubergine, in Scheiben geschnitten \n
            1/2 Tasse Ananasstücke \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Palmzucker \n
            Thai-Basilikumblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Eine Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen und die rote Currypaste hinzufügen. Unter Rühren eine Minute lang anbraten, bis sie duftet. Mit der Hälfte der Kokosmilch aufgießen und ein paar Minuten köcheln lassen, damit sich die Currypaste verbinden kann. Die gebratenen Entenscheiben hinzufügen und weitere 2-3 Minuten kochen. Die restliche Kokosmilch angießen und auf kleiner Flamme köcheln lassen. Die Kaffirlimettenblätter, den in Scheiben geschnittenen roten Chili und die Aubergine hinzugeben. Etwa 5 Minuten köcheln lassen, bis die Aubergine weich ist. Die Ananasstücke, die Fischsauce und den Palmzucker einrühren. Weitere 2 Minuten kochen lassen. Abschmecken und bei Bedarf mit mehr Fischsauce oder Palmzucker nachwürzen. Sobald alles gut vermischt ist und sich die Aromen vermischt haben, vom Herd nehmen. Mit Thai-Basilikumblättern garnieren und heiß mit gedämpftem Jasminreis servieren.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 39 = Gang Kiew Wan Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay">
 Gang Kiew Wan Talay
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay_description">
Gang Kiew Wan Talay ist ein köstliches grünes Thai-Curry mit aromatischen Kräutern und Gewürzen, angereichert mit einer Mischung aus frischen Meeresfrüchten. Dieses lebhafte Gericht zeichnet sich durch eine harmonische Mischung von Aromen aus, von der cremigen Kokosmilch bis zur pikanten Schärfe des grünen Chilis, die durch die Süße der Meeresfrüchte ausgeglichen wird. Es ist ein wahres Meisterwerk der thailändischen Küche, bekannt für seine satte grüne Farbe und seinen komplexen, herzhaften Geschmack. Perfekt gekochte Garnelen, Muscheln und Tintenfische saugen das duftende Curry auf und machen jeden Bissen zu einer köstlichen Reise durch Texturen und Geschmäcker. Serviert mit gedünstetem Jasminreis ist es ein unwiderstehlicher, gemütlicher Thai-Klassiker.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Pfund gemischte Meeresfrüchte (Garnelen, Muscheln, Tintenfisch) \n
            2 Tassen Kokosmilch \n
            3 Esslöffel grüne Currypaste\n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            1 Tasse thailändische Auberginen, halbiert\n
            4-5 Kaffirlimettenblätter, zerrissen \n
            1 roter Chili, in Scheiben geschnitten 1 Teelöffel Palmzucker\n
            2 Esslöffel Fischsauce 1 Tasse frische Basilikumblätter\n
            1/2 Tasse Bambussprossen, in Scheiben geschnitten \n
            1 rote Paprika, in Scheiben geschnitten\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Meeresfrüchte zubereiten: Die Garnelen säubern und entgräten. Die Miesmuscheln schrubben und eventuelle Bärte entfernen. Den Tintenfisch säubern und in Ringe schneiden. Öl erhitzen: In einer großen Pfanne oder einem Wok das Pflanzenöl bei mittlerer Hitze erhitzen. Die grüne Currypaste hinzugeben und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis sie duftet. Kokosmilch hinzugeben: 1 Tasse Kokosmilch hinzugeben und gut umrühren. Ein paar Minuten köcheln lassen, bis sich das Öl zu trennen beginnt. Die Meeresfrüchte kochen: Die gemischten Meeresfrüchte in die Pfanne geben und 3-4 Minuten kochen, bis die Garnelen rosa werden und sich die Muscheln öffnen. Gemüse zugeben: Thai-Auberginen, Bambussprossen, Kaffirlimettenblätter und rote Paprika unterrühren. Weitere 2-3 Minuten kochen lassen. Das Curry würzen: Palmzucker und Fischsauce hinzugeben und die Aromen nach Belieben anpassen. Seien Sie vorsichtig mit der Fischsauce, da sie sehr salzig sein kann. Mit Basilikum abschmecken: Den Herd ausschalten und die frischen Basilikumblätter unterrühren. Servieren: Gang Kiew Wan Talay in Servierschalen schöpfen und mit geschnittenem rotem Chili garnieren. Heiß mit gedämpftem Jasminreis servieren.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 40 = Gang Som Pak Ruam-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som_pak_ruam">
 Gang Som Pak Ruam
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_pak_ruam_description">
Gang Som Pak Ruam ist ein verlockendes saures Thai-Curry, das vor lebhaften Aromen nur so strotzt. Dieses Gericht vereint die würzige Güte der Tamarinde und die subtile Schärfe der Chilipaste mit einem Medley aus frischem Gemüse. Die perfekte Balance zwischen sauer, scharf und herzhaft macht es zu einem beliebten thailändischen Komfortgericht. Dieses veganfreundliche Curry zeigt die Schönheit der Natur mit Zutaten wie knackigen langen Bohnen, zartem Kürbis und erdigen Pilzen, die in einer üppigen Brühe schwimmen. Bereiten Sie sich darauf vor, in die Straßen Thailands versetzt zu werden, während Sie jeden Löffel dieses aromatischen, gesunden Genusses genießen.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>1/2 Tasse Tamarindenpaste\n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Esslöffel rote Currypaste \n
            3 Tassen gemischtes Gemüse (z.Kürbis, lange Bohnen, Pilze) \n
            2 Tassen Wasser \n
            1 Esslöffel Palmzucker \n
            1 Teelöffel Salz \n
            2-3 Kaffirlimettenblätter \n
            Thai-Basilikumblätter zum Garnieren \n
            Optional: Tofu oder Tempeh für Protein\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Tamarinde vorbereiten: In einer kleinen Schüssel die Tamarindenpaste mit 1 Tasse warmem Wasser vermischen. Umrühren und 10 Minuten einweichen lassen. Nach dem Einweichen die Mischung abseihen, um Kerne und Fasern zu entfernen, so dass der Tamarindensaft übrig bleibt. Sautieren Sie die Currypaste: Pflanzenöl in einem Topf bei mittlerer Hitze erhitzen. Die rote Currypaste hinzufügen und ein paar Minuten lang anbraten, bis sie duftet. Gemüse hinzufügen: Eine Gemüsemischung Ihrer Wahl in den Topf geben. Traditionell werden Kürbis, lange Bohnen und Pilze verwendet. Wenn Sie möchten, können Sie in diesem Stadium auch Tofu oder Tempeh hinzufügen. Ein paar Minuten unter Rühren braten. Tamarindensaft hinzugeben: Gießen Sie den Tamarindensaft in den Topf, gefolgt von 2 Tassen Wasser. Umrühren, damit sich alle Zutaten verbinden. Würzen: Palmzucker, Salz und zerrissene Kaffernlimettenblätter hinzufügen. Den Grad der Süße und Salzigkeit nach Ihrem Geschmack einstellen. Köcheln lassen: Die Hitze auf niedrige Stufe reduzieren und das Curry etwa 15-20 Minuten köcheln lassen, bis das Gemüse weich ist. Servieren: Sobald das Curry gekocht ist und sich die Aromen vermischt haben, vom Herd nehmen. Heiß servieren und mit Thai-Basilikumblättern garnieren.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 42 = Pad Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai">
 Pad Thai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_description">
Pad Thai ist ein köstliches thailändisches Gericht mit gebratenen Reisnudeln, Tofu, Garnelen (optional) und einer würzigen Sauce. Es bietet eine perfekte Mischung aus süßem, saurem und herzhaftem Geschmack, garniert mit Bohnensprossen, grünen Zwiebeln, zerstoßenen Erdnüssen und einem Spritzer Limette. Genießen Sie dieses kultige thailändische Lieblingsgericht zu Hause!
</string>
    <!--ZUTATEN-->
    <string-array name="pad_thai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

200g Reisnudeln \n
            200g Garnelen (oder Tofu 2 Knoblauchzehen,gehackt \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Eier 150g Sojasprossen \n
            3 Esslöffel Tamarindenpaste \n
            2 Esslöffel Fischsauce (oder Sojasauce für Vegetarier)\n
            1 Esslöffel Zucker \n
            1/2 Tasse gehackte \n
            1/4 Tasse zerstoßene Erdnüsse\n
            1 Limette, in Spalten geschnitten \n
            Rote Chiliflocken (optional)\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Reisnudeln 20-30 Minuten in warmem Wasser einweichen oder bis sie geschmeidig werden. Dann abgießen und beiseite stellen. In einem Wok oder einer großen Pfanne das Pflanzenöl bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch und Garnelen (oder Tofu) hinzufügen und unter Rühren anbraten, bis die Garnelen rosa werden oder der Tofu leicht gebräunt ist. Die gegarten Zutaten (Knoblauch, Garnelen oder Tofu) auf eine Seite des Woks schieben. Die Eier auf der anderen Seite des Woks aufschlagen und zu Rührei verarbeiten. Kochen, bis sie gerade fest sind. Geben Sie nun die eingeweichten Reisnudeln mit den gekochten Garnelen (oder Tofu) und dem Rührei in den Wok. In einer kleinen Schüssel Tamarindenpaste, Fischsauce (oder Sojasauce) und Zucker verrühren, bis alles gut vermischt ist. Gießen Sie diese Soßenmischung über die Nudeln. Alles zusammen unter Rühren weiterbraten, bis die Nudeln die Sauce aufgesogen haben und weich sind. Die Sojasprossen und die gehackten Frühlingszwiebeln dazugeben und weitere 1-2 Minuten kochen, bis sie leicht verwelkt sind. Servieren Sie das Pad Thai heiß. Jede Portion mit zerstoßenen Erdnüssen und einer Limettenspalte garnieren. Wenn Sie es scharf mögen, können Sie auch rote Chiliflocken hinzufügen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 43 = Pad See Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_see_ew">
 Pad See Ew
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_see_ew_description">
Pad See Ew ist ein beliebtes thailändisches, unter Rühren gebratenes Nudelgericht, das für seinen herzhaften, leicht süßen und rauchigen Geschmack bekannt ist. Dieses gemütliche Ein-Pfannen-Wunder kombiniert breite Reisnudeln, zartes Eiweiß Ihrer Wahl (meist Hühnerfleisch, Rindfleisch oder Tofu) und knackigen chinesischen Brokkoli, alles gebadet in einer reichhaltigen Sauce aus Sojasauce und Austernsauce. Die Nudeln saugen die Essenz der Sauce auf und schaffen eine köstliche Umami-Harmonie. Mit einem Hauch von Knoblauch und einer schnellen Pfanne ist Pad See Ew ein schneller und sättigender thailändischer Klassiker, der sicher auch bei Ihnen zu Hause ein Favorit wird.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_see_ew_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (ca. 230g) breite Reisnudeln \n
            1 Tasse Eiweiß (in Scheiben geschnittenes Hühnerfleisch, Rindfleisch oder Tofu)\n
            2 Tassen chinesischer Brokkoli (oder Brokkoli rabe), in mundgerechte Stücke gehackt\n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl\n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1/4 Tasse Hühner- oder Gemüsebrühe\n
            1 Ei (optional) \n
            Zerstoßene rote Paprikaflocken (optional, für Schärfe)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_see_ew_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die breiten Reisnudeln nach Packungsanweisung kochen, bis sie gerade weich, aber nicht zu weich sind. Abgießen, mit kaltem Wasser abspülen und beiseite stellen. Die Sauce zubereiten: In einer kleinen Schüssel die Sojasauce, die Austernsauce und den Zucker vermischen. Dies ist die Sauce für das Gericht. Kochen Sie das Eiweiß: Erhitzen Sie 1 Esslöffel Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei starker Hitze. Den gehackten Knoblauch und das Eiweiß (Huhn, Rindfleisch oder Tofu) hinzugeben und braten, bis das Eiweiß nicht mehr rosa ist. Wenn Sie Tofu verwenden, achten Sie darauf, dass er von allen Seiten leicht gebräunt ist. Nehmen Sie das Eiweiß aus der Pfanne und stellen Sie es beiseite. Brokkoli kochen: In der gleichen Pfanne bei Bedarf einen weiteren Esslöffel Öl hinzufügen. Den gehackten chinesischen Brokkoli hinzufügen und 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis er anfängt zu welken und hellgrün wird. Nudeln unterrühren: Die gekochten Nudeln wieder in die Pfanne geben und mit der Soße übergießen. Alles zusammen umrühren und sicherstellen, dass Nudeln und Brokkoli gleichmäßig mit der Sauce bedeckt sind. Eiweiß hinzugeben: Das gekochte Eiweiß wieder in die Pfanne geben und mit den Nudeln und dem Brokkoli vermischen. Wenn Sie ein Ei verwenden, schlagen Sie es in die Pfanne und braten Sie es unter Rühren, bis das Ei gar ist und sich im Gericht verteilt. Letzte Handgriffe: Falls gewünscht, einen Schuss Hühner- oder Gemüsebrühe hinzufügen, um die Nudeln feucht zu halten und etwas Soße zu erzeugen. Wenn Sie möchten, können Sie mit zerstoßenen roten Paprikaflocken etwas Schärfe hinzufügen. Servieren: Pad See Ew auf Servierteller geben und sofort genießen. Es wird oft mit zusätzlichen Gewürzen wie Fischsauce, Zucker und zerstoßenen Erdnüssen serviert, so dass die Gäste die Aromen nach Belieben anpassen können. Pad See Ew ist ein gemütliches und sättigendes thailändisches Gericht, das zu jeder Mahlzeit passt.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 44 = Pad Kee Mao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_kee_mao">
 Pad Kee Mao
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_kee_mao_description">
Pad Kee Mao, auch bekannt als Drunken Noodles, ist ein feuriges und würziges thailändisches Nudelgericht, das es in sich hat. Breite Reisnudeln werden mit einer würzigen Soße, zartem Eiweiß (meist Hühner-, Schweine- oder Garnelenfleisch) und einer Auswahl an buntem Gemüse gebraten. Der Name des Gerichts leitet sich von der Idee ab, dass es ein perfekter Snack für den späten Abend nach einer durchzechten Nacht ist und eine süchtig machende Mischung aus Schärfe und herzhaften Noten bietet. Thailändische Basilikumblätter geben diesem kulinarischen Abenteuer eine aromatische Note. Wenn Sie ein Fan von kühnen, würzigen thailändischen Aromen sind, wird Pad Kee Mao mit Sicherheit ein Favorit werden.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (ca. 230g) breite Reisnudeln\n
            1 Tasse Eiweiß (in Scheiben geschnittenes Hühner-, Schweine- oder Garnelenfleisch)\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2 Vogelaugen-Chili-Schoten, fein gehackt (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            1 Tasse gemischtes Gemüse (Paprika, Thai-Basilikumblätter und Babymais)\n
            2 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1 Esslöffel Fischsauce\n
            Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die breiten Reisnudeln nach Packungsanweisung kochen, bis sie gerade weich sind. Abgießen, mit kaltem Wasser abspülen und beiseite stellen. Die Sauce zubereiten: In einer kleinen Schüssel Austernsauce, Sojasauce, Zucker und Fischsauce vermischen. Dies ist die Sauce für das Gericht. Kochen Sie das Eiweiß: Erhitzen Sie 1 Esslöffel Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei starker Hitze. Den gehackten Knoblauch und die gehackten Chilischoten hinzufügen. Etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis sie duften. Eiweiß zugeben: Eiweiß nach Wahl (Hähnchen, Schweinefleisch oder Garnelen) hinzufügen und unter Rühren braten, bis es durchgebraten ist. Wenn Sie Garnelen verwenden, kochen Sie sie, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Nehmen Sie das Eiweiß aus der Pfanne und stellen Sie es beiseite. Gemüse unter Rühren braten: In der gleichen Pfanne bei Bedarf einen weiteren Esslöffel Öl hinzufügen. Das gemischte Gemüse (Paprika, Thaibasilikumblätter und Babymais) hinzufügen und unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis es anfängt, weich zu werden. Nudeln und Sauce mischen: Die gekochten Nudeln wieder in die Pfanne geben und die Sauce darüber gießen. Alles gut durchmischen, damit die Nudeln und das Gemüse gleichmäßig mit der Sauce bedeckt sind. Eiweiß wieder zugeben: Geben Sie das gekochte Eiweiß zurück in die Pfanne und mischen Sie es mit den Nudeln und dem Gemüse. Letzte Handgriffe: Spritzen Sie Limettensaft über das Gericht, um ihm einen pikanten Kick zu geben. Schmecken Sie ab und passen Sie die Aromen nach Bedarf an, indem Sie mehr Fischsauce für Salzigkeit oder mehr Chili für Schärfe hinzufügen. Servieren: Pad Kee Mao auf Servierteller geben und mit zusätzlichen Thai-Basilikumblättern und Limettenspalten garnieren. Dieser würzige und pikante Thai-Klassiker wird am besten scharf genossen und stillt sicher Ihren Hunger nach kräftigen Aromen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 45 = Pad Krapow Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_krapow_moo">
 Pad Krapow Moo
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_krapow_moo_description">
Pad Krapow Moo, oder Thai-Basilikum-Schweinefleisch, ist ein beliebtes thailändisches Straßengericht, das für seine kräftigen und würzigen Aromen verehrt wird. Es ist ein schnelles und sättigendes Pfannengericht mit Schweinefleisch, das mit duftenden Thai-Basilikumblättern, Chili und Knoblauch gewürzt ist. Dieses Gericht wird mit gedämpftem Jasminreis und einem Spiegelei serviert und bietet eine verlockende Kombination aus pikanten, süßen und scharfen Noten. Mit seinem unwiderstehlichen Aroma und seinem köstlichen Geschmack ist es ein perfektes Beispiel für thailändisches Komfortessen. Machen Sie sich bereit, Ihre Geschmacksnerven mit diesem klassischen thailändischen Gericht zu verführen, das Sie ganz einfach zu Hause zubereiten können.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Knoblauchzehen, gehackt\n
            2-3 Thai-Vogelaugen-Chili-Schoten,fein gehackt (je nach Gewürzvorliebe) \n
            8 oz (ca. 230 g) Schweinefleisch \n
            2 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1 Tasse Thai-Basilikumblätter (heiliges Basilikum oder süßes Basilikum) Gedämpfter Jasminreis zum Servieren\n
            Spiegeleier (1 pro Portion) \n
            Optional: In Scheiben geschnittene Gurken und Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Öl erhitzen: Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen. Knoblauch und Chili anbraten: Gehackten Knoblauch und gehackte Thai-Chili-Schoten in das heiße Öl geben. Unter Rühren etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis sie duften. Schweinehackfleisch hinzufügen: Das Hackfleisch in die Pfanne geben und mit einem Spatel zerkleinern. Unter ständigem Rühren braten, bis das Schweinefleisch gar und nicht mehr rosa ist, wobei es während des Bratens in kleine Krümel zerfällt. Die Soße zubereiten: In einer kleinen Schüssel Austernsauce, Sojasauce und Zucker vermischen. Soße hinzufügen: Die Soßenmischung über das gekochte Schweinefleisch gießen. Eine weitere Minute unter Rühren braten oder bis das Schweinefleisch gleichmäßig mit der Sauce bedeckt ist. Basilikumblätter hinzufügen: Die Pfanne vom Herd nehmen und die Thai-Basilikumblätter zu dem Schweinefleisch geben. Schwenken Sie sie, bis sie durch die Resthitze leicht verwelkt sind. Servieren: Servieren Sie das Pad Krapow Moo auf gedämpftem Jasminreis und garnieren Sie jede Portion mit einem Spiegelei. Das Eigelb verleiht dem Gericht eine cremige Note. Optional können Sie das Gericht mit Gurkenscheiben und Limettenspalten garnieren, um es noch frischer zu machen. Genießen Sie: Tauchen Sie ein in diesen würzigen und schmackhaften Genuss und vermischen Sie das flüssige Eigelb mit dem würzigen Schweinefleisch und dem aromatischen Basilikum. Passen Sie den Schärfegrad an, indem Sie nach Belieben mehr Chili hinzufügen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 3 = Pad Priew Wan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_priew_wan">
 Pad Priew Wan

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_priew_wan_description">
Pad Priew Wan, auch bekannt als Thai Sweet and Sour Stir-Fry, ist ein köstliches thailändisches Gericht, das süße und scharfe Aromen in perfekter Harmonie vereint. In diesem lebhaften Rührbraten werden saftige Fleischstücke (oft Hähnchen oder Garnelen) mit einer Reihe von buntem Gemüse kombiniert, die alle in einer köstlichen süß-sauren Sauce gebadet werden. Die Sauce, die aus einer Mischung aus Tamarindenpaste, Zucker und Essig hergestellt wird, sorgt für ein verlockend würziges Profil, das durch das knackige frische Gemüse perfekt ergänzt wird. Pad Priew Wan ist ein schnell und einfach zuzubereitendes Gericht und eine beliebte Wahl für alle, die sich nach einem Geschmack der thailändischen Küche zu Hause sehnen.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (ca. 230g) Huhn oder Garnelen, in mundgerechte Stücke geschnitten \n
            1 Esslöffel Pflanzenöl \n
            1/2 rote Paprika, in Scheiben geschnitten \n
            1/2 grüne Paprika, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Zwiebel, in Scheiben geschnitten \n
            1/2 Gurke, in Scheiben geschnitten \n
            1 kleine Tomate,in Spalten geschnitten\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            2 Esslöffel Zucker \n
            2 Esslöffel weißer Essig\n
            2 Esslöffel Ketchup \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1/4 Tasse Wasser \n
            Optional: Ananasstückchen für zusätzliche Süße\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Sauce zubereiten: In einer kleinen Schüssel Tamarindenpaste, Zucker, weißen Essig, Ketchup, Fischsauce und Wasser verrühren. Das Verhältnis von süß und sauer nach Belieben einstellen. Beiseite stellen. Eiweiß anbraten: Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis er duftet. Das Hühnerfleisch oder die Garnelen hinzufügen und unter Rühren anbraten, bis sie gar sind. Aus der Pfanne nehmen und beiseite stellen. Gemüse unter Rühren braten: In dieselbe Pfanne die in Scheiben geschnittenen Paprika, Zwiebeln, Gurken und Tomaten geben. Etwa 3-4 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse leicht weich, aber noch knackig ist. Sauce verrühren: Die süß-saure Soßenmischung in die Pfanne mit dem Gemüse gießen. Gut umrühren, damit das Gemüse gleichmäßig bedeckt ist. Eiweiß zurückgeben: Das gekochte Hühnerfleisch oder die Garnelen wieder in die Pfanne geben und umrühren, um alles zu kombinieren. Optional Ananas: Wenn Sie es besonders süß mögen, geben Sie Ananasstücke in das Pfannengericht und mischen Sie sie unter. Durchwärmen: Lassen Sie alles noch 2-3 Minuten erhitzen, damit die Sauce leicht andickt und alle Zutaten bedeckt. Servieren: Pad Priew Wan auf Servierteller geben und heiß genießen. Es wird üblicherweise mit gedämpftem Jasminreis serviert, der die würzige Sauce aufsaugt. Dieses thailändische süß-saure Rührbratengericht ist eine Geschmackssensation, die kontrastreiche Aromen zu einem köstlichen Medley vereint.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 47 = Pla Pad Krapow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_pad_krapow">
 Pla Pad Krapow
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_pad_krapow_description">
Pla Pad Krapow, oder mit Thai-Basilikum gebratener Fisch, ist ein köstliches thailändisches Fischgericht, das flockigen weißen Fisch mit aromatischem Thai-Basilikum und feurigem Chili harmonisch kombiniert. Das Gericht strotzt nur so vor herzhaften, süßen und würzigen Aromen und ist daher bei Liebhabern der thailändischen Küche sehr beliebt. Zarte Fischfilets werden in einer duftenden Sauce mit Knoblauch, Thai-Vogelaugen-Chili und heiligen Basilikumblättern perfekt gebraten. Pla Pad Krapow ist ein kulinarisches Abenteuer, das schnell zubereitet werden kann und ein sättigendes und schmackhaftes thailändisches Gericht bietet, das perfekt für Liebhaber von Meeresfrüchten ist.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Weißfischfilets (z.B. Tilapia oder Snapper), je ca. 6-8 oz \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-3 Thai-Vogelaugen-Chili-Schoten, \n
            1 Tasse Thai-Basilikumblätter (oder süße Basilikumblätter) \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch und die gehackten Bird\'s Eye Chilis hinzugeben. Etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis sie duften. Die Fischstücke in den Wok geben und unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis sie anfangen, undurchsichtig zu werden. Die in Scheiben geschnittenen Paprikaschoten unterrühren und weitere 2 Minuten braten, bis die Paprikaschoten anfangen, weich zu werden. Das Gericht mit Austernsauce, Fischsauce, Sojasauce, Zucker und einer großzügigen Prise frisch gemahlenem schwarzen Pfeffer würzen. Gut umrühren, damit sich alles verbindet. Geben Sie die frischen Thai-Basilikumblätter in den Wok und schwenken Sie alles zusammen. Weitere 1 bis 2 Minuten kochen, bis die Basilikumblätter verwelken und ihren aromatischen Geschmack entfalten. Schmecken Sie ab und passen Sie die Gewürze bei Bedarf an. Sie können je nach Geschmack mehr Fischsauce oder Zucker hinzufügen. Servieren Sie das Pla Pad Krapow heiß auf gedämpftem Jasminreis, garniert mit Limettenspalten. Guten Appetit!
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 48 = Goong Pad Nam Prik Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao">
 Goong Pad Nam Prik Pao
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao_description">
Goong Pad Nam Prik Pao ist ein feuriges und schmackhaftes thailändisches Gericht mit saftigen Garnelen, die mit aromatischer thailändischer Chilipaste (Nam Prik Pao) gebraten werden, die einen rauchigen und leicht süßlichen Geschmack verleiht. Dieses Gericht ist eine verlockende Kombination aus würzigem, salzigem und umami-reichem Geschmack, was es zu einem Favoriten unter Gewürzliebhabern macht.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
400g große Garnelen, geschält und entdarmt \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2-3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1-2 Esslöffel Thai-Chili-Paste (Nam Prik Pao)\n
            1 rote Paprika, in dünne Streifen geschnitten \n
            1 gelbe Paprika,Streifen geschnitten\n
            1 Zwiebel, in Scheiben geschnitten 1 Teelöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Sojasauce \n
            1/2 Teelöffel Zucker Frisch gemahlener schwarzer Pfeffer\n
            Frische Korianderblätter, zum Garnieren Limettenspalten, zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis er duftet. Die Garnelen in den Wok geben und unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis sie rosa werden und sich zu kräuseln beginnen. Die Garnelen aus dem Wok nehmen und beiseite stellen. In denselben Wok die thailändische Chilipaste (Nam Prik Pao) geben und unter Rühren etwa 1 Minute lang anbraten, bis sie duftet. Die in Scheiben geschnittenen Paprikaschoten und Zwiebeln in den Wok geben. Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis das Gemüse anfängt, weich zu werden. Die gekochten Garnelen wieder in den Wok geben und alles zusammen durchschwenken. Das Gericht mit Fischsauce, Sojasauce, Zucker und frisch gemahlenem schwarzen Pfeffer würzen. Gut umrühren, um alles zu vermengen. Schmecken Sie ab und passen Sie die Gewürze bei Bedarf an. Für zusätzliche Schärfe können Sie mehr Chilipaste hinzufügen. Servieren Sie das Goong Pad Nam Prik Pao heiß, garniert mit frischem Koriander
</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 49 = Gai Pad Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_pad_khing">
 Gai Pad Khing
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_pad_khing_description">
Pad Khing ist ein duftendes und schmackhaftes thailändisches Wok-Gericht mit zartem Hühnerfleisch, frischem Ingwer und einer aromatischen Mischung aus thailändischen Gewürzen. Dieses Gericht bietet ein herrliches Gleichgewicht von herzhaften und leicht süßen Aromen, mit einem Hauch von Schärfe durch rote Chilischoten. Mit gedämpftem Jasminreis serviert, ist es ein sättigendes und gemütliches Gericht, das die Essenz der thailändischen Küche zeigt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) entbeinte, hautlose Hühnerbrüste oder -schenkel, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-Zoll-Stück frischer Ingwer, julienned\n
            1 rote Paprika, in dünne Scheiben geschnitten 1\n
            gelbe Zwiebel, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 frische rote Chilischoten,Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
            1/4 Tasse geschnittene Frühlingszwiebeln (grüne Zwiebeln) \n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Zucker Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Bereiten Sie die Zutaten vor: Das Hähnchen in mundgerechte Streifen schneiden. Den frischen Ingwer in Julienne schneiden. Die rote Paprika, die gelbe Zwiebel und die rote Chilischote in Scheiben schneiden. Den Knoblauch hacken und die Frühlingszwiebeln schneiden. Die Soße zubereiten: In einer kleinen Schüssel Sojasauce, Austernsauce, Fischsauce und Zucker vermischen. Gut mischen und beiseite stellen. Rührbraten: Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch und den in feine Streifen geschnittenen Ingwer hinzugeben. Etwa 1-2 Minuten unter Rühren braten, bis er duftet. Das Hähnchen kochen: Das in Scheiben geschnittene Huhn in den Wok oder die Pfanne geben. Unter Rühren 3-4 Minuten braten, bis das Hähnchen weiß wird und durchgebraten ist. Gemüse und Chilischoten zugeben: Die in Scheiben geschnittene rote Paprika, gelbe Zwiebel und rote Chilischoten in die Pfanne geben. Weitere 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse leicht weich, aber noch knackig ist. Soße und Frühlingszwiebeln: Die vorbereitete Sauce über das Rührbraten gießen. Gut umrühren, damit alle Zutaten gleichmäßig bedeckt sind. Weitere 2 Minuten kochen lassen. Servieren: Das Gai Pad Khing auf einen Servierteller geben. Mit geschnittenen Frühlingszwiebeln und frischen Korianderblättern garnieren. Genießen: Heiß mit gedämpftem Jasminreis servieren. Genießen Sie Ihr hausgemachtes Gai Pad Khing, ein köstliches thailändisches Gericht mit einem Hauch von Ingwer.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 50 = Neua Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="neua_pad_prik">
 Neua Pad Prik
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="neua_pad_prik_description">
Neua Pad Prik ist ein würziges und schmackhaftes thailändisches Pfannengericht mit zarten Rindfleischscheiben, kräftigem Gemüse und einer feurigen Chilisauce. Dieses würzige Gericht ist bekannt für seine kühne Geschmackskombination, bei der die Schärfe der roten Chilischoten das umamireiche Rindfleisch ergänzt. Serviert auf gedämpftem Jasminreis ist es ein sättigender und würziger Thai-Klassiker.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

1 lb (450g) dünn geschnittenes Rindfleisch (Lenden- oder Flankensteak) \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1 rote Paprika, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1 grüne Paprika, in dünne Scheiben geschnitten\n
            2-3 frische rote Chilischoten,dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
            1/4 Tasse geschnittene Zwiebeln 2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            Frische Basilikumblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Die Zutaten vorbereiten: Das Rindfleisch in dünne Streifen schneiden. Den Knoblauch hacken und die roten und grünen Paprikaschoten in Scheiben schneiden. Die frischen roten Chilischoten und Zwiebeln in dünne Scheiben schneiden. Die Soße zubereiten: In einer kleinen Schüssel Sojasauce, Austernsauce, Fischsauce und Zucker vermischen. Gut mischen und beiseite stellen. Rührbraten: Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren etwa 1-2 Minuten lang braten, bis er duftet. Rindfleisch zubereiten: Das in Scheiben geschnittene Rindfleisch in den Wok oder die Pfanne geben. Unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis das Rindfleisch gebräunt ist und den gewünschten Bräunungsgrad erreicht hat. Nehmen Sie das Rindfleisch aus der Pfanne und stellen Sie es beiseite. Kochen Sie das Gemüse: In dieselbe Pfanne die in Scheiben geschnittenen roten und grünen Paprikaschoten, frische rote Chilischoten und Zwiebeln geben. Unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis das Gemüse leicht weich, aber noch knackig ist. Soße und Rindfleisch: Das gekochte Rindfleisch wieder in die Pfanne mit dem Gemüse geben. Die vorbereitete Soße über das Rindfleisch und das Gemüse gießen. Gut umrühren, damit alles gleichmäßig bedeckt ist. Weitere 2 Minuten kochen lassen. Servieren: Neua Pad Prik auf einen Servierteller geben. Für einen aromatischen Abschluss mit frischen Basilikumblättern garnieren. Genießen: Heiß über gedämpftem Jasminreis servieren.würzigen und pikanten Geschmack dieser thailändischen Köstlichkeit, Neua Pad Prik.
</item>
    </string-array>



    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 51 = Pla Muk Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_muk_pad_prik">
 Pla Muk Pad Prik
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_muk_pad_prik_description">
Pla Muk Pad Prik ist ein pikantes und lebhaftes thailändisches Meeresfrüchtegericht, das die zarte Textur des Tintenfischs und die kräftigen Aromen der thailändischen Chilis hervorhebt. Der saftige Tintenfisch wird mit einer Mischung aus aromatischen Zutaten und einer scharfen Chilisauce unter Rühren gebraten, wodurch ein köstliches und feuriges kulinarisches Erlebnis entsteht. Serviert mit gedämpftem Jasminreis ist es eine köstliche und sättigende Meeresfrüchte-Delikatesse.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Pfund (450 g) frischer Tintenfisch, gesäubert und in Ringe geschnitten \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-3 frische rote Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe an Ihre Vorlieben an)\n
            1 rote Paprika, in dünne Scheiben geschnitten \n
            1 grüne Paprika, dünn geschnitten \n
            1/4 Tasse geschnittene Zwiebeln \n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Bereiten Sie den Tintenfisch vor: Säubern Sie den Tintenfisch, indem Sie den Kopf, den Schnabel und alle inneren Teile entfernen. Den Tintenfisch in Ringe schneiden und beiseite stellen. Die Soße zubereiten: In einer kleinen Schüssel Sojasauce, Austernsauce, Fischsauce und Zucker vermischen. Gut mischen und beiseite stellen. Rührbraten: Das Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch hinzugeben und unter Rühren etwa 1-2 Minuten braten, bis er duftet. Tintenfisch kochen: Die in Scheiben geschnittenen Tintenfische in den Wok oder die Pfanne geben. Unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis der Tintenfisch undurchsichtig wird und durchgebraten ist. Den gekochten Tintenfisch herausnehmen und beiseite stellen. Das Gemüse kochen: In der gleichen Pfanne die in Scheiben geschnittenen roten und grünen Paprikaschoten und die frische rote Chili
</item>
    </string-array>

    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 53 = Khao Pad-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad">
 Khao Pad
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_description">
Pad, oder thailändischer gebratener Reis, ist ein beliebtes thailändisches Straßengericht, das duftenden Jasminreis mit einer harmonischen Mischung von Aromen kombiniert. Dieses schnelle und vielseitige Gericht besteht aus einer Mischung von Zutaten wie Garnelen, Hühnchen oder Gemüse, die mit aromatischen Gewürzen angebraten und mit einem Spritzer Limette und Koriander serviert werden. Mit seiner ausgewogenen Mischung aus salzigen, süßen und herzhaften Noten ist Khao Pad ein köstliches und sättigendes Ein-Pfannen-Gericht, perfekt für jede Gelegenheit.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Tassen gekochter Jasminreis (vorzugsweise kalt und einen Tag alt) 2 Esslöffel Pflanzenöl 2 Knoblauchzehen, gehackt 1/2 Tasse gewürfeltes Hühnerfleisch, Garnelen oder Tofu (optional) 1/4 Tasse gewürfelte Karotten 1/4 Tasse gewürfelte Paprika (rot oder grün) 1/4 Tasse gefrorene Erbsen 2 Esslöffel Sojasauce 1 Teelöffel Fischsauce (optional) 1/2 Teelöffel Zucker 2 Eier, geschlagen Frische Korianderblätter und Limettenspalten zum Garnieren

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Zutaten vorbereiten: Kochen Sie den Jasminreis im Voraus und lassen Sie ihn abkühlen. Für gebratenen Reis eignet sich kalter Reis am besten. Den Knoblauch hacken und das Hühnerfleisch, die Garnelen oder den Tofu (falls verwendet) würfeln. Karotten und Paprika in Würfel schneiden. Die Eier in einer Schüssel verquirlen. Aromaten unter Rühren braten: Erhitzen Sie das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei mittlerer Hitze. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis er duftet. Eiweiß und Gemüse hinzufügen: Gegebenenfalls die Hühner-, Garnelen- oder Tofuwürfel in den Wok geben. Braten, bis sie durchgebraten und leicht gebräunt sind. Gewürfelte Karotten, Paprika und gefrorene Erbsen hinzugeben. Weitere 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse weich ist. Reis und Gewürze unterrühren: Den kalten, gekochten Jasminreis in den Wok geben. Klumpen auflösen und einige Minuten unter Rühren braten, um den Reis gleichmäßig zu erhitzen. Sojasauce und Fischsauce (falls verwendet) über den Reis träufeln. Mit Zucker bestreuen. Unter Rühren braten, um alle Zutaten gründlich zu verbinden. Eier verrühren: Die Reismischung an eine Seite des Woks schieben, so dass ein freier Raum entsteht. Die verquirlten Eier in den leeren Raum gießen. Die Eier verrühren, bis sie gar, aber noch leicht flüssig sind. Kombinieren und fertigstellen: Das Rührei unter den Reis mischen und weitere 2 Minuten unter Rühren braten, damit sich alle Zutaten und Aromen verbinden. Garnieren und servieren: Khao Pad auf Servierteller geben. Mit frischen Korianderblättern garnieren und mit Limettenspalten an der Seite servieren. Genießen: Heiß servieren und den hausgemachten Thai Fried Rice genießen!
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 54 = Khao Pad Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_gai">
 Khao Pad Gai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_gai_description">
Pad Gai ist ein köstliches thailändisches Gericht, das zartes Hühnerfleisch mit duftendem Jasminreis und einer Reihe von pikanten Gewürzen vereint. Diese schnelle und schmackhafte Mahlzeit ist ein kulinarisches Grundnahrungsmittel der thailändischen Straßenküche und bietet eine perfekte Harmonie von Texturen und Geschmacksrichtungen. Es ist eine gelungene Kombination aus gewürfeltem Hühnerfleisch, aromatischen Kräutern und einem Hauch von Schärfe aus thailändischen Chilis, die es zu einem köstlichen Ein-Topf-Wunder macht, das sowohl beruhigend als auch voller thailändischer Aromen ist.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>Tassen gekochter Jasminreis (vorzugsweise kalt und einen Tag alt) \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1/2 lb (225g) knochenlose, hautlose Hühnerbrust oder -schenkel, gewürfelt\n
            1/2 Tasse gemischtes Gemüse (z.gewürfelte Karotten, Erbsen, Paprika)\n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1/2 Teelöffel Zucker \n
            2 Eier, geschlagen \n
            Frische Korianderblätter und Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Zutaten vorbereiten: Kochen Sie den Jasminreis im Voraus und lassen Sie ihn abkühlen. Für gebratenen Reis eignet sich kalter Reis am besten. Den Knoblauch hacken und das Hühnerfleisch in kleine Würfel schneiden. Das gemischte Gemüse würfeln. Aromaten unter Rühren braten: Erhitzen Sie das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei mittlerer Hitze. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis er duftet. Hähnchen und Gemüse kochen: Gewürfeltes Hühnerfleisch in den Wok geben. Unter Rühren braten, bis es durchgegart und leicht gebräunt ist. Das gemischte Gemüse hinzufügen und weitere 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse weich ist. Reis und Gewürze einrühren: Den kalten, gekochten Jasminreis in den Wok geben. Klumpen auflösen und einige Minuten unter Rühren braten, um den Reis gleichmäßig zu erhitzen. Sojasauce, Fischsauce und Zucker über den Reis träufeln. Unter Rühren braten, um alle Zutaten gründlich zu vermischen. Eier verrühren: Schieben Sie die Reismischung an eine Seite des Woks, so dass ein freier Raum entsteht. Geben Sie die verquirlten Eier in den leeren Raum. Die Eier verrühren, bis sie gar, aber noch leicht flüssig sind. Kombinieren und fertigstellen: Das Rührei unter den Reis mischen und weitere 2 Minuten unter Rühren braten, damit sich alle Zutaten und Aromen verbinden. Garnieren und servieren: Khao Pad Gai auf Servierteller geben. Mit frischen Korianderblättern garnieren und mit Limettenspalten an der Seite servieren. Genießen: Heiß servieren und den köstlichen Geschmack Ihres hausgemachten thailändischen gebratenen Hähnchenreises, Khao Pad Gai, genießen!
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 55 = Khao Pad Kung-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_kung">
 Khao Pad Kung

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="mhao_pad_kung_description">
Pad Kung ist ein köstliches thailändisches Gericht, das saftige Garnelen mit aromatischem Jasminreis kombiniert und so eine Symphonie der Aromen schafft. Dieses schnelle und schmackhafte Gericht ist ein beliebtes thailändisches Straßengericht. Es besteht aus prallen Garnelen, duftenden Kräutern und einer Reihe von Gewürzen. Das Ergebnis ist ein köstliches Ein-Pfannen-Gericht, das sowohl sättigend als auch voller thailändischer kulinarischer Magie ist.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>Tassen gekochter Jasminreis (vorzugsweise kalt und einen Tag alt) \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1/2 lb (225g) große Garnelen, geschält und entdarmt\n
            1/2 Tasse gemischtes Gemüse (z.gewürfelte Karotten, Erbsen, Paprika)\n
            2 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1/2 Teelöffel Zucker \n
            2 Eier, geschlagen \n
            Frische Korianderblätter und Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Zutaten vorbereiten: Kochen Sie den Jasminreis im Voraus und lassen Sie ihn abkühlen. Für gebratenen Reis eignet sich kalter Reis am besten. Den Knoblauch hacken, die Garnelen schälen und entdarmen und das verwendete Mischgemüse würfeln. Aromaten unter Rühren braten: Erhitzen Sie das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei mittlerer Hitze. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis er duftet. Shrimps und Gemüse kochen: Die geschälten und entdarmten Garnelen in den Wok geben. Unter Rühren braten, bis sie rosa und undurchsichtig werden, dann herausnehmen und beiseite stellen. Das gemischte Gemüse in den Wok geben. Unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis es weich wird. Reis und Gewürze einrühren: Den kalten, gekochten Jasminreis in den Wok geben. Klumpen auflösen und einige Minuten unter Rühren braten, um den Reis zu erwärmen. Sojasauce, Fischsauce und Zucker über den Reis träufeln. Unter Rühren braten, damit sich alle Zutaten gleichmäßig verbinden. Eier verrühren: Schieben Sie die Reismischung an eine Seite des Woks, so dass ein freier Raum entsteht. Die verquirlten Eier in den leeren Raum gießen. Verrühren Sie die Eier, bis sie gar, aber noch leicht flüssig sind. Kombinieren und fertigstellen: Das Rührei unter den Reis mischen und weitere 2 Minuten unter Rühren braten, damit sich alle Zutaten und Aromen vermischen. Garnieren und servieren: Khao Pad Kung auf Servierteller geben. Mit frischen Korianderblättern garnieren und mit Limettenspalten an der Seite servieren. Genießen: Heiß servieren und den köstlichen Geschmack des hausgemachten thailändischen Krabbenbratreises Khao Pad Kung genießen!
</item>
    </string-array>



    <!--NEUES DISH-->
    <!--id 56 = Khao Pad Sapparot-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_sapparot">
 Khao Pad Sapparot
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_sapparot_description">
Pad Sapparot ist ein verlockendes thailändisches Gericht, das die Süße der reifen Ananas mit duftendem Jasminreis und einer Reihe schmackhafter Zutaten kombiniert. Dieser schmackhafte gebratene Reis zeichnet sich durch ein perfektes Gleichgewicht von Texturen und Aromen aus, mit saftigen Garnelen oder Hähnchen, Cashewnüssen und aromatischen Gewürzen. Serviert in einer Ananasschale für eine optisch beeindruckende Präsentation, ist es ein köstliches und exotisches thailändisches Gericht, das Ihr Esserlebnis aufwertet.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Tassen gekochter Jasminreis (vorzugsweise kalt und einen Tag alt) \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Knoblauchzehen,gehackt \n
            1/2 Pfund (225 g) Garnelen oder gewürfeltes Huhn\n
            1/2 Tasse gewürfelte reife Ananas \n
            1/4 Tasse gewürfelte Paprika (rot und grün)\n
            1/4 Tasse gewürfelte Zwiebeln 2 Esslöffel Sojasauce\n
            1 Teelöffel Fischsauce \n
            1/2 Teelöffel Zucker \n
            2 Eier, verquirlt \n
            1/4 Tasse geröstete Cashewnüsse\n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren\n
            1 ganze Ananas, halbiert und das Fruchtfleisch ausgehöhlt (zum Servieren)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Ananas vorbereiten: Eine ganze Ananas der Länge nach halbieren und das Fruchtfleisch aushöhlen, dabei die Schale der Ananas unversehrt lassen. Das Ananasfleisch würfeln und beiseite stellen. Zutaten vorbereiten: Kochen Sie den Jasminreis im Voraus und lassen Sie ihn abkühlen. Kalter Reis eignet sich am besten für gebratenen Reis. Den Knoblauch hacken und die Garnelen oder das Hühnerfleisch, die reife Ananas, die Paprikaschoten und die Zwiebeln in Würfel schneiden. Aromaten unter Rühren braten: Erhitzen Sie das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis er duftet. Eiweiß und Ananas kochen: Gewürfelte Garnelen oder Hühnerfleisch in den Wok geben. Unter Rühren anbraten, bis sie gar sind und eine leichte Bräunung aufweisen. Gewürfelte reife Ananas, Paprika und Zwiebeln hinzugeben. Weitere 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse weich ist. Reis und Gewürze einrühren: Den kalten, gekochten Jasminreis in den Wok geben. Klumpen auflösen und einige Minuten unter Rühren braten, um den Reis gleichmäßig zu erhitzen. Sojasauce, Fischsauce und Zucker über den Reis träufeln. Unter Rühren braten, um alle Zutaten gründlich zu vermischen. Eier verrühren: Schieben Sie die Reismischung an eine Seite des Woks, so dass ein freier Raum entsteht. Geben Sie die verquirlten Eier in den leeren Raum. Die Eier verrühren, bis sie gar, aber noch leicht flüssig sind. Kombinieren und fertigstellen: Das Rührei unter den Reis mischen und weitere 2 Minuten unter Rühren braten, damit sich alle Zutaten und Aromen vermischen. In Ananasschalen servieren: Die ausgehöhlten Ananasschalen vorsichtig mit Khao Pad Sapparot füllen. Mit gerösteten Cashewnüssen und frischen Korianderblättern garnieren. Genießen: Sofort servieren und den exquisiten Geschmack und die umwerfende Präsentation von Thai Pineapple Fried Rice, Khao Pad Sapparot genießen!
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 57 = Khao Soi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_soi">
 Khao Soi
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_soi_description">
Soi ist ein beliebtes nordthailändisches Gericht, das die Geschmacksknospen mit seiner reichhaltigen und cremigen Kokosnuss-Curry-Brühe, den zarten Nudeln und dem Eiweiß Ihrer Wahl verwöhnt. Diese schmackhafte Suppe zeichnet sich durch eine harmonische Mischung aus würzigen, süßen und herzhaften Aromen aus. Mit knusprig gebratenen Nudeln, frischen Kräutern und einem Spritzer Limette ist Khao Soi eine köstliche Explosion von Geschmack und Textur, die es zu einem Muss für Liebhaber der thailändischen Küche macht.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_soi_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
225 g Ei- oder Reisnudeln \n
            1 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Esslöffel rote Currypaste\n
            1 Dose (14 oz) Kokosmilch \n
            1 Tasse Hühner- oder Rinderbrühe \n
            1 lb (450 g) knochenlose Hühnerschenkel oder Rindfleisch,
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1 Tasse Bohnensprossen \n
            Limettenspalten, frischer Koriander und knusprig gebratene Nudeln zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_soi_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die Ei- oder Reisnudeln nach Packungsanweisung kochen. Abgießen und beiseite stellen. Die Currypaste zubereiten: In einem großen Topf das Pflanzenöl bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Die rote Currypaste hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis sie duftet. Kokosnussmilch und Brühe hinzufügen: Die Dose Kokosnussmilch und die Hühner- oder Rinderbrühe hinzugeben. Umrühren, um sie zu kombinieren. Die Mischung leicht köcheln lassen. Eiweiß kochen: Die in dünne Scheiben geschnittenen Hähnchenschenkel oder das Rindfleisch in den Topf geben. Etwa 10-15 Minuten köcheln lassen, bis das Fleisch durchgegart und zart ist. Die Brühe würzen: Sojasauce, Fischsauce und Zucker einrühren. Würzen Sie die Brühe nach Ihrem Geschmack. Servieren: Zum Servieren eine Portion gekochte Nudeln in jede Schüssel geben. Die reichhaltige Kokosnuss-Curry-Brühe über die Nudeln gießen. Garnieren: Jede Schüssel mit Bohnensprossen, einem Spritzer frischem Limettensaft und frischen Korianderblättern garnieren. Mit einer Handvoll knusprig gebratener Nudeln abschließen, um die Konsistenz zu verbessern. Genießen: Heiß servieren und die komplexen und beruhigenden Aromen von Khao Soi, einer beliebten nordthailändischen Delikatesse, genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEUES GERICHT-->
    <!--id 58 = Kuay Tiew Nam Tok-->
    <!--TITEL-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok">
 Kuay Tiew Nam Tok

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok_description">
Kuay Tiew Nam Tok ist eine schmackhafte und aromatische thailändische Nudelsuppe mit zarten Schweinefleischscheiben, einer würzigen Brühe und einer Auswahl an Kräutern und Gewürzen. Dieses Gericht bietet ein verlockendes Gleichgewicht von salzigen, pikanten und würzigen Aromen, was es zu einem beliebten Wohlfühlessen in Thailand macht. Mit frischen Kräutern, zerstoßenen Erdnüssen und einem Spritzer Limette serviert, ist Kuay Tiew Nam Tok ein herzhaftes und befriedigendes kulinarisches Erlebnis, das die Essenz der thailändischen Küche einfängt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) Reisnudeln\n
            1 Esslöffel Pflanzenöl\n
            1/2 lb (225g) Schweinefilet oder Schweinelende, in dünne Scheiben geschnitten\n
            3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-3 frische rote Chilischoten,Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe) \n
            4 Tassen Schweine- oder Rinderbrühe \n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            Frische Thai-Basilikumblätter, Koriander, Sojasprossen, zerstoßene Erdnüsse und Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die Reisnudeln nach Packungsanweisung kochen. Abgießen und beiseite stellen. Schweinefleisch unter Rühren braten: In einem großen Topf das Pflanzenöl bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittenes Schweinefleisch hinzufügen. Unter Rühren braten, bis das Schweinefleisch durchgebraten und leicht gebräunt ist. Gewürze und Brühe hinzufügen: Frische rote Chilischoten zugeben und weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten. Schweine- oder Rinderbrühe, Fischsauce, Sojasauce und Zucker hinzugeben. Umrühren, um sie zu kombinieren. Köcheln lassen: Die Suppe etwa 10-15 Minuten köcheln lassen, damit sich die Aromen vermischen. Servieren: Zum Servieren eine Portion gekochte Reisnudeln in jede Schüssel geben. Die Suppe schöpfen: Die heiße Suppe mit Schweinefleisch über die Nudeln schöpfen. Garnieren: Jede Schale mit frischen Thai-Basilikumblättern, Koriander, Sojasprossen und zerstoßenen Erdnüssen garnieren. Mit einem Spritzer frischem Limettensaft abschließen. Genießen: Heiß servieren und den köstlichen und aromatischen Geschmack von Kuay Tiew Nam Tok, einer klassischen thailändischen Nudelsuppe mit Schweinefleisch, genießen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 59 = Pad Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_woon_sen">
 Pad Woon Sen

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_woon_sen_description">
Pad Woon Sen ist ein köstliches thailändisches Wok-Gericht mit durchsichtigen Glasnudeln, saftigen Garnelen oder Hühnchen und einer bunten Gemüsemischung. Dieses schnelle und schmackhafte Gericht ist bekannt für seinen leichten und sättigenden Geschmack mit einem Hauch von Süße durch Austernsauce. Es ist ein köstliches Gleichgewicht von Texturen und Geschmäckern, was es zu einem beliebten thailändischen Klassiker macht, der zu jeder Gelegenheit passt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>oz (225g) Glasnudeln (Bohnenfadennudeln) \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl \n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            1/2 lb (225g) Garnelen oder gewürfeltes Huhn\n
            1 Tasse gemischtes Gemüse (z.Paprika, Karotten, Zuckerschoten), in dünne Scheiben geschnitten\n
            2 Esslöffel Austernsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1/4 Teelöffel gemahlener weißer Pfeffer\n
            Geschnittene grüne Zwiebeln und frische Korianderblätter zum Garnieren Limettenspalten zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die Glasnudeln in eine Schüssel mit warmem Wasser geben und etwa 10 Minuten einweichen oder bis sie weich und biegsam werden. Abgießen und beiseite stellen. Aromaten unter Rühren braten: Das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer großen Pfanne bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang braten, bis er duftet. Eiweiß kochen: Die Garnelen oder das gewürfelte Hühnerfleisch in den Wok geben. Unter Rühren braten, bis sie durchgebraten und leicht gebräunt sind. Gemüse hinzufügen: Das in dünne Scheiben geschnittene Mischgemüse in den Wok geben. Weitere 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis das Gemüse weich ist. Nudeln und Soße einrühren: Die eingeweichten und abgetropften Glasnudeln in den Wok geben. Schwenken Sie sie, um sie mit dem Eiweiß und dem Gemüse zu vermengen. Austernsauce und Sojasauce über die Nudeln träufeln. Mit Zucker und gemahlenem weißen Pfeffer bestreuen. Noch ein paar Minuten unter Rühren braten, bis alles gut vermischt und durcherhitzt ist. Garnieren: Das Pad Woon Sen mit geschnittenen Frühlingszwiebeln und frischen Korianderblättern garnieren, um dem Gericht mehr Geschmack und Farbe zu verleihen. Servieren: Pad Woon Sen auf Servierplatten verteilen. Heiß servieren und mit Limettenspalten garnieren. Genießen: Spritzen Sie frischen Limettensaft über Ihr Pad Woon Sen und genießen Sie die köstlichen Aromen und die Textur dieses thailändischen Glasnudel-Rührbratens.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 60 = Pad Thai Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_goong">
 Pad Thai Goong
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_goong_description">
Pad Thai Goong ist Thailands kultiges, unter Rühren gebratenes Nudelgericht, das für seine perfekte Ausgewogenheit von süßem, salzigem, saurem und Umami-Geschmack bekannt ist. Dieses Gericht besteht aus zarten Garnelen, Reisnudeln und einer Reihe von Zutaten, die alle in einer köstlichen Tamarindensauce geschwenkt werden. Garniert mit zerstoßenen Erdnüssen, frischen Kräutern und einer Limettenscheibe ist Pad Thai Goong ein köstliches Zusammenspiel von Texturen und Geschmäckern, das die Essenz der thailändischen Küche in jedem Bissen einfängt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) Reisnudeln \n
            1 Esslöffel Pflanzenöl\n
            8-10 große Garnelen, geschält und entdarmt\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2 Eier,leicht geschlagen \n
            1 Tasse Sojasprossen \n
            2 grüne Zwiebeln, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1/4 Tasse zerstoßene geröstete Erdnüsse\n
            Limettenspalten zum Garnieren Für die \n\n

            Pad Thai Sauce: \n
            3 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Esslöffel Zucker \n
            1/2 Teelöffel Chilipulver (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die Reisnudeln etwa 20-30 Minuten in warmem Wasser einweichen, bis sie weich sind. Abgießen und beiseite stellen. Pad Thai Sauce zubereiten: In einer kleinen Schüssel Tamarindenpaste, Fischsauce, Sojasauce, Zucker und Chilipulver verquirlen, bis alles gut vermischt ist. Beiseite stellen. Shrimps unter Rühren braten: Das Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Pfanne bei mittlerer Hitze erhitzen. Den gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren etwa 1-2 Minuten lang braten, bis er duftet. Die geschälten und entdarmten Garnelen hinzugeben und unter Rühren braten, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Die Garnelen aus der Pfanne nehmen und beiseite stellen. Eier verrühren: In derselben Pfanne die Garnelen auf eine Seite schieben und die verquirlten Eier auf die andere Seite geben. Die Eier verrühren, bis sie teilweise gekocht sind. Nudeln und Sauce mischen: Geben Sie die eingeweichten und abgetropften Reisnudeln in die Pfanne. Die Pad Thai-Sauce über die Nudeln gießen. Alles miteinander vermengen, damit die Nudeln gleichmäßig bedeckt sind. Shrimps und Gemüse hinzufügen: Die gekochten Garnelen wieder in die Pfanne geben. Bohnensprossen und geschnittene grüne Zwiebeln hinzufügen. Unter Rühren weitere 2-3 Minuten braten, bis alles durchgebraten ist. Garnieren: Das Pad Thai mit zerstoßenen Erdnüssen bestreuen und mit Limettenspalten garnieren. Servieren: Pad Thai Goong auf Servierteller verteilen. Genießen: Spritzen Sie frischen Limettensaft über Ihr Pad Thai Goong und genießen Sie die perfekte Harmonie von Aromen und Texturen in diesem klassischen thailändischen Garnelen-Pad-Thai-Gericht.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 61 = Pad Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_jay">
 Pad Thai Jay
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_jay_description">
Pad Thai Jay ist eine schmackhafte und sättigende vegetarische Version des klassischen thailändischen Nudelgerichts mit Rührbraten. Diese Variante besteht aus zarten Reisnudeln, einer Auswahl an Gemüse, Tofu oder Eiweiß nach Wahl und einer köstlichen Sauce auf Tamarindenbasis. Es ist eine harmonische Mischung aus süßen, salzigen, sauren und umami Geschmacksrichtungen, mit der zusätzlichen Frische von Kräutern und dem Knacken von zerstoßenen Erdnüssen. Pad Thai Jay ist ein beliebtes thailändisches Straßenessen, perfekt für Vegetarier und alle, die eine köstliche und ausgewogene Mahlzeit suchen.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>oz (225g) Reisnudeln \n
            2 Esslöffel Pflanzenöl\n
            8 oz (225g) fester Tofu, in kleine Würfel geschnitten (oder Protein nach Wahl)\n
            2 Knoblauchzehen, gehackt\n
            2 Eier (optional)\n
            1 Tasse Sojasprossen\n
            1 Tasse gemischtes Gemüse (z.Paprika, Karotten, Zuckerschoten), in dünne Scheiben geschnitten\n
            2 grüne Zwiebeln, in dünne Scheiben geschnitten\n
            1/4 Tasse zerstoßene geröstete Erdnüsse Limettenspalten zum Garnieren\n\n

            Für die Pad Thai-Soße:\n
            3 Esslöffel Tamarindenpaste\n
            2 Esslöffel Sojasauce\n
            1 Esslöffel Zucker\n
            1/2 Teelöffel Chilipulver (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die Reisnudeln etwa 20-30 Minuten in warmem Wasser einweichen, bis sie weich sind. Abgießen und beiseite stellen. Pad Thai Sauce zubereiten: In einer kleinen Schüssel Tamarindenpaste, Sojasoße, Zucker und Chilipulver verquirlen, bis alles gut vermischt ist. Beiseite stellen. Tofu (oder Eiweiß) unter Rühren braten: Erhitzen Sie 1 Esslöffel Pflanzenöl in einem großen Wok oder einer Bratpfanne bei mittlerer bis hoher Hitze. Den gewürfelten Tofu (oder das Eiweiß Ihrer Wahl) hinzufügen und unter Rühren braten, bis er gebräunt und leicht knusprig ist. Aus der Pfanne nehmen und beiseite stellen. Eier verrühren (optional): Wenn Sie Eier verwenden, geben Sie das restliche Pflanzenöl in die Pfanne. Den Tofu (oder das Eiweiß) auf die eine Seite schieben und die verquirlten Eier auf die andere Seite gießen. Verrühren Sie die Eier, bis sie teilweise gekocht sind. Nudeln und Sauce mischen: Geben Sie die eingeweichten und abgetropften Reisnudeln in die Pfanne. Die Pad Thai-Sauce über die Nudeln gießen. Alles miteinander vermengen, damit die Nudeln gleichmäßig bedeckt sind. Gemüse und Tofu hinzugeben: Geben Sie den gekochten Tofu (oder das Eiweiß) zurück in die Pfanne. Bohnensprossen, gemischtes Gemüse und in Scheiben geschnittene grüne Zwiebeln hinzugeben. Unter Rühren weitere 2-3 Minuten braten, bis alles durcherhitzt ist. Garnieren: Das Pad Thai mit zerstoßenen Erdnüssen bestreuen und mit Limettenspalten garnieren. Servieren: Pad Thai Jay auf Servierplatten verteilen. Genießen: Spritzen Sie frischen Limettensaft über Ihr vegetarisches Pad Thai und genießen Sie die perfekte Balance von Aromen und Texturen in diesem köstlichen thailändischen Gericht.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 62 = Kuay Tiew Reua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_reua">
 Kuay Tiew Reua
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_reua_description">
Kuay Tiew Reua, auch bekannt als thailändische Bootsnudelsuppe, ist ein schmackhaftes und aromatisches Gericht, das seinen Ursprung in den schwimmenden Märkten Thailands hat. Diese kräftige und schmackhafte Suppe kombiniert zarte Reisnudeln mit saftigem Fleisch, oft Schweine- oder Rindfleisch, und einer Auswahl an aromatischen Kräutern und Gewürzen. Die Brühe ist mit einer harmonischen Geschmacksmischung aus thailändischen Kräutern, Gewürzen und einem Hauch von Blut versetzt, das traditionell zum Eindicken und Anreichern der Suppe verwendet wird. In kleinen Portionen serviert, ist Kuay Tiew Reua ein köstliches und unvergessliches kulinarisches Erlebnis, das die Essenz der thailändischen Straßenküche einfängt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
8 oz (225g) dünne Reisnudeln \n
            1 Esslöffel Pflanzenöl\n
            1/2 lb (225g) Schweine- oder Rindfleisch,in dünne Scheiben geschnitten\n
            4 Tassen Rinder- oder Schweinebrühe \n
            2 Esslöffel Fischsauce \n
            1 Esslöffel Sojasauce \n
            1 Teelöffel Zucker \n
            1/2 Teelöffel gemahlener weißer Pfeffer\n
            1/2 Teelöffel Chiliflocken (je nach Gewürzvorliebe anpassen)\n
            2-3 Knoblauchzehen,gehackt \n
            1/4 Tasse gehackter frischer Koriander\n
            1/4 Tasse gehackte frische Thai-Basilikumblätter\n
            1/4 Tasse gehackte frische Frühlingszwiebeln Limettenspalten zum Garnieren\n
            Optional: Blutwürfel vom Schwein (erhältlich in einigen asiatischen Märkten)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Nudeln zubereiten: Die dünnen Reisnudeln nach Packungsanweisung kochen. Abgießen und beiseite stellen. Suppenbasis zubereiten: In einem großen Topf das Pflanzenöl bei mittlerer bis hoher Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis er duftet. Fleisch zugeben: Das in dünne Scheiben geschnittene Schweine- oder Rindfleisch in den Topf geben. Unter Rühren braten, bis es durchgegart und leicht gebräunt ist. Brühe würzen: Die Rinder- oder Schweinebrühe hinzugeben und auf kleiner Flamme köcheln lassen. Fischsauce, Sojasauce, Zucker, gemahlenen weißen Pfeffer und Chiliflocken einrühren. Die Würzung nach Ihrem Geschmack anpassen. Schüsseln zusammenstellen: Zum Servieren die gekochten Reisnudeln auf Servierschüsseln verteilen. Brühe aufgießen: Die heiße Brühe mit dem Fleisch über die Nudeln gießen. Garnieren: Jede Schale mit gehacktem frischem Koriander, Thaibasilikumblättern und Frühlingszwiebeln garnieren. Optional können Sie auch Schweineblutwürfel in die Suppe geben. Servieren: Heiß servieren und Limettenspalten dazu reichen. Genießen: Spritzen Sie frischen Limettensaft in Ihre Schüssel und genießen Sie den kräftigen und aromatischen Geschmack von Kuay Tiew Reua, einer klassischen thailändischen Bootsnudelsuppe.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 64 = Pla Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_goong">
 Pla Goong
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_goong_description">
Pla Goong ist ein pikanter und erfrischender Thai-Salat mit saftigen Garnelen als Hauptzutat. Dieses lebhafte Gericht kombiniert die Aromen von scharf, würzig und herzhaft mit einem Hauch von Süße. Zarte pochierte Garnelen werden mit frischen Kräutern, Chilischoten, Schalotten und einem lebhaften Dressing aus Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker angemacht. Pla Goong ist eine köstliche Explosion von Geschmäckern und Texturen und bietet ein perfektes Gleichgewicht von Schärfe und Säure, was es zu einer beliebten Vorspeise oder leichten Mahlzeit in der thailändischen Küche macht.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_goong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Pfund (450 g) große Garnelen, geschält und entdarmt \n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt\n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 frische rote Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe nach Ihrem Geschmack an)\n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2 Stängel Zitronengras,geschnitten (optional)\n
            1 Esslöffel Fischsauce \n
            2 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1 Teelöffel geröstete Chilipaste (Nam Prik Pao) (optional)\n
            1-2 Knoblauchzehen, gehackt \n
            Limettenspalten zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_goong_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Shrimps pochieren: Einen Topf mit Wasser zum Kochen bringen. Die geschälten und entdarmten Garnelen hineingeben und 2-3 Minuten kochen, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Abgießen und zum Abkühlen beiseite stellen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker, geröstete Chilipaste (falls verwendet) und gehackten Knoblauch verrühren. Die Aromen nach Belieben anpassen und dabei die Balance zwischen süß, salzig und sauer halten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel die pochierten Garnelen, den gehackten Koriander, die gehackte Minze, die in Scheiben geschnittenen Chilischoten, die in Scheiben geschnittenen Schalotten und das Zitronengras (falls verwendet) mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Salatzutaten. Schwenken Sie alles vorsichtig, um die Garnelen und Kräuter mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Garnieren Sie den Pla Goong mit zusätzlichen frischen Kräutern und Limettenspalten. Servieren: Verteilen Sie den Pla Goong auf Servierplatten. Genießen: Sofort servieren und die lebendigen und erfrischenden Aromen dieses Thai Spicy Shrimp Salad genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 65 = Larb Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_gai">
 Larb Gai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_gai_description">

Gai ist ein lebendiger thailändischer Salat, der für seinen kräftigen und pikanten Geschmack bekannt ist. Dieses Gericht besteht aus gemahlenem Hühnerfleisch, frischen Kräutern und einem pikanten Dressing aus Limettensaft, Fischsauce und Chilischoten. Larb Gai bietet ein harmonisches Gleichgewicht zwischen den herzhaften, sauren, scharfen und leicht süßen Elementen und ist somit eine erfrischende und sättigende Mahlzeit. Mit Salatblättern zum Einwickeln serviert, ist Larb Gai eine köstliche Explosion von Geschmack und Textur, was es zu einem Favoriten der thailändischen Küche macht.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_gai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) gemahlenes Hühnerfleisch \n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe) \n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt \n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 Schalotten,dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1-2 Esslöffel geröstetes Reispulver (Khao Khua) (optional)\n
            Salatblätter zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_gai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Hühnerhackfleisch zubereiten: Eine Pfanne oder Bratpfanne auf mittlerer bis hoher Stufe erhitzen. Das Hühnerhackfleisch hineingeben und braten, bis es nicht mehr rosa ist und eine leicht knusprige Konsistenz hat, wobei es beim Garen auseinanderfällt. Vom Herd nehmen und beiseite stellen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und geröstetes Reispulver (falls verwendet) verquirlen. Die Aromen nach Belieben anpassen und dabei die Balance zwischen süß, salzig und sauer halten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel das gekochte Hühnerfleisch, die in Scheiben geschnittenen Schalotten, die in Scheiben geschnittenen Chilischoten, den gehackten Koriander, die gehackte Minze und die in Scheiben geschnittenen Frühlingszwiebeln mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Salatzutaten. Schwenken Sie alles vorsichtig, um das Hähnchen und die Kräuter mit dem Dressing zu überziehen. Servieren: Den Larb Gai auf einen Servierteller geben. Genießen: Servieren Sie den Salat mit Salatblättern zum Einwickeln. Zum Verzehr den Larb Gai in ein Salatblatt geben, dieses falten und den lebhaften Geschmack dieses thailändischen Hähnchen-Larb-Salats genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 66 = Som Tum Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai">
 Som Tum Thai
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_description">
Som Tum Thai ist ein pikanter und erfrischender thailändischer Salat, der für seine lebhaften und harmonischen Aromen bekannt ist. Dieses Gericht kombiniert zerkleinerte grüne Papaya mit einem würzigen und pikanten Dressing aus Limettensaft, Fischsauce, Chilischoten und Palmzucker. Angereichert wird der Salat mit einer Reihe von Zutaten wie Tomaten, Erdnüssen und Knoblauch. Som Tum Thai bietet ein perfektes Gleichgewicht von süß, salzig, sauer und scharf, was es zu einem beliebten thailändischen Straßengericht und einer köstlichen Beilage oder Vorspeise macht, die den Gaumen anregt.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 mittelgroße grüne Papaya (ca. 2 Tassen), geschält und zerkleinert \n
            2-3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1 Tasse Kirschtomaten, halbiert \n
            2-3 Esslöffel geröstete Erdnüsse, grob gehackt\n
            2-3 Esslöffel getrocknete Krabben (optional) \n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Papaya vorbereiten: Die grüne Papaya schälen und mit einem Julienne-Schäler oder einer Reibe zerkleinern. In eine große Rührschüssel geben. Dressing zubereiten: In einer separaten Schüssel gehackten Knoblauch, in Scheiben geschnittene Chilischoten, Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker verquirlen. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, indem Sie die süßen, salzigen, sauren und scharfen Noten ausgleichen. Salat anrichten: Das Dressing über die zerkleinerte grüne Papaya gießen. Alles gut durchschwenken, um die Papaya mit dem Dressing zu überziehen. Tomaten und Erdnüsse hinzugeben: Die halbierten Kirschtomaten und die grob gehackten gerösteten Erdnüsse vorsichtig unterheben. Garnieren: Optional können Sie getrocknete Garnelen darüber streuen, um den Geschmack und die Konsistenz zu verbessern. Mit frischen Korianderblättern garnieren. Servieren: Das Som Tum Thai auf einen Servierteller geben. Genießen: Servieren Sie und genießen Sie den erfrischenden und kräftigen Geschmack dieses thailändischen grünen Papayasalats.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 67 = Yum Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_talay">
 Talay
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_talay_description">

Talay ist ein lebendiger thailändischer Salat, der die Reichtümer des Meeres feiert. Dieses erfrischende Gericht kombiniert eine Mischung aus frischen Meeresfrüchten wie Garnelen, Tintenfisch und Muscheln mit einer belebenden Mischung aus Kräutern und Gewürzen. Der Salat wird durch ein pikantes Dressing aus Limettensaft, Fischsauce, Chilischoten und Palmzucker zum Leben erweckt. Yum Talay bietet eine verlockende Mischung aus süßen, sauren, salzigen und scharfen Aromen, die durch die Zugabe von frischen Kräutern und dem Knacken gerösteter Erdnüsse noch verstärkt wird. Es ist eine köstliche Explosion von Geschmack und Textur, perfekt für Liebhaber von Meeresfrüchten.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_talay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
225 g Garnelen, geschält und entdarmt \n
            225 g Tintenfisch, gesäubert und in Ringe geschnitten \n
            225 g Muscheln, gekocht und geschält \n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt \n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1/4 Tasse geröstete Erdnüsse, grob gehackt\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_talay_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Meeresfrüchte kochen: Einen Topf mit Wasser zum Kochen bringen. Die geschälten und entdarmten Garnelen hineingeben und 2-3 Minuten kochen, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Abgießen und beiseite stellen. Ebenso die in Scheiben geschnittenen Tintenfische in kochendem Wasser 1-2 Minuten kochen, bis sie weich sind. Abtropfen lassen und beiseite stellen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und in Scheiben geschnittene Chilischoten verquirlen. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, wobei Sie die Balance zwischen süß, salzig, sauer und scharf halten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel die gekochten Meeresfrüchte (Garnelen, Tintenfisch und Muscheln), den gehackten Koriander, die gehackte Minze und die in Scheiben geschnittenen Schalotten vermischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Meeresfrüchte und die Kräutermischung. Alles vorsichtig durchschwenken, um die Meeresfrüchte mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Das Yum Talay mit grob gehackten gerösteten Erdnüssen bestreuen. Servieren: Den Thai Meeresfrüchtesalat auf einen Servierteller geben. Genießen: Sofort servieren und die lebendigen und belebenden Aromen von Yum Talay, einem köstlichen Meeresfrüchtegenuss, genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 68 = Yum Neua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_neua">
 Yum Neua
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_neua_description">
Neua ist ein kühner und erfrischender Thai-Salat, der die Aromen von gegrilltem Rindfleisch, frischen Kräutern und einem pikanten Dressing hervorhebt. Dünne Scheiben zarten Rindfleischs werden mariniert und perfekt gegrillt, dann mit Kräutern, Chilischoten und einem Dressing aus Limettensaft, Fischsauce und Palmzucker angemacht. Der Salat zeichnet sich durch eine harmonische Mischung aus süßen, salzigen, sauren und scharfen Noten aus, die durch den Duft frischer Kräuter noch verstärkt wird. Yum Neua ist ein beliebtes thailändisches Gericht, das eine köstliche Kombination von Aromen und Texturen bietet, die es zu einer köstlichen und sättigenden Mahlzeit macht.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_neua_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) Rinderlende oder Flankensteak \n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt\n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            2-3 Schalotten,dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            2-3 Knoblauchzehen, gehackt \n
            Pflanzenöl zum Grillen Geröstetes Reispulver (Khao Khua) zum Garnieren (optional)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_neua_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Rindfleisch marinieren und grillen: In einer Schüssel gehackten Knoblauch, Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker für die Marinade vermengen. Das Rindfleisch etwa 30 Minuten in der Mischung marinieren. Heizen Sie einen Grill oder eine Grillpfanne auf großer Flamme vor. Mit Pflanzenöl bepinseln. Das Rindfleisch 2-3 Minuten pro Seite grillen, bis es medium-rare ist, oder die Garzeit an den gewünschten Gargrad anpassen. Lassen Sie das Rindfleisch einige Minuten ruhen und schneiden Sie es dann in dünne Scheiben gegen die Faserrichtung. Dressing zubereiten: In einer separaten Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und geschnittene Chilischoten verquirlen. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, so dass ein Gleichgewicht zwischen süß, salzig, sauer und scharf entsteht. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel das in Scheiben geschnittene Rindfleisch, den gehackten Koriander, die gehackte Minze und die in Scheiben geschnittenen Schalotten mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über das Rindfleisch und die Kräutermischung. Alles vorsichtig durchschwenken, um das Rindfleisch mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Optional kann geröstetes Reispulver über das Yum Neua gestreut werden, um die Konsistenz und den Geschmack zu verbessern. Servieren: Den Thai-Rindfleischsalat auf einen Servierteller geben. Genießen: Sofort servieren und den kräftigen und lebendigen Geschmack von Yum Neua, einem klassischen thailändischen Rindfleischsalat, genießen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 69 = Nam Sod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="nam_sod">
 Nam Sod
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="nam_sod_description">
Nam Sod ist ein würziger thailändischer Salat, der für seine lebendige und harmonische Mischung aus Texturen und Aromen bekannt ist. In diesem Gericht wird gewürztes Schweinefleisch mit einer Reihe von frischen Zutaten wie Ingwer, Erdnüssen und Limettensaft kombiniert. Das Dressing besteht aus Fischsauce, Chilischoten und Zucker, was ein herrliches Gleichgewicht aus süßen, salzigen, sauren und scharfen Noten ergibt. Nam Sod wird in der Regel warm serviert, was es zu einem gemütlichen und schmackhaften Gericht macht, das die Essenz der thailändischen Küche einfängt.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="nam_sod_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) Schweinefleisch \n
            2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
            2-3 Scheiben frischer Ingwer, fein gehackt\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            2-3 Schalotten,dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1/4 Tasse geröstete Erdnüsse, grob gehackt Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="nam_sod_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Schweinehackfleisch kochen: In einer Pfanne oder Bratpfanne bei mittlerer Hitze das Schweinehackfleisch anbraten, bis es nicht mehr rosa ist, dabei das Fleisch auseinanderbrechen. Überschüssiges Fett und Flüssigkeit aus der Pfanne entfernen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker, gehackten Knoblauch und gehackten Ingwer verquirlen. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, indem Sie süß, salzig, sauer und würzig ausbalancieren. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel das gekochte Schweinefleisch, die in Scheiben geschnittenen Chilischoten, die in Scheiben geschnittenen Schalotten und die grob gehackten gerösteten Erdnüsse mischen. Mit dem Dressing mischen: Das Dressing über die Schweinefleischmischung gießen. Schwenken Sie alles vorsichtig, um das Schweinefleisch und die Zutaten mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Eventuell mit frischen Korianderblättern garnieren. Servieren: Das Nam Sod auf einen Servierteller geben. Genießen: Servieren Sie den Salat mit thailändischem Schweinefleisch sofort, solange er noch warm ist, und genießen Sie die köstliche Mischung aus Aromen und Texturen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 70 = Larb Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_moo">

</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_moo_description">
Moo ist ein kühner und aromatischer Thai-Salat, der für seinen kräftigen Geschmack bekannt ist. Dieses Gericht besteht aus Schweinehackfleisch, duftenden Kräutern und einem würzigen Dressing aus Limettensaft, Fischsauce und Chilipfeffer. Larb Moo zeichnet sich durch ein harmonisches Gleichgewicht von süßen, salzigen, sauren und scharfen Elementen aus, das durch die Zugabe von geröstetem Reispulver bereichert wird, das für ein angenehmes Knuspern sorgt. Mit Salatblättern zum Einwickeln serviert, ist Larb Moo eine köstliche thailändische Spezialität, die eine köstliche Explosion von Geschmack und Textur bietet, was sie zu einem Favoriten unter Essensliebhabern macht.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_moo_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) Schweinefleisch \n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt \n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            2-3 Esslöffel geröstetes Reispulver (Khao Khua) Salatblätter zum Servieren\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_moo_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Schweinehackfleisch kochen: In einer Pfanne oder Bratpfanne bei mittlerer Hitze das Hackfleisch anbraten, bis es gebräunt und durchgebraten ist, dabei das Fleisch auseinanderbrechen. Überschüssiges Fett und Flüssigkeit aus der Pfanne entfernen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und in Scheiben geschnittene Chilischoten verquirlen. Passen Sie die Aromen nach Ihrem Geschmack an, indem Sie süß, salzig, sauer und scharf ausbalancieren. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel das gekochte Schweinefleisch, die in Scheiben geschnittenen Schalotten, den gehackten Koriander und die gehackte Minze mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Schweinefleischmischung. Schwenken Sie alles vorsichtig, um das Schweinefleisch und die Zutaten mit dem Dressing zu überziehen. Geröstetes Reispulver hinzufügen: Das geröstete Reispulver über das Larb Moo streuen und untermischen. Das geröstete Reispulver verleiht dem Gericht einen herrlichen Knusper. Servieren: Den Thai Pork Larb Salad auf einen Servierteller geben. Genießen: Servieren Sie den Salat mit Salatblättern zum Einwickeln. Löffeln Sie den Larb Moo in ein Salatblatt, falten Sie es und genießen Sie den kräftigen und aromatischen Geschmack dieses klassischen Thai-Salats.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 71 = Yum Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_woon_sen">
 Yum Woon Sen
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_woon_sen_description">
Woon Sen ist ein thailändischer Salat, der für seine leichten und erfrischenden Eigenschaften bekannt ist. Dieses Gericht besteht aus durchsichtigen Glasnudeln, die oft aus Mungobohnenstärke hergestellt werden, kombiniert mit Garnelen und einer Reihe von frischen Zutaten. Das Dressing aus Limettensaft, Fischsauce und Chilischoten sorgt für eine harmonische Mischung aus süßen, salzigen, sauren und scharfen Aromen. Yum Woon Sen wird durch das Knacken von Erdnüssen und das Aroma von frischen Kräutern zusätzlich bereichert. Dieser thailändische Salat ist eine köstliche Explosion von Texturen und Geschmäckern und bietet ein perfektes Gleichgewicht für alle, die ein leichtes und geschmackvolles Gericht suchen.

</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_woon_sen_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

4 oz (115g) getrocknete Glasnudeln \n
            8-10 große Garnelen, geschält und entdarmt\n
            1/2 Tasse Kirschtomaten, halbiert \n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten \n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten,dünne Scheiben geschnitten (je nach gewünschter Schärfe)\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1/4 Tasse geröstete Erdnüsse, grob gehackt \n
            Frische Korianderblätter zum Garnieren\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_woon_sen_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Glasnudeln zubereiten: Die getrockneten Glasnudeln etwa 10-15 Minuten in warmem Wasser einweichen, bis sie weich sind. Abgießen und beiseite stellen. Shrimps kochen: Einen Topf mit Wasser zum Kochen bringen. Die geschälten und entdarmten Garnelen hineingeben und 2-3 Minuten kochen, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Abgießen und beiseite stellen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und in Scheiben geschnittene Chilischoten verrühren. Die Aromen nach Belieben anpassen und dabei die Balance zwischen süß, salzig, sauer und scharf halten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel die eingeweichten Glasnudeln, die halbierten Kirschtomaten, die in dünne Scheiben geschnittenen Schalotten und die gekochten Garnelen mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Salatzutaten. Schwenken Sie alles vorsichtig, um die Glasnudeln, Garnelen und Zutaten mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Streuen Sie grob gehackte geröstete Erdnüsse über den Yum Woon Sen. Servieren: Den Thai-Glasnudelsalat auf einen Servierteller geben. Genießen: Mit frischen Korianderblättern garnieren und sofort servieren, um den leichten und erfrischenden Geschmack und die Textur von Yum Woon Sen zu genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 72 = Yum Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_mamuang">
 Yum Mamuang
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_mamuang_description">

Mamuang ist ein verlockender thailändischer Salat, der für seine lebhaften Aromen und Texturen bekannt ist. In diesem Gericht kommen die knackigen und säuerlichen grünen Mangos zur Geltung, die in dünne Scheiben geschnitten und mit Garnelen, Kräutern und gerösteten Erdnüssen kombiniert werden. Das Dressing aus Fischsauce, Limettensaft und Chilischoten sorgt für ein perfektes Gleichgewicht aus süßen, salzigen, sauren und scharfen Noten. Yum Mamuang ist eine erfrischende Explosion von Geschmack und Knusprigkeit, die es zu einem beliebten thailändischen Straßengericht und zu einer köstlichen Beilage oder Vorspeise für alle macht, die ein kühnes und belebendes kulinarisches Erlebnis suchen.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_mamuang_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

1 große grüne Mango, geschält und in dünne Scheiben geschnitten \n
            8-10 große Garnelen, geschält und entdarmt\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach gewünschter Schärfe)\n
            2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten \n
            1/4 Tasse frische Korianderblätter, gehackt\n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce\n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
            1/4 Tasse geröstete Erdnüsse, grob gehackt\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_mamuang_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Grüne Mango zubereiten: Schälen Sie die grüne Mango und schneiden Sie sie in dünne Scheiben. Sie können einen Julienneschäler oder ein scharfes Messer verwenden. Shrimps kochen: Einen Topf mit Wasser zum Kochen bringen. Die geschälten und entdarmten Garnelen hineingeben und 2-3 Minuten kochen, bis sie rosa und undurchsichtig werden. Abgießen und beiseite stellen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft, Palmzucker und in Scheiben geschnittene Chilischoten verrühren. Die Aromen nach Belieben anpassen und dabei die Balance zwischen süß, salzig, sauer und scharf halten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel die in Scheiben geschnittene grüne Mango, die gekochten Garnelen, die in Scheiben geschnittenen Schalotten, den gehackten Koriander und die gehackte Minze mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über die Salatzutaten. Schwenken Sie alles vorsichtig, um die grüne Mango, die Garnelen und die Zutaten mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Streuen Sie grob gehackte geröstete Erdnüsse über den Yum Mamuang. Servieren: Den Thai Green Mango Salad auf einen Servierteller geben. Genießen: Sofort servieren und die kräftigen und belebenden Aromen und Texturen von Yum Mamuang genießen.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 73 = Yum Pla Duk Foo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_pla_duk_foo">
 YPla Duk Foo
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_pla_duk_foo_description">

Pla Duk Foo ist ein köstlicher thailändischer Salat, der für seine einzigartige Kombination von Texturen und Geschmacksrichtungen bekannt ist. Er besteht aus knusprig frittiertem Wels, der innen leicht und luftig ist, und wird durch ein würziges Dressing aus Limettensaft, Fischsauce und Chilischoten ergänzt. Der Salat enthält außerdem frische Kräuter, Gemüse und knusprige Schalotten. Yum Pla Duk Foo bietet einen reizvollen Kontrast zwischen dem knusprigen Wels und dem lebhaften, pikanten Dressing, wodurch eine Explosion von Geschmack und Textur entsteht, die sowohl erfrischend als auch befriedigend ist.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450g) Welsfilets, in mundgerechte Stücke geschnitten \n
            Pflanzenöl zum Frittieren 2-3 Schalotten, in dünne Scheiben geschnitten\n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
            1/2 Tasse frische Korianderblätter, gehackt \n
            1/4 Tasse frische Minzblätter, gehackt \n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            2-3 Esslöffel Limettensaft \n
            1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n

</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Wels frittieren: Pflanzenöl in einer Fritteuse oder einem Topf mit schwerem Boden auf 350°F (175°C) erhitzen. Die Welsstücke vorsichtig hineingeben und frittieren, bis sie goldbraun und knusprig sind, etwa 3-4 Minuten. Den Wels aus dem Öl nehmen und auf Papiertüchern abtropfen lassen. Dressing zubereiten: In einer Schüssel Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker verquirlen. Die Aromen nach Belieben anpassen, wobei süß, salzig und sauer ausgewogen sein sollten. Salat zusammenstellen: In einer großen Schüssel die frittierten Welsstücke, die in dünne Scheiben geschnittenen Schalotten und die in Scheiben geschnittenen Chilischoten mischen. Mit dem Dressing mischen: Gießen Sie das Dressing über den Wels und die Zutaten. Schwenken Sie alles vorsichtig, um den Wels mit dem Dressing zu überziehen. Garnieren: Gehackten Koriander und Minzblätter über das Yum Pla Duk Foo streuen. Servieren: Den knusprigen Thai-Wels-Salat auf einen Servierteller geben. Genießen: Sofort servieren, solange der Wels noch knusprig ist, und die einzigartige Textur und den würzigen Geschmack von Yum Pla Duk Foo genießen.
</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 75 = Pla Rad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_rad_prik">
 Pla Rad Prik
</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_rad_prik_description">

Pla Rad Prik ist ein thailändisches Meeresfrüchtegericht, das für seine würzige und scharfe Chilisauce bekannt ist. Bei diesem Gericht wird ganzer Fisch, in der Regel Schnapper oder Seebarsch, in einer reichhaltigen und aromatischen Chilisauce frittiert. Die Sauce ist eine harmonische Mischung aus Knoblauch, Chilischoten, Fischsauce und Zucker, die ein perfektes Gleichgewicht von süßen, salzigen und scharfen Aromen schafft. Pla Rad Prik ist eine köstliche Geschmacks- und Texturexplosion, bei der der knusprige Fisch durch die kräftige, feurige Sauce ergänzt wird. Es ist ein beliebtes thailändisches Gericht, das die kühne und lebendige Essenz der thailändischen Küche zum Ausdruck bringt.
</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

1 ganzer Fisch (Schnapper oder Wolfsbarsch), gesäubert und geschuppt \n
            Pflanzenöl zum Frittieren \n
            6-8 Knoblauchzehen, gehackt \n
            2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (passen Sie die Schärfe Ihren Vorlieben an)\n
            2-3 Esslöffel Fischsauce \n
            1-2 Teelöffel Zucker Frische Korianderblätter zum Garnieren Gurkenscheiben und Limettenspalten zum Servieren\n
</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_instructions">
        <item>"Kochvorgang:"</item>
        <item>Den Fisch frittieren: Pflanzenöl in einer Fritteuse oder einem Topf mit schwerem Boden auf 175°C (350°F) erhitzen. Den ganzen Fisch vorsichtig in das heiße Öl geben und frittieren, bis er auf beiden Seiten goldbraun und knusprig ist, etwa 8-10 Minuten. Auf Papiertüchern abtropfen lassen. Die Chili-Sauce zubereiten: In einer separaten Pfanne eine kleine Menge Öl bei mittlerer Hitze erhitzen. Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Chilischoten hinzufügen. Anbraten, bis sie duften und leicht erweicht sind. Fischsauce und Zucker einrühren. Ein oder zwei Minuten kochen lassen, bis die Sauce leicht eindickt. Den Fisch damit bestreichen: Legen Sie den frittierten Fisch auf eine Servierplatte. Die Chilisauce über den Fisch gießen, so dass er gut bedeckt ist. Garnieren: Den Pla Rad Prik mit frischen Korianderblättern garnieren. Servieren: Den gebratenen Fisch mit Chilisauce heiß servieren, dazu Gurkenscheiben und Limettenspalten reichen. Genießen:den knusprigen Fisch und die kräftigen Aromen der Chilisauce in diesem köstlichen thailändischen Fischgericht.
</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 76 = Pla Nueng Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_nueng_manao">
    Pla Nueng Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_nueng_manao_description">

Pla Nueng Manao ist ein thailändisches kulinarisches Meisterwerk, das für seine feinen Aromen und seine elegante Präsentation bekannt ist. Bei diesem Gericht wird ein ganzer Fisch, in der Regel Schnapper oder Wolfsbarsch, auf delikate Weise bis zur Perfektion gedämpft. Anschließend wird der Fisch mit einer pikanten und aromatischen Limettensauce aus Limettensaft, Fischsauce, Chilischoten und Kräutern angemacht. Pla Nueng Manao ist eine harmonische Verbindung aus süßen, salzigen, sauren und scharfen Elementen, wobei der zarte Fisch die lebhaften Aromen der Sauce aufnimmt. Dieser thailändische Klassiker ist nicht nur köstlich, sondern auch ein Fest für die Sinne, was ihn zu einer beliebten Wahl für besondere Anlässe macht.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 ganzer Fisch (Schnapper oder Seebarsch), gesäubert und geschuppt\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach gewünschter Schärfe)\n
2-3 Esslöffel Fischsauce\n
2-3 Esslöffel Limettensaft\n
1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
Frische Korianderblätter und in Scheiben geschnittene Gurken zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Dampfgarer vorbereiten:
Wasser in einem großen Dampfgarer oder einem Topf mit Dämpfeinsatz zum Kochen bringen.
Den Fisch dämpfen:
Legen Sie den ganzen Fisch auf eine hitzebeständige Platte, die in den Dampfgarer passt.
Dämpfen Sie den Fisch etwa 15-20 Minuten oder bis er durchgebraten ist und sich mit einer Gabel leicht lösen lässt. Die Garzeit kann je nach Größe des Fischs variieren.
Die Limettensoße zubereiten:
In einer kleinen Pfanne eine kleine Menge Öl bei mittlerer Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Chilischoten hinzufügen. Sautieren, bis sie duften.
Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker einrühren. Ein oder zwei Minuten kochen lassen, bis die Sauce leicht eindickt.
Servieren Sie den Fisch:
Den gedämpften Fisch vorsichtig aus dem Dampfgarer nehmen und auf einer Servierplatte anrichten.
Die Soße darüber gießen:
Die vorbereitete Limettensauce über den gedämpften Fisch gießen, so dass er gut bedeckt ist.
Garnieren:
Den Pla Nueng Manao mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Servieren Sie den gedämpften Thai-Fisch mit Limettensoße heiß, zusammen mit in Scheiben geschnittenen Gurken.
Genießen:
Genießen Sie die feinen und lebhaften Aromen dieses exquisiten thailändischen Gerichts, Pla Nueng Manao, ein wahres kulinarisches Meisterwerk.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 77 = Goong Phat Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_prik">
        Goong Phat Prik

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_prik_description">
Goong Phat Prik ist ein würziges und schmackhaftes thailändisches Gericht mit Meeresfrüchten, das die Saftigkeit der Garnelen hervorhebt. In diesem schnellen und schmackhaften Rezept werden Garnelen mit Knoblauch, Chilischoten und einer pikanten Sauce gebraten. Es ist eine köstliche Mischung aus süßen, salzigen und scharfen Aromen, perfekt für alle, die den kräftigen Geschmack der thailändischen Küche schätzen. Goong Phat Prik ist ein beliebtes Gericht für eine schnelle und köstliche Mahlzeit mit Meeresfrüchten, die sicher auch Ihre Lust auf einen würzigen Kick stillt.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="mgoong_phat_prik_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 lb (450 g) große Garnelen, geschält und entdarmt\n
3-4 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2 Esslöffel Austernsauce\n
1 Esslöffel Fischsauce\n
1 Teelöffel Zucker\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_prik_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
 Shrimps vorbereiten:
Sicherstellen, dass die Garnelen geschält, entdarmt und mit Papiertüchern trocken getupft sind.
Soße zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Austernsauce, Fischsauce und Zucker verquirlen. Beiseite stellen.
Shrimps unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Chilischoten hinzugeben. Etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis sie duften.
Shrimps hinzufügen:
Die vorbereiteten Garnelen in die heiße Pfanne geben.
Die Garnelen 2-3 Minuten lang unter Rühren braten, bis sie rosa und undurchsichtig werden.
Soße hinzufügen:
Die Soßenmischung über die unter Rühren gebratenen Garnelen gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Garnelen gut mit der Sauce überzogen sind.
Garnieren:
Das Goong Phat Prik mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Die thailändisch gebratenen Garnelen mit Chilischoten auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Sofort servieren und die kräftigen und würzigen Aromen dieses köstlichen thailändischen Garnelengerichts genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 78 = Goong Phat Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khing">
        Goong Phat Khing

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khing_description">

Goong Phat Khing ist ein köstliches thailändisches Gericht, bei dem saftige Garnelen mit dem aromatischen Geschmack von frischem Ingwer und Knoblauch gebraten werden. Dieses Gericht bietet eine harmonische Mischung aus süßen, herzhaften und leicht scharfen Noten. Die Hauptzutat ist der Ingwer, der den zarten Garnelen einen warmen und pikanten Kick verleiht. Goong Phat Khing ist ein schnelles und schmackhaftes Gericht, perfekt für alle, die den unverwechselbaren Geschmack von Ingwer und die kräftigen Aromen der thailändischen Küche schätzen.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Pfund (450 g) große Garnelen, geschält und entdarmt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel frischer Ingwer, in Juliennescheiben geschnitten\n
2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach gewünschter Schärfe)\n
2-3 Esslöffel Fischsauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Shrimps vorbereiten:
Sicherstellen, dass die Garnelen geschält, entdarmt und mit Papiertüchern trocken getupft sind.
Shrimps unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Chilischoten hinzufügen. Etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis sie duften.
Shrimps und Ingwer hinzufügen:
Die vorbereiteten Garnelen und den in Scheiben geschnittenen Ingwer in die heiße Pfanne geben.
Die Garnelen 2-3 Minuten unter Rühren braten, bis sie rosa und undurchsichtig werden.
Soße zubereiten:
Fischsauce und Zucker in einer kleinen Schüssel vermengen. Gut mischen, damit sich der Zucker auflöst.
Sauce zugeben:
Die Mischung aus Fischsauce und Zucker über die gebratenen Garnelen und den Ingwer gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Garnelen gut mit der Sauce bedeckt sind.
Garnieren:
Das Goong Phat Khing mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Die gebratenen Garnelen mit Ingwer auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Sofort servieren und den aromatischen Ingwer und den würzigen Geschmack dieses köstlichen Thai-Garnelengerichts genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 79 = Pla Krapong Neung Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao">
    Pla Krapong Neung Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao_description">
Pla Krapong Neung Manao ist ein thailändisches kulinarisches Meisterwerk, das für seine feinen Aromen und seine elegante Präsentation bekannt ist. Bei diesem Gericht wird ein ganzer Schnapper auf delikate Weise gedämpft und dann mit einer pikanten Limettensauce übergossen. Der Fisch nimmt die kräftigen Aromen der Sauce auf und bildet eine harmonische Mischung aus süßen, salzigen, sauren und leicht scharfen Noten. Pla Krapong Neung Manao ist nicht nur ein köstliches Gericht, sondern auch ein Fest für die Sinne, was es zu einer beliebten Wahl für besondere Anlässe und diejenigen macht, die ein raffiniertes und geschmackvolles thailändisches Meeresfrüchte-Erlebnis suchen.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 ganzer Schnapper (ca. 2-3 Pfund), gesäubert und geschuppt\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 frische rote oder grüne Chilischoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach gewünschter Schärfe)\n
2-3 Esslöffel Fischsauce\n
2-3 Esslöffel Limettensaft\n
1-2 Teelöffel Palmzucker (oder brauner Zucker)\n
Frische Korianderblätter und in Scheiben geschnittene Gurken zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Bereiten Sie den Dampfgarer vor:
Wasser in einem großen Dampfgarer oder einem Topf mit Dämpfeinsatz zum Kochen bringen.
Den Fisch einschneiden:
Mit einem scharfen Messer 2-3 diagonale Schnitte auf jeder Seite des Schnappers machen.
Den Fisch dämpfen:
Legen Sie den ganzen Schnapper auf eine hitzebeständige Platte, die in den Dämpfeinsatz passt.
Dämpfen Sie den Fisch etwa 15-20 Minuten oder bis er durchgebraten ist und sich mit einer Gabel leicht lösen lässt. Die Garzeit kann je nach Größe des Fisches variieren.
Die Limettensoße zubereiten:
In einer kleinen Pfanne eine kleine Menge Öl bei mittlerer Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Chilischoten hinzufügen. Anbraten, bis sie duften und leicht erweicht sind.
Fischsauce, Limettensaft und Palmzucker einrühren. Ein oder zwei Minuten kochen lassen, bis die Sauce leicht eindickt.
Servieren Sie den Fisch:
Den gedämpften Snapper vorsichtig aus dem Dampfgarer nehmen und auf einer Servierplatte anrichten.
Die Soße darüber gießen:
Die vorbereitete Limettensauce über den gedämpften Snapper gießen, so dass er gut bedeckt ist.
Garnieren:
Pla Krapong Neung Manao mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Servieren Sie den gedämpften Thai-Snapper mit Limettensoße heiß, zusammen mit in Scheiben geschnittenen Gurken.
Genießen:
Genießen Sie die feinen und lebhaften Aromen dieses exquisiten thailändischen Gerichts, Pla Krapong Neung Manao, ein wahres kulinarisches Meisterwerk.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 80 = Pla Tod Kamin-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_tod_kamin">
    Pla Tod Kamin
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_tod_kamin_description">
Pla Tod Kamin ist ein köstliches thailändisches Gericht, das für seine aromatische und knusprige Oberfläche bekannt ist. Es besteht aus Fischfilets, oft Schnapper oder Wolfsbarsch, die in einer geschmackvollen Mischung aus Kurkuma und Gewürzen mariniert und dann perfekt frittiert werden. Das Ergebnis ist ein zarter und duftender Fisch mit einer knusprigen, goldenen Kruste. Pla Tod Kamin bietet einen herrlichen Kontrast zwischen den erdigen, warmen Noten von Kurkuma und dem zarten Geschmack des Fisches. Es ist ein beliebtes thailändisches Gericht, das sowohl die Sinne als auch den Gaumen befriedigt.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
4 Fischfilets (Schnapper oder Wolfsbarsch), je ca. 6-8 Unzen\n
1-2 Teelöffel Kurkumapulver\n
1-2 Teelöffel Knoblauchpulver\n
1-2 Teelöffel Salz\n
Pflanzenöl zum Frittieren\n
Frische Korianderblätter und Limettenspalten zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Die Marinade zubereiten:
Kurkumapulver, Knoblauchpulver und Salz in einer Schüssel zu einer Marinade verrühren.
Den Fisch marinieren:
Die Fischfilets mit Papiertüchern trocken tupfen.
Beide Seiten der Filets gleichmäßig mit der Kurkuma-Marinade einreiben.
Lassen Sie den Fisch etwa 15-30 Minuten marinieren, damit die Aromen einziehen können.
Das Öl erhitzen:
Pflanzenöl in einer Fritteuse oder einem Topf mit schwerem Boden auf 175°C (350°F) erhitzen.
Den Fisch frittieren:
Die marinierten Fischfilets vorsichtig in das heiße Öl geben.
Etwa 4-5 Minuten auf jeder Seite frittieren oder bis sie goldbraun und knusprig sind.
Die frittierten Fischfilets herausnehmen und auf Papiertüchern abtropfen lassen.
Garnieren:
Pla Tod Kamin mit frischen Korianderblättern garnieren und mit Limettenspalten servieren.
Servieren:
Den gebratenen Thai-Kurkuma-Fisch auf eine Servierplatte geben.
Genießen:
Heiß servieren und den aromatischen und knusprigen Genuss von Pla Tod Kamin, einem köstlichen thailändischen Fischgericht, genießen.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 81 = Goong Phat Phrik Pow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow">
        Goong Phat Phrik Pow

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow_description">

Goong Phat Phrik Pow ist ein schmackhaftes thailändisches Gericht mit saftigen Garnelen, die mit einer würzigen und aromatischen Chilipaste gebraten werden. Dieses Gericht zeichnet sich durch ein perfektes Gleichgewicht von süßen, salzigen und scharfen Aromen aus. Der Star des Gerichts ist die Chilipaste (Phrik Pow), die den Garnelen einen kräftigen und pikanten Kick verleiht. Eine köstliche Wahl für alle, die die kräftigen und scharfen Aromen der thailändischen Küche schätzen. Goong Phat Phrik Pow ist schnell zubereitet und verspricht ein sättigendes und feuriges kulinarisches Erlebnis.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Pfund (450 g) große Garnelen, geschält und entdarmt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel Thai-Chili-Paste (Phrik Pow)\n
2-3 Esslöffel Fischsauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Shrimps vorbereiten:
Sicherstellen, dass die Garnelen geschält, entdarmt und mit Papiertüchern trocken getupft sind.
Shrimps unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis er duftet.
Shrimps hinzufügen:
Die vorbereiteten Garnelen in die heiße Pfanne geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis die Garnelen rosa und undurchsichtig sind.
Chilipaste hinzufügen:
Thai-Chili-Paste (Phrik Pow) zu den Garnelen geben.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Garnelen gleichmäßig mit der Paste bedeckt sind.
Soße zubereiten:
Fischsauce und Zucker in einer kleinen Schüssel vermengen. Gut mischen, damit sich der Zucker auflöst.
Sauce zugeben:
Die Mischung aus Fischsauce und Zucker über die gebratenen Garnelen und die Chilipaste gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Garnelen gut mit der Sauce überzogen sind.
Garnieren:
Goong Phat Phrik Pow mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Die gebratenen Garnelen mit Chilipaste auf eine Servierplatte geben.
Genießen:
Sofort servieren und die kräftigen und würzigen Aromen dieses köstlichen thailändischen Garnelengerichts genießen.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 82 = Pla Neung Si Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_neung_si_ew">
    Pla Neung Si Ew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_neung_si_ew_description">

Pla Neung Si Ew ist ein thailändisches kulinarisches Juwel, das für seine Einfachheit und seinen reichen Umami-Geschmack bekannt ist. Bei diesem Gericht wird ein ganzer Fisch, in der Regel Schnapper oder Wolfsbarsch, fein gedämpft und in einer duftenden Sojasauce serviert. Der Fisch nimmt die Essenz der Sauce auf, wodurch eine harmonische Mischung aus herzhaften, leicht süßen und aromatischen Noten entsteht. Pla Neung Si Ew ist ein Paradebeispiel thailändischer kulinarischer Finesse und bietet ein leichtes, aber dennoch sehr befriedigendes Esserlebnis.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 ganzer Schnapper oder Wolfsbarsch (ca. 2-3 Pfund), gesäubert und geschuppt\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Scheiben Ingwer\n
2-3 Esslöffel helle Sojasauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
1-2 Teelöffel Austernsauce\n
Frische Korianderblätter und geschnittene grüne Zwiebeln zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Dampfgarer vorbereiten:
Wasser in einem großen Dampfgarer oder einem Topf mit Dämpfeinsatz zum Kochen bringen.
Den Fisch einschneiden:
Mit einem scharfen Messer 2-3 diagonale Schnitte auf jeder Seite des Fisches machen.
Den Fisch dämpfen:
Legen Sie den ganzen Fisch auf einen hitzebeständigen Teller, der in den Dampfgarer passt.
Dämpfen Sie den Fisch etwa 15-20 Minuten oder bis er durchgegart ist und sich mit einer Gabel leicht lösen lässt. Die Garzeit kann je nach Größe des Fischs variieren.
Die Soße zubereiten:
Gehackten Knoblauch, Ingwerscheiben, leichte Sojasauce, Zucker und Austernsauce in einem kleinen Topf vermengen.
Die Sauce bei schwacher Hitze unter Rühren erhitzen, bis sich der Zucker auflöst und die Aromen miteinander verschmelzen.
Servieren Sie den Fisch:
Den gedämpften Fisch vorsichtig aus dem Dampfgarer nehmen und auf einer Servierplatte anrichten.
Die Soße darüber gießen:
Die vorbereitete Sauce über den gedämpften Fisch gießen, so dass er gleichmäßig bedeckt ist.
Garnieren:
Pla Neung Si Ew mit frischen Korianderblättern und geschnittenen Frühlingszwiebeln garnieren.
Servieren:
Servieren Sie den gedämpften Thai-Fisch in Sojasoße heiß, zusammen mit gedämpftem Jasminreis.
Genießen:
Genießen Sie die zarte und geschmackvolle Essenz dieses thailändischen Gerichts, Pla Neung Si Ew, ein wahres Zeugnis thailändischer kulinarischer Finesse.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 83 = Pad Cha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_cha_talay">
        Pad Cha Talay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_cha_talay_description">
Pad Cha Talay ist ein feuriges und aromatisches thailändisches Wokgericht mit Meeresfrüchten, das die Geschmacksnerven mit kräftigen und würzigen Aromen anregt. Dieses Gericht kombiniert eine Mischung aus frischen Meeresfrüchten wie Garnelen, Tintenfisch und Muscheln mit duftenden Kräutern und Gewürzen wie Kaffernlimettenblättern und Vogelaugen-Chilischoten. Das Ergebnis ist eine verlockende Mischung aus süßen, salzigen, sauren und intensiv scharfen Noten. Pad Cha Talay ist eine beliebte Wahl für alle, die sich nach der berauschenden Schärfe der thailändischen Küche sehnen, und liefert einen köstlichen Kick, der sowohl sättigend als auch unvergesslich ist.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1/2 lb (225 g) Garnelen, geschält und entdarmt\n
1/2 lb (225 g) Tintenfisch, gesäubert und in Ringe geschnitten\n
1/2 Pfund (225 g) Miesmuscheln, gesäubert und entgrätet\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Vogelaugen-Chili-Schoten, in dünne Scheiben geschnitten (je nach Schärfevorliebe)\n
2-3 Kaffernlimettenblätter, in dünne Scheiben geschnitten\n
2-3 Scheiben Galgant (oder Ingwer)\n
2-3 Esslöffel Fischsauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
Frische Thai-Basilikumblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Meeresfrüchte vorbereiten:
Sicherstellen, dass die Garnelen geschält und entkernt, die Tintenfische gesäubert und in Scheiben geschnitten und die Muscheln gesäubert und entbartet sind.
Öl erhitzen:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Knoblauch und Chilischoten unter Rühren braten:
Gehackten Knoblauch und in Scheiben geschnittene Vogelaugen-Chilischoten in das heiße Öl geben.
Etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis sie duften.
Meeresfrüchte zugeben:
Garnelen, Tintenfisch und Muscheln in den Wok geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis die Meeresfrüchte anfangen zu kochen und undurchsichtig werden.
Kaffernlimettenblätter und Galgant hinzugeben:
Die in dünne Scheiben geschnittenen Kaffirlimettenblätter und Galgantscheiben hinzugeben. Eine weitere Minute unter Rühren braten.
Soße zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Fischsauce und Zucker verrühren, bis sie gut vermischt sind.
Sauce hinzufügen:
Fischsauce und Zucker über die Meeresfrüchte und Kräuter gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, bis die Soße die Meeresfrüchte gleichmäßig bedeckt.
Garnieren:
Pad Cha Talay mit frischen Thai-Basilikumblättern garnieren.
Servieren:
Das Thai Spicy Seafood Stir-Fry auf eine Servierplatte geben.
Genießen:
Heiß mit gedämpftem Jasminreis servieren und die kräftigen und würzigen Aromen von Pad Cha Talay genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 84 = Goong Phat Khao Poht-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khao_poht">
    Goong Phat Khao Poht
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khao_poht_description">

Goong Phat Khao Poht ist ein köstliches thailändisches Gericht, das saftige Garnelen mit einer Mischung aus verschiedenen Gemüsesorten zu einem lebendigen und nahrhaften Pfannengericht kombiniert. Dieses Gericht ist bekannt für seinen herzhaften und leicht süßen Geschmack, der durch die Kombination von Austernsauce, Sojasauce und Zucker entsteht. Goong Phat Khao Poht bietet ein perfektes Gleichgewicht zwischen Eiweiß und Gemüse, was es zu einer gesunden und sättigenden Wahl für eine schnelle und schmackhafte thailändische Mahlzeit macht.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

1 Pfund (450 g) große Garnelen, geschält und entdarmt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
1 kleine Zwiebel, in dünne Scheiben geschnitten\n
1 Paprika (beliebige Farbe), in Scheiben geschnitten\n
1 Karotte, in Juliennescheiben\n
1/2 Tasse Brokkoli-Röschen\n
2-3 Esslöffel Austernsauce\n
1-2 Esslöffel Sojasauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Shrimps vorbereiten:
Sicherstellen, dass die Garnelen geschält, entdarmt und mit Papiertüchern trocken getupft sind.
Shrimps unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis er duftet.
Shrimps hinzufügen:
Die vorbereiteten Garnelen in die heiße Pfanne geben.
Die Garnelen unter Rühren 2 bis 3 Minuten braten, bis sie rosa und undurchsichtig sind. Die Garnelen aus der Pfanne nehmen und beiseite stellen.
Gemüse unter Rühren braten:
In der gleichen Pfanne bei Bedarf etwas mehr Öl hinzufügen.
In Scheiben geschnittene Zwiebel, Paprika, Karotte und Brokkoliröschen hinzufügen.
Das Gemüse 3-4 Minuten lang unter Rühren braten, bis es anfängt, weich zu werden, aber noch knackig bleibt.
Soße zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Austernsauce, Sojasauce und Zucker verquirlen, bis sie gut vermischt sind.
Kombinieren und fertigstellen:
Die gekochten Garnelen wieder in die Pfanne mit dem gebratenen Gemüse geben.
Die Soßenmischung über die Garnelen und das Gemüse gießen.
Weitere 1 bis 2 Minuten unter Rühren braten, bis alles mit der Sauce überzogen und durcherhitzt ist.
Garnieren:
Goong Phat Khao Poht mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Die thailändisch gebratenen Garnelen mit gemischtem Gemüse auf eine Servierplatte geben.
Genießen:
Sofort servieren und die herzhaften und nahrhaften Aromen dieses köstlichen thailändischen Gerichts genießen.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 86 = Pad Pak Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit">
    Pad Pak Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit_description">

Pad Pak Ruam Mit ist ein lebhaftes und nahrhaftes thailändisches Wok-Gericht mit einer Vielzahl von buntem und knackigem Gemüse. Dieses Gericht ist bekannt für seine Einfachheit und die Betonung der natürlichen Aromen des Gemüses. Die pikante und leicht süße Sauce bietet ein perfektes Gleichgewicht von Texturen und Geschmacksrichtungen. Pad Pak Ruam Mit ist nicht nur köstlich, sondern auch eine gesunde Wahl, was es zu einer beliebten Beilage oder einem Hauptgericht in der thailändischen Küche macht.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Tassen gemischtes Gemüse (Brokkoli, Paprika, Karotten, Babymais, Zuckerschoten usw.), gewaschen und in Scheiben geschnitten\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Esslöffel Austernsauce\n
1-2 Teelöffel Sojasauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Gemüse vorbereiten:
Das Mischgemüse waschen und in mundgerechte Stücke schneiden.
Gemüse unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis er duftet.
Gemüse hinzufügen:
Das in Scheiben geschnittene Mischgemüse in die heiße Pfanne geben.
Das Gemüse unter Rühren 3-4 Minuten lang braten, bis es zart und knackig ist.
Soße zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Austernsauce, Sojasauce und Zucker vermischen. Verrühren, bis alles gut vermischt ist.
Soße hinzufügen:
Die Soßenmischung über das gebratene Gemüse gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Sauce das Gemüse gleichmäßig bedeckt.
Garnieren:
Pad Pak Ruam Mit mit frischen Korianderblättern garnieren.
Servieren:
Das gebratene Thai-Gemüse auf eine Servierplatte geben.
Genießen:
Heiß als köstliche Beilage oder als gesundes vegetarisches Hauptgericht servieren und dabei die natürlichen Aromen und leuchtenden Farben dieses thailändischen kulinarischen Juwels genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 87 = Kai Lan Phat Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_lan_phat_thai">
        Kai Lan Phat Thai

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_lan_phat_thai_description">
Kai Lan Phat Thai ist ein köstliches thailändisches Wok-Gericht mit chinesischem Brokkoli, auch bekannt als Kai Lan, der in einer würzigen Austernsauce sautiert wird. Dieses Gericht ist eine harmonische Verbindung von Aromen und Texturen, wobei der leicht bittere und zarte Kai Lan perfekt durch die umamihaltige Austernsauce ergänzt wird. Eine Prise Knoblauch verleiht dem Gericht Tiefe, und ein Hauch von Zucker gleicht die Aromen aus. Kai Lan Phat Thai ist ein schnelles und nahrhaftes Gericht, das als Beilage oder vegetarisches Hauptgericht serviert werden kann und die reichen Aromen der thailändischen Küche auf Ihren Tisch bringt.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Bund chinesischer Brokkoli (kai lan), gewaschen und in mundgerechte Stücke geschnitten\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Esslöffel Austernsauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Chinesischen Brokkoli zubereiten:
Waschen Sie den Brokkoli und schneiden Sie ihn in mundgerechte Stücke, wobei Sie die Stiele von den Blättern trennen.
Knoblauch unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis er duftet.
Chinesische Brokkolistiele hinzufügen:
Die Stiele des chinesischen Brokkoli in die heiße Pfanne geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis sie anfangen, weich zu werden.
Chinesische Brokkoliblätter zugeben:
Die Blätter des chinesischen Brokkoli in die Pfanne geben.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, bis sie welk und zart werden.
Soße zubereiten:
Austernsauce und Zucker in einer kleinen Schüssel vermengen. Gut verrühren, bis sich der Zucker auflöst.
Sauce zugeben:
Die Mischung aus Austernsauce und Zucker über den gebratenen Brokkoli gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Sauce das Gemüse gleichmäßig bedeckt.
Servieren:
Den thailändischen, unter Rühren gebratenen Brokkoli mit Austernsauce auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Heiß als Beilage oder als vegetarisches Hauptgericht servieren und die einfachen, aber sättigenden Aromen dieser thailändischen Delikatesse genießen.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 88 = Phak Boong Fai Daeng"-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng">
    Phak Boong Fai Daeng"
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng_description">
Phak Boong Fai Daeng ist ein köstliches thailändisches Wok-Gericht mit Morgenlatte, einem leuchtenden Blattgemüse, das in einer würzigen roten Currypaste gegart wird. Dieses Gericht ist bekannt für seine kräftigen und würzigen Aromen sowie seine zart-knusprige Textur. Die rote Currypaste gibt dem Gericht einen köstlichen Kick, während die Morgenlatte einen erfrischenden Kontrast bildet. Phak Boong Fai Daeng ist ein beliebtes thailändisches Straßengericht, das für seine ausgewogene Mischung aus süßem, salzigem und scharfem Geschmack geschätzt wird. Ob als Beilage oder als vegetarisches Hauptgericht, es ist eine schnelle und schmackhafte Art, die Essenz der thailändischen Küche zu erleben.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Bund Morgenlatte (Phak Boong), gewaschen und in 4-Zoll-Stücke geschnitten\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
2-3 Esslöffel rote Currypaste\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
1-2 Teelöffel Fischsauce\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Morgenlatte vorbereiten:
Waschen Sie die Morgenlatte und schneiden Sie sie in 4-Zoll-Stücke, wobei Sie alle harten Stiele entfernen.
Knoblauch unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis er duftet.
Rote Currypaste hinzufügen:
Rote Currypaste in das heiße Öl geben.
Unter Rühren 1-2 Minuten braten, damit sich das Aroma und der Geschmack der Currypaste entfalten.
Morgenlatte unter Rühren braten:
Die vorbereitete Morgenlatte in die Pfanne geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis sie anfängt zu welken und zart-knusprig wird.
Mit Zucker und Fischsoße abschmecken:
Zucker und Fischsauce über die gebratene Pusteblume streuen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit sich die Aromen vermischen.
Servieren:
Den in roter Currypaste unter Rühren gebratenen Thai-Morgenlattich auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Heiß als Beilage oder vegetarisches Hauptgericht servieren und die kräftigen und aromatischen Aromen dieses thailändischen Streetfood-Klassikers genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 89 = Phad Phak Kana-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phad_phak_kana">
        Phad Phak Kana

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phad_phak_kana_description">
Phad Phak Kana ist ein klassisches thailändisches Wok-Gericht, das die kräftigen Aromen des chinesischen Brokkolis, auch bekannt als Kai Lan, hervorhebt. Dieses Gericht besteht aus zart-knackigen chinesischen Brokkolistielen und -blättern, die mit Knoblauch und einer pikanten Sauce sautiert werden. Es bietet ein herrliches Gleichgewicht von süßen, salzigen und umami-Aromen, mit einer leicht bitteren Note vom Brokkoli. Phad Phak Kana ist eine schnelle und nahrhafte Beilage oder ein vegetarisches Hauptgericht, das die Einfachheit und Köstlichkeit der thailändischen Küche unterstreicht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Bund chinesischer Brokkoli (kai lan), gewaschen und in mundgerechte Stücke geschnitten\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
1-2 Esslöffel Austernsauce (für eine vegetarische Version durch vegetarische Austernsauce ersetzen)\n
1-2 Teelöffel Sojasauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Chinesischen Brokkoli zubereiten:
Waschen Sie den Brokkoli und schneiden Sie ihn in mundgerechte Stücke, wobei Sie die Stiele von den Blättern trennen.
Knoblauch unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und etwa 30 Sekunden lang unter Rühren braten, bis er duftet.
Chinesische Brokkolistiele hinzufügen:
Die Stiele des chinesischen Brokkoli in die heiße Pfanne geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis sie anfangen, weich zu werden.
Chinesische Brokkoliblätter zugeben:
Die Blätter des chinesischen Brokkoli in die Pfanne geben.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, bis sie welk und knackig werden.
Soße zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Austernsauce (oder vegetarische Austernsauce), Sojasauce und Zucker vermischen. Gut mischen, bis sich der Zucker auflöst.
Sauce zugeben:
Die Soßenmischung über den unter Rühren gebratenen chinesischen Brokkoli gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Sauce das Gemüse gleichmäßig bedeckt.
Servieren:
Den thailändischen, unter Rühren gebratenen chinesischen Brokkoli (Phad Phak Kana) auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Heiß als Beilage oder vegetarisches Hauptgericht servieren und dabei die einfachen, aber köstlichen Aromen dieses thailändischen kulinarischen Kleinods genießen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 90 = Pad Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak">
       Pad Pak

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_description">

Pad Pak ist ein einfaches, aber schmackhaftes thailändisches Gericht, das den natürlichen Geschmack und die Knackigkeit von frischem Gemüse hervorhebt. Dieses Wok-Gericht besteht aus einer einzigen Gemüsesorte, z. B. Brokkoli oder Bok Choy, die mit Knoblauch und einer würzigen Soße angebraten wird. Es bietet ein harmonisches Gleichgewicht von süßen, salzigen und umami-Geschmacksrichtungen, wobei der Knoblauch eine herrlich aromatische Note verleiht. Pad Pak kann als nahrhafte Beilage oder als vegetarisches Hauptgericht genossen werden und bringt durch seine Einfachheit und Köstlichkeit die Essenz der thailändischen Küche zum Ausdruck.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Bund des Gemüses Ihrer Wahl (z. B. Brokkoli, Bok Choy, Morgenlatte), gewaschen und in mundgerechte Stücke geschnitten\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 Esslöffel Pflanzenöl\n
1-2 Esslöffel Austernsauce (für eine vegetarische Version durch vegetarische Austernsauce ersetzen)\n
1-2 Teelöffel Sojasauce\n
1-2 Teelöffel Zucker\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Das Gemüse vorbereiten:
Waschen Sie das gewählte Gemüse und schneiden Sie es in mundgerechte Stücke, wobei Sie darauf achten, dass sie gleichmäßig groß sind.
Knoblauch unter Rühren braten:
Pflanzenöl in einem Wok oder einer großen Pfanne bei starker Hitze erhitzen.
Gehackten Knoblauch hinzufügen und unter Rühren etwa 30 Sekunden lang anbraten, bis er duftet.
Das Gemüse hinzufügen:
Das vorbereitete Gemüse in die heiße Pfanne geben.
Unter Rühren 2-3 Minuten braten, bis es anfängt, weich zu werden.
Die Sauce zubereiten:
In einer kleinen Schüssel Austernsauce (oder vegetarische Austernsauce), Sojasauce und Zucker vermischen. Gut mischen, bis sich der Zucker auflöst.
Die Sauce hinzufügen:
Die Soßenmischung über das gebratene Gemüse gießen.
Weitere 1-2 Minuten unter Rühren braten, damit die Sauce das Gemüse gleichmäßig bedeckt.
Servieren:
Das thailändische, unter Rühren gebratene Gemüse (Pad Pak) auf einen Servierteller geben.
Genießen:
Servieren Sie es heiß als Beilage oder vegetarisches Hauptgericht und genießen Sie die Einfachheit und den köstlichen Geschmack dieses thailändischen kulinarischen Klassikers.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 91 = Gang Keow Wan Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_pak">
    Gang Keow Wan Pak
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_pak_description">
Gang Keow Wan Pak ist ein köstliches grünes Thai-Curry, das eine Mischung aus frischem Gemüse in einer duftenden und cremigen Soße auf Kokosmilchbasis zubereitet. Dieses Gericht ist bekannt für seine harmonische Geschmackskombination aus dem erdigen Geschmack des Thai-Basilikums, der Schärfe der grünen Chilis und dem Reichtum der Kokosnuss. Es ist ein vegetarisches oder veganes Meisterwerk, das die Geschmacksknospen mit einer Symphonie aus süßen, salzigen und scharfen Noten verwöhnt, was es zu einem beliebten thailändischen Komfortgericht macht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Tassen gemischtes Gemüse (Paprika, Bambussprossen, Babymais, Auberginen usw.), gehackt\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
2-3 Esslöffel grüne Currypaste\n
2-3 Kaffernlimettenblätter, zerrissen\n
1-2 thailändische Vogelaugen-Chilis, in Scheiben geschnitten (je nach Schärfegrad anpassen)\n
1-2 Esslöffel Pflanzenöl\n
1-2 Teelöffel Zucker\n
1-2 Teelöffel Sojasauce\n
Frische Thai-Basilikumblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Curry-Basis herstellen:
Pflanzenöl in einem Topf auf mittlerer Flamme erhitzen.
Grüne Currypaste hinzufügen und unter Rühren 1-2 Minuten lang anbraten, bis sie aromatisch ist.
Kokosnussmilch einrühren:
Die Kokosmilch hinzugeben und unter Rühren mit der Currypaste vermischen.
Die Mischung leicht köcheln lassen.
Das Gemüse hinzufügen:
Das gehackte Mischgemüse zum köchelnden Curry geben.
5-7 Minuten kochen, bis das Gemüse die gewünschte Zartheit erreicht hat.
Das Curry würzen:
Würzen Sie das Curry mit Zucker und Sojasauce, je nach Geschmack.
Gut umrühren, damit sich die Geschmacksstoffe gleichmäßig verteilen.
Aromen einbringen:
Zerreißen Sie die Kaffirlimettenblätter und geben Sie sie zum Curry, um ein herrliches Zitrusaroma zu erhalten.
Optional können Sie Thai-Vogelaugen-Chilis für zusätzliche Schärfe hinzufügen.
Servieren:
Das Grüne Thai-Curry mit Gemüse (Gang Keow Wan Pak) in Servierschüsseln schöpfen.
Garnieren und genießen:
Kurz vor dem Servieren großzügig mit frischen Thai-Basilikumblättern garnieren.
Heiß mit gedämpftem Jasminreis servieren und die exquisiten thailändischen Aromen genießen.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 92 = Som Tum Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai_jay">
    Som Tum Thai Jay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_jay_description">
Som Tum Thai Jay ist ein köstlicher und erfrischender thailändischer Salat, der auch vegetarischen Vorlieben gerecht wird. Diese Version des klassischen Som Tum enthält grüne Papaya, Kirschtomaten und anderes Gemüse in einem pikanten, süßen und würzigen Dressing. Es ist ein harmonisches Gleichgewicht von Aromen und Texturen, mit der charakteristischen thailändischen Kombination von Limette, Fischsauce (oder einer vegetarischen Alternative) und Chili-Schärfe. Som Tum Thai Jay ist die perfekte Vorspeise oder Beilage für alle, die einen vegetarischen oder veganen Geschmack von Thailands kulinarischer Exzellenz suchen.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 Tassen geschredderte grüne Papaya\n
1 Tasse Kirschtomaten, halbiert\n
2-3 Knoblauchzehen, gehackt\n
2-3 thailändische Vogelaugen-Chilis, gehackt (je nach Schärfegrad anpassen)\n
2-3 Esslöffel geröstete Erdnüsse, grob zerkleinert\n
1-2 Esslöffel Palmzucker oder brauner Zucker\n
1-2 Esslöffel Limettensaft\n
1-2 Esslöffel Sojasauce (oder vegetarische Fischsauce)\n
1-2 Esslöffel Tamarindenpaste\n
Frische Korianderblätter zum Garnieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Papaya und Gemüse vorbereiten:
Die grüne Papaya schälen und mit einer Reibe oder einem Julienneschäler zerkleinern.
Die Kirschtomaten halbieren.
Beiseite stellen.
Das Dressing zubereiten:
Gehackten Knoblauch und gehackte Thai-Vogelaugen-Chilis in einem Mörser und Stößel zu einer Paste zerstoßen.
Palmzucker hinzufügen und weiterstampfen, bis er sich auflöst.
Limettensaft, Sojasauce (oder vegetarische Fischsauce) und Tamarindenpaste einrühren. Gut mischen.
Zutaten vermengen:
In einer großen Schüssel die zerkleinerte grüne Papaya und die Kirschtomaten mischen.
Gießen Sie das Dressing über das Gemüse und schwenken Sie es gleichmäßig.
Gewürze anpassen:
Schmecken Sie den Salat ab und passen Sie die Süße, den Salzgehalt und die Schärfe nach Belieben an, indem Sie mehr Zucker, Sojasauce oder Chilis hinzufügen.
Servieren:
Den vegetarischen thailändischen grünen Papaya-Salat (Som Tum Thai Jay) auf Servierteller geben.
Garnieren und genießen:
Mit grob zerstoßenen gerösteten Erdnüssen und frischen Korianderblättern garnieren.
Sofort als lebhafte und schmackhafte Vorspeise oder Beilage servieren.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 94 = Luk Chup-->
    <!--TITLE-->
    <string name="luk_chup">
    Luk Chup
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="luk_chup_description">
Luk Chup ist ein köstliches und optisch beeindruckendes thailändisches Dessert, das an kleine Früchte und Gemüse erinnert. Hergestellt aus süßer Mungobohnenpaste, Zucker und kunstvollen Details sind diese mundgerechten Süßspeisen sowohl köstlich als auch kunstvoll. Luk Chup wird oft zu besonderen Anlässen und Feiern serviert und zeigt die Handwerkskunst und Kreativität der thailändischen Süßspeisenhersteller. Jedes Stück ist ein kleines Kunstwerk mit einem süßen und nussigen Geschmack, der es zu einer einzigartigen und geschätzten Leckerei macht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="luk_chup_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse geteilte Mungbohnen\n
1/2 Tasse Zucker\n
1/2 Tasse Kokosnussmilch\n
Verschiedene Lebensmittelfarben und essbare Farben zum Gestalten\n
Essbare Glasur für ein glänzendes Finish (optional)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="luk_chup_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Die Mungobohnen zubereiten:
Die Mungobohnen gründlich abspülen und etwa 2 Stunden in Wasser einweichen.
Die Bohnen abgießen und dämpfen, bis sie weich sind (etwa 20-30 Minuten).
Pürieren Sie die gedämpften Bohnen zu einer feinen Paste, solange sie noch warm sind.
Die Mungobohnenpaste süßen:
In einer beschichteten Pfanne die Mungobohnenpaste, den Zucker und die Kokosmilch vermischen.
Auf kleiner Flamme unter ständigem Rühren kochen, bis die Mischung eindickt und sich vom Pfannenrand löst.
Vom Herd nehmen und abkühlen lassen.
Den Luk Chup formen:
Die gesüßte Mungobohnenpaste in kleine Portionen aufteilen und jede Portion mit Lebensmittelfarbe nach Belieben einfärben.
Die gefärbte Paste mit den Händen oder Formen zu Miniatur-Obst- und Gemüseformen formen.
Verwenden Sie essbare Farben, um den Formen komplizierte Details und Farben hinzuzufügen.
Optional kann der Luk Chup mit essbarer Glasur bestrichen werden, um ein glänzendes Finish zu erhalten.
Servieren:
Die Luk Chup auf einer Servierplatte oder in dekorativen Schachteln anrichten.
Genießen Sie diese köstlichen, mundgerechten essbaren Kunstwerke als besondere Leckerei oder als Geschenk.
Luk Chup ist ein Werk der Liebe, und sein exquisites Aussehen trägt zur Freude am Genuss dieser Miniatur-Meisterwerke bei.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 95 = Tub Tim Gro-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tub_tim_grob">
    Tub Tim Gro
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tub_tim_grob_description">

Tub Tim Grob ist ein beliebtes thailändisches Dessert, das für seine leuchtenden Farben und köstlichen Aromen bekannt ist. Es besteht aus knusprigen Wasserkastanienwürfeln, umhüllt von roten und grünen Tapioka-Perlen, die in gesüßter Kokosmilch mit einem Hauch von Pandan-Aroma serviert werden. Dieses Dessert bietet einen harmonischen Kontrast von Texturen und eine perfekte Balance von Süße. Tub Tim Grob ist nicht nur optisch ansprechend, sondern auch eine erfrischende und befriedigende Art, ein thailändisches Essen zu beenden.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse Wasserkastanien aus der Dose, in kleine Würfel geschnitten\n
2 Esslöffel rote Tapioka-Perlen (Rubin-Perlen)\n
2 Esslöffel grüne Tapioka-Perlen (Smaragd-Perlen)\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
Ein paar Pandanblätter (optional)\n
Zerstoßenes Eis zum Servieren\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Tapioka-Perlen kochen:
Die roten und grünen Tapioka-Perlen getrennt abspülen und in getrennten Töpfen mit kochendem Wasser kochen, bis sie glasig werden (normalerweise 15-20 Minuten).
Abgießen und mit kaltem Wasser abspülen, um ein Verkleben zu verhindern.
Die Kokosnussmilch süßen:
Kokosmilch und Palmzucker (oder braunen Zucker) in einem Kochtopf verrühren.
Falls vorhanden, einige Pandanblätter zu einem Knoten binden und der Mischung hinzufügen, um sie zu aromatisieren.
Erhitzen Sie die Mischung bei mittlerer bis niedriger Hitze unter Rühren, bis sich der Zucker auflöst. Nicht kochen lassen.
Entfernen Sie die Pandanblätter und lassen Sie die gesüßte Kokosmilch abkühlen.
Tub Tim Grob zusammenstellen:
In Servierschalen oder Gläsern eine Schicht zerstoßenes Eis am Boden platzieren.
Einen großzügigen Löffel der gewürfelten Wasserkastanien auf das Eis geben.
Streuen Sie einen Löffel rote und grüne Tapiokaperlen über die Wasserkastanien.
Die Kokosmilch aufgießen:
Die gesüßte Kokosmilch vorsichtig über die Wasserkastanien und Tapiokaperlen gießen, bis die Schüssel oder das Glas gefüllt ist.
Servieren:
Tub Tim Grob wird traditionell kalt serviert. Servieren Sie es sofort als erfrischendes und optisch ansprechendes thailändisches Dessert.
Genießen Sie die köstliche Kombination von Texturen und Aromen in Tub Tim Grob, die perfekt ist, um Ihren süßen Heißhunger an einem heißen Tag zu stillen.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 96 = Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="ruam_mit">
    Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="ruam_mit_description">
Ruam Mit ist ein köstliches thailändisches Dessert, das seinem Namen, der übersetzt "gemischte Süßigkeiten" bedeutet, alle Ehre macht. Es handelt sich um eine Mischung aus mundgerechten, farbenfrohen und süßen Leckereien, die jeweils eine einzigartige Textur und einen einzigartigen Geschmack aufweisen. Diese Süßigkeiten enthalten oft Gelees, Bohnen, Früchte und andere köstliche Zutaten, die alle in einem duftenden Sirup getränkt sind. Ruam Mit ist ein beliebtes Street-Food-Dessert in Thailand und bietet eine Vielzahl von Geschmacksrichtungen und Texturen in einer einzigen Portion, was es zu einer beliebten Wahl für alle Naschkatzen macht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="ruam_mit_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
Gemischte Süßigkeiten (Gelees, Bohnen, Früchte usw.)\n
1 Tasse Palmzucker\n
2 Tassen Wasser\n
Einige Pandanblätter (optional)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="ruam_mit_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Sirup zubereiten:
Palmzucker und Wasser in einem Kochtopf vermengen.
Falls vorhanden, einige Pandanblätter zu einem Knoten binden und der Mischung als Duft hinzufügen.
Erhitzen Sie die Mischung bei mittlerer bis niedriger Hitze unter Rühren, bis sich der Palmzucker auflöst. Einige Minuten lang köcheln lassen, damit der Sirup sein Aroma entfalten kann.
Entfernen Sie die Pandanblätter und lassen Sie den Sirup abkühlen.
Ruam Mit anrichten:
Richten Sie eine Auswahl Ihrer bevorzugten gemischten Süßigkeiten in einer Servierschüssel oder -schale an.
Gießen Sie den abgekühlten Palmzuckersirup über die gemischten Bonbons, so dass sie großzügig bedeckt sind.
Servieren:
Ruam Mit kann bei Zimmertemperatur oder gekühlt serviert werden, je nachdem, was Sie bevorzugen.
Genießen Sie die herrliche Vielfalt an Aromen und Texturen in diesem thailändischen Dessert.
Ruam Mit ist eine wunderbare Möglichkeit, die Vielfalt der thailändischen Süßigkeiten in einer Portion zu erleben, was es zu einer süßen und befriedigenden Leckerei für jede Gelegenheit macht.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 97 = Kluay Buat Chi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_buat_chi">
Kluay Buat Chi
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_buat_chi_description">
Kluay Buat Chi ist ein klassisches thailändisches Dessert, das reife Bananen, cremige Kokosmilch und duftenden Palmzucker zu einem reichhaltigen und süßen Gebräu vereint. Die Bananen werden gekocht, bis sie weich sind und den köstlichen Kokosnuss- und Palmzuckersirup aufsaugen. Das Ergebnis ist ein köstliches Dessert mit einer perfekten Mischung aus süßen und cremigen Aromen. Dieses behagliche thailändische Dessert wird oft warm genossen und bringt den tropischen Charme der reifen Bananen und den Reichtum der Kokosnuss zur Geltung.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
4 reife Bananen, geschält und in Scheiben geschnitten\n
1 Tasse Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
Eine Prise Salz\n
Ein paar Pandanblätter (optional)\n
Sesamsamen zum Garnieren (optional)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Sirup zubereiten:
In einem Topf die Kokosmilch, den Palmzucker (oder braunen Zucker) und eine Prise Salz verrühren.
Falls vorhanden, einige Pandanblätter zu einem Knoten binden und der Mischung hinzufügen, um sie zu aromatisieren.
Die Mischung bei mittlerer bis niedriger Hitze unter Rühren erhitzen, bis sich der Zucker auflöst und der Sirup leicht eindickt.
Entfernen Sie die Pandanblätter und stellen Sie den Sirup beiseite.
Die Bananen köcheln lassen:
In einem separaten Topf die in Scheiben geschnittenen Bananen und den vorbereiteten Kokosnuss-Palmzuckersirup hinzufügen.
Die Bananen in dem Sirup bei schwacher Hitze köcheln lassen, bis sie weich sind und die Aromen aufnehmen (normalerweise etwa 10-15 Minuten).
Gelegentlich umrühren, um die Bananen gleichmäßig mit dem Sirup zu überziehen.
Servieren:
Kluay Buat Chi wird traditionell warm serviert.
Optional können Sie das Gericht vor dem Servieren mit Sesamkörnern garnieren, um die Konsistenz und den Geschmack zu verbessern.
Genießen Sie die wohltuende und tropische Güte von Kluay Buat Chi, einem thailändischen Dessert, das die natürliche Süße reifer Bananen und den Reichtum der Kokosnuss hervorhebt.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 98 = Sang Kaya Fug Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong">
        Sang Kaya Fug Thong

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong_description">
Sang Kaya Fug Thong ist ein einzigartiges thailändisches Dessert, bei dem cremiger Pudding mit der natürlichen Süße des Kürbisses kombiniert wird. Eine reichhaltige Puddingmischung aus Kokosnussmilch, Eiern und aromatischem Pandan wird in einen ausgehöhlten Kürbis gegossen und dann gedämpft, bis sie fest wird. Das Ergebnis ist eine harmonische Verbindung von Textur und Geschmack - samtiger Pudding mit dem erdigen Geschmack des Kürbisses. Dieses köstliche Dessert wird oft in einer eigenen Kürbisschale serviert, was es nicht nur optisch auffällig, sondern auch köstlich macht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 kleiner Kürbis (etwa 2-3 Pfund)\n
4 Eier\n
1 Tasse Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
1 Teelöffel Pandan-Extrakt (oder Essenz)\n
Eine Prise Salz\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Bereiten Sie den Kürbis vor:
Schneiden Sie die Oberseite des Kürbisses ab, um einen Deckel zu erhalten.
Die Kerne und faserigen Stränge aus dem Inneren des Kürbisses aushöhlen, so dass eine hohle "Schale" entsteht.
Die Puddingmischung zubereiten:
In einer Rührschüssel Eier, Kokosmilch, Palmzucker (oder braunen Zucker), Pandan-Extrakt (oder -Essenz) und eine Prise Salz verquirlen, bis alles gut vermischt ist.
Füllen Sie den Kürbis:
Die Puddingmischung in den ausgehöhlten Kürbis gießen, dabei oben etwas Platz lassen (der Pudding dehnt sich beim Kochen aus).
Den Deckel des Kürbisses wieder aufsetzen.
Den Kürbis dämpfen:
Den gefüllten Kürbis in einen Dampfkochtopf stellen und zugedeckt bei mittlerer Hitze etwa 30-40 Minuten dämpfen, bis die Puddingmasse fest geworden ist. Um zu prüfen, ob der Pudding gar ist, stechen Sie mit einem Zahnstocher in den Pudding; er sollte sauber herauskommen, wenn er gar ist.
Abkühlen und servieren:
Nehmen Sie den Kürbis nach dem Garen vorsichtig aus dem Dampfgarer und lassen Sie ihn etwas abkühlen.
Sang Kaya Fug Thong kann warm oder bei Zimmertemperatur serviert werden.
Präsentation:
Zum Servieren den Kürbis in Spalten schneiden oder einen Löffel Pudding zusammen mit dem weichen Kürbisfleisch auslöffeln.
Genießen Sie den reizvollen Kontrast von seidigem Pudding und zartem Kürbis in Sang Kaya Fug Thong, einem beliebten thailändischen Dessert, das cremige Süße mit den erdigen Noten des Kürbisses verbindet.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 99 = Tao Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tao_suan">
        Tao Suan

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tao_suan_description">

Tao Suan ist eine wohltuende und gesunde thailändische Dessertsuppe aus Mungbohnen. Diese traditionelle Süßspeise kombiniert cremiges Mungobohnenpüree mit Kokosmilch und einem duftenden Pandan-Aroma. Sie ist leicht gesüßt, was sie zu einem wohltuenden und nicht übermäßig zuckerhaltigen Dessert macht. Tao Suan wird warm serviert und ist ein beliebtes thailändisches Dessert, das wegen seiner weichen Textur und seines subtilen Geschmacks geschätzt wird. Oft wird es mit goldenen, knusprigen Youtiao (chinesische frittierte Teigstäbchen) serviert, die einen herrlichen Kontrast zur Textur bilden.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tao_suan_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse geteilte Mungobohnen\n
6 Tassen Wasser\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
1-2 Pandanblätter, zu Knoten gebunden (optional)\n
Youtiao (chinesische frittierte Teigstäbchen) zum Garnieren (optional)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tao_suan_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Die Mungobohnen zubereiten:
Spülen Sie die Mungobohnen gründlich ab und weichen Sie sie etwa 2 Stunden lang in Wasser ein.
Die Bohnen abtropfen lassen und in einen großen Topf mit 6 Tassen Wasser geben.
Falls vorhanden, fügen Sie Pandanblätter für den Duft hinzu.
Die Mischung zum Kochen bringen, dann die Hitze reduzieren und köcheln lassen, bis die Mungbohnen weich und gar sind (normalerweise 20-30 Minuten).
Die Mungbohnen süßen und pürieren:
Entfernen Sie die Pandanblätter, falls verwendet.
Palmzucker (oder braunen Zucker) in den Topf geben und rühren, bis er sich auflöst.
Mit einem Stabmixer oder einer Küchenmaschine die Mungobohnen pürieren, bis ein glattes Püree entsteht.
Bereiten Sie die Kokosnussmilch zu:
In einem separaten Topf die Kokosmilch bei mittlerer bis niedriger Hitze erwärmen, bis sie warm ist, aber nicht kocht.
Tao Suan servieren:
Das Mungobohnenpüree in Servierschüsseln schöpfen.
Gießen Sie die warme Kokosmilch über das Mungobohnenpüree.
Optional mit knusprigem Youtiao zum Dippen oder Garnieren servieren.
Genießen Sie Tao Suan als tröstliches und leicht süßes thailändisches Dessert, das Herz erwärmt und die Geschmacksknospen befriedigt.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 100 = Kanom Krok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kanom_krok">
    Kanom Krok
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kanom_krok_description">
Kanom Krok ist ein beliebtes thailändisches Streetfood-Dessert, das für seine köstlichen, mundgerechten Pfannkuchen mit einer knusprigen Außenschicht und einem weichen, süßen Inneren bekannt ist. Sie werden aus einem einfachen Teig aus Reismehl und Kokosnussmilch hergestellt und in einer speziellen gusseisernen Pfanne mit kleinen, runden Formen gebacken. Das Ergebnis ist eine himmlische Mischung aus cremiger Kokosnuss und einem Hauch von Süße. Diese Mini-Pfannkuchen werden oft warm genossen und sind ein beliebter Leckerbissen für Einheimische und Besucher.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kanom_krok_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse Reismehl\n
1 Tasse Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Wasser\n
1/4 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
Eine Prise Salz\n
Pflanzenöl zum Einfetten der Pfanne\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kanom_krok_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>

    Den Teig zubereiten:
In einer Rührschüssel Reismehl, Kokosmilch, Wasser, Palmzucker (oder braunen Zucker) und eine Prise Salz vermischen.
Die Zutaten verquirlen, bis ein glatter, klumpenfreier Teig entsteht.
Die Pfanne vorheizen:
Erhitzen Sie eine Kanom-Krok-Pfanne oder eine Aebleskiver-Pfanne (eine spezielle gusseiserne Pfanne mit kleinen runden Formen) bei mittlerer Hitze.
Fetten Sie die Formen leicht mit Pflanzenöl ein.
Die Pfannkuchen backen:
Sobald die Pfanne heiß ist, gießen Sie den Teig in jede Form und füllen Sie sie zu etwa zwei Dritteln.
Decken Sie die Pfanne ab und backen Sie die Pfannkuchen etwa 5 Minuten lang oder bis die Ränder goldbraun werden.
Wenden und weiterbacken:
Mit einem Spieß oder einer Gabel jeden Pfannkuchen vorsichtig umdrehen.
Die Pfanne erneut abdecken und weitere 5 Minuten backen, bis beide Seiten goldbraun und knusprig sind.
Servieren:
Nehmen Sie die Kanom Krok aus den Formen, solange sie noch warm sind.
Genießen Sie diese mundgerechten Leckerbissen so, wie sie sind, oder mit einem Spritzer Kokosnussmilch.
Kanom Krok schmecken am besten frisch aus der Pfanne. Sie bieten einen herrlichen Kontrast der Texturen und den unwiderstehlichen Geschmack von Kokosnuss und Süße in jedem Bissen.

        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 101 = Kluay Tod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_tod">
    Kluay Tod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_tod_description">
Kluay Tod ist ein beliebtes thailändisches Dessert, das reife Bananen in knusprige, goldene Köstlichkeiten verwandelt. Die Bananen werden von einem süßen und luftigen Teig umhüllt, der einen befriedigenden Kontrast der Texturen ergibt - außen knusprig und innen zart. Kluay Tod wird oft als Streetfood-Snack oder als süßer Abschluss einer thailändischen Mahlzeit genossen und bietet ein herrliches Gleichgewicht zwischen der natürlichen Süße der Bananen und einer leichten, knusprigen Hülle. Es ist eine schnelle und einfache Leckerei, die jedem, der sie probiert, ein Lächeln ins Gesicht zaubert.


    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_tod_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

4 reife Bananen, geschält und in runde Scheiben geschnitten\n
1 Tasse Allzweckmehl\n
1/4 Tasse Reismehl\n
2 Esslöffel Zucker\n
1/2 Teelöffel Salz\n
1/2 Tasse Wasser\n
Pflanzenöl zum Braten\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_tod_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Teig zubereiten:
In einer Rührschüssel Allzweckmehl, Reismehl, Zucker und Salz vermischen.
Nach und nach Wasser hinzufügen und verquirlen, bis ein glatter, leicht dickflüssiger Teig entsteht.
Das Öl erhitzen:
Erhitzen Sie Pflanzenöl in einer tiefen Pfanne oder einem Wok bei mittlerer bis hoher Hitze. Es muss genug Öl vorhanden sein, um die Bananenscheiben unterzutauchen.
Die Bananen bestreichen:
Tauchen Sie jede Bananenscheibe in den Teig und stellen Sie sicher, dass sie gleichmäßig bedeckt sind.
Die Bananen frittieren:
Legen Sie die panierten Bananenscheiben vorsichtig in das heiße Öl. Frittieren Sie sie schubweise, damit sie nicht zu voll werden.
Frittieren, bis der Kluay Tod goldbraun und knusprig wird, in der Regel etwa 2-3 Minuten pro Charge.
Abtropfen lassen und servieren:
Die frittierten Bananen mit einem Schaumlöffel aus dem Öl nehmen.
Legen Sie sie auf einen mit Papiertüchern ausgelegten Teller, damit das überschüssige Öl abtropfen kann.
Servieren:
Kluay Tod schmeckt am besten warm, entweder pur oder mit einer Kugel Vanilleeis für einen besonderen Genuss.
Genießen Sie die knusprige Güte von Kluay Tod, einem beliebten thailändischen Dessert, das die Süße reifer Bananen mit einem köstlichen frittierten Belag kombiniert - ein perfekter Genuss für jede Gelegenheit.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 102 = Sa Koo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sa_koo">
    Sa Koo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sa_koo_description">
Sa Koo ist ein köstliches thailändisches Dessert mit zähen und durchsichtigen Tapioka-Perlen, die in süßer und cremiger Kokosnusscreme getränkt sind. Diese Leckerei bietet einen angenehmen Kontrast der Texturen - die Tapiokaperlen sind weich und leicht zäh, während die Kokosnusscreme eine reichhaltige und samtige Süße bietet. Oft mit Mais oder Taro garniert, ist Sa Koo ein gemütliches und optisch ansprechendes Dessert, das sowohl den Gaumen als auch die Sinne befriedigt.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sa_koo_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse kleine Tapioka-Perlen\n
2 Tassen Wasser\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
Eine Prise Salz\n
Maiskörner oder Tarostückchen zum Garnieren (optional)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sa_koo_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Tapioka-Perlen zubereiten:
Die Tapioka-Perlen in kaltem Wasser abspülen, bis das Wasser klar ist.
In einem Kochtopf 2 Tassen Wasser zum Kochen bringen.
Die abgespülten Tapiokaperlen in das kochende Wasser geben und etwa 10-15 Minuten kochen, bis sie glasig und weich sind.
Abgießen und die gekochten Tapioka-Perlen unter kaltem Wasser abspülen.
Die Kokosnusscreme zubereiten:
In einem anderen Topf die Kokosmilch, den Palmzucker (oder braunen Zucker) und eine Prise Salz vermischen.
Die Mischung bei mittlerer Hitze unter Rühren erhitzen, bis sich der Zucker auflöst und die Kokosnusscreme warm ist.
Sa Koo zusammenstellen:
Die gekochten Tapioka-Perlen in Servierschalen verteilen.
Die warme Kokosnusscreme über die Tapiokaperlen gießen.
Optional können Sie Maiskörner oder Tarostücke darüber geben, um den Geschmack und die Konsistenz zu verbessern.
Servieren:
Sa Koo schmeckt am besten warm, kann aber auch bei Zimmertemperatur oder gekühlt serviert werden.
Genießen Sie die cremige Güte von Sa Koo, einem thailändischen Dessert, das die köstliche Bissigkeit von Tapiokaperlen mit der luxuriösen Süße von Kokosnusscreme kombiniert - ein köstlicher Genuss für jede Gelegenheit.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 103 = Thai Coconut Pancakes-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thai_coconut_pancakes">
    Thai Coconut Pancakes
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thai_coconut_pancakes_description">
Thailändische Kokosnuss-Pfannkuchen, bekannt als "Khanom Krok", sind ein köstliches Streetfood-Dessert, das die Essenz der thailändischen Aromen einfängt. Diese mundgerechten Pfannkuchen werden aus einem Teig aus Reismehl, Kokosnussmilch und Palmzucker hergestellt, der eine knusprige Schale und einen weichen, süßen und aromatischen Kern ergibt. Khanom Krok werden in einer speziellen Grillpfanne mit kleinen, runden Formen gebacken und sind ein optischer Leckerbissen und ein beliebter Snack, der ein perfektes Gleichgewicht zwischen Kokosnussreichtum und dezenter Süße bietet.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse Reismehl\n
1 Tasse Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker oder brauner Zucker\n
1/4 Teelöffel Salz\n
Pflanzenöl zum Einfetten der Pfanne\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Teig zubereiten:
In einer Rührschüssel Reismehl, Kokosmilch, Palmzucker (oder braunen Zucker) und Salz verquirlen, bis ein glatter, klumpenfreier Teig entsteht.
Die Pfanne vorheizen:
Erhitzen Sie eine Khanom-Krok-Pfanne (eine spezielle gusseiserne Grillpfanne mit kleinen runden Formen) bei mittlerer bis niedriger Hitze.
Fetten Sie jede Form leicht mit Pflanzenöl ein.
Die Pfannkuchen backen:
Sobald die Pfanne heiß ist, gießen Sie den Teig in jede Form und füllen Sie sie zu etwa zwei Dritteln.
Die Pfanne abdecken und die Pfannkuchen etwa 3 bis 5 Minuten backen, bis die Ränder knusprig und goldbraun werden.
Wenden und weiterbacken:
Mit einem Spieß oder einer Gabel jeden Pfannkuchen vorsichtig umdrehen.
Die Pfanne erneut abdecken und weitere 3-5 Minuten backen, bis beide Seiten goldbraun und knusprig sind.
Servieren:
Die Thai-Kokosnuss-Pfannkuchen aus den Formen nehmen, solange sie noch warm sind.
Genießen Sie diese mundgerechten Köstlichkeiten sofort.
Khanom Krok schmecken am besten, wenn sie frisch aus der Pfanne kommen. Sie bieten einen reizvollen Kontrast von Texturen und den unwiderstehlichen Geschmack von Kokosnuss und Süße in jedem Bissen - das perfekte thailändische Dessert, um Ihren Heißhunger zu stillen.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 104 = Black Sticky Rice Pudding-->
    <!--TITLE-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding">
    Black Sticky Rice Pudding
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding_description">
Black Sticky Rice Pudding, auch bekannt als "Khao Niew Dum", ist ein klassisches thailändisches Dessert, das für seinen reichhaltigen und genussvollen Geschmack geschätzt wird.Dieser Pudding aus schwarzem Klebreis hat ein tiefes, nussiges Aroma und eine natürliche Süße, die perfekt mit cremiger Kokosmilch und einem Hauch von Palmzucker harmoniert.Diese wohltuende Nachspeise ist eine köstliche Mischung aus zähen, strukturierten Reiskörnern, die in eine dicke, süße und aromatische Kokossoße getaucht sind, was sie zu einem beliebten thailändischen Genuss macht.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>

1 Tasse schwarzer Klebreis\n
2 Tassen Wasser\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Palmzucker\n
Eine Prise Salz\n
In Scheiben geschnittene Mango oder Früchte der Saison zum Garnieren (optional)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Reis zubereiten:
Spülen Sie den schwarzen Klebreis unter kaltem Wasser ab, bis das Wasser klar ist.
In einem Kochtopf 2 Tassen Wasser und den gespülten Reis hinzufügen.
Zum Kochen bringen, dann die Hitze auf niedrige Stufe reduzieren und zugedeckt 30-40 Minuten köcheln lassen, bis der Reis weich ist und das meiste Wasser aufgesogen hat.
Die Kokosnusssauce zubereiten:
In einem anderen Topf die Kokosmilch, den Palmzucker und eine Prise Salz verrühren.
Die Mischung bei mittlerer bis niedriger Hitze unter Rühren erhitzen, bis sich der Zucker auflöst und die Sauce leicht eindickt.
Reis und Sauce mischen:
Sobald der Reis gekocht ist, die Kokosnusssoße über den Reis gießen.
Umrühren, damit der Reis die süße Kokosnusssoße aufnehmen kann.
Servieren:
Black Sticky Rice Pudding kann warm oder gekühlt serviert werden.
Nach Belieben mit geschnittener Mango oder Früchten der Saison garnieren.
Genießen Sie den luxuriösen Geschmack von Black Sticky Rice Pudding, einem traditionellen thailändischen Dessert, das die Nussigkeit von schwarzem Klebreis mit der Reichhaltigkeit von Kokosmilch kombiniert - ein süßer und sättigender Genuss für jede Gelegenheit.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 105 = Khanom Chan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_chan">
    Khanom Chan
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_chan_description">
Khanom Chan ist eine exquisite thailändische Nachspeise, die für ihre komplizierten Schichten und leuchtenden Farben bekannt ist. Diese traditionelle Leckerei zeichnet sich durch eine Kombination von Texturen und Aromen aus, wobei jede Schicht ein anderes Geschmackserlebnis bietet. Khanom Chan wird aus Reismehl, Kokosmilch und aromatischen Pandanblättern hergestellt und ist sowohl optisch beeindruckend als auch unglaublich köstlich. Die komplizierte Schichtung des Desserts repräsentiert die Kunstfertigkeit der thailändischen Küche und macht es zu einem Favoriten für besondere Anlässe und Feiern.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_chan_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse Reismehl\n
1 1/2 Tassen Kokosnussmilch\n
1 Tasse Zucker\n
1/4 Teelöffel Salz\n
Pandanblätterextrakt (grün) für Farbe und Geschmack\n
Schmetterlingserbsenblütenextrakt (blau) für Farbe und Geschmack\n
Wasser\n
Bananenblätter zum Auskleiden der Form\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_chan_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Teig zubereiten:
Reismehl, Kokosmilch, Zucker und Salz in einer Rührschüssel vermischen.
Den Teig in drei gleiche Teile aufteilen.
Die Schichten herstellen:
Für die erste Schicht einen Teil des Teigs mit Pandanblattextrakt mischen, um eine leuchtend grüne Farbe und ein feines Pandanaroma zu erhalten.
Für die zweite Schicht mischen Sie einen weiteren Teil des Teigs mit Schmetterlingsblütenextrakt, um einen schönen blauen Farbton zu erhalten.
Lassen Sie den dritten Teil des Teigs für die weiße Schicht unverändert.
Die Schichten dämpfen:
Legen Sie eine quadratische oder rechteckige Form mit Bananenblättern aus.
Dämpfen Sie die Schichten nacheinander, beginnend mit der grünen Schicht. Gießen Sie eine dünne Schicht in die Form und dämpfen Sie sie, bis sie fest wird (etwa 5 Minuten).
Wiederholen Sie den Vorgang mit der blauen und der weißen Schicht und lassen Sie jede Schicht abkühlen und fest werden, bevor Sie die nächste Schicht hinzufügen.
Zusammensetzen und in Scheiben schneiden:
Sobald alle Schichten gedämpft und ausgehärtet sind, den Khanom Chan vorsichtig aus der Form nehmen.
Schneiden Sie ihn in kleine, mundgerechte Stücke oder in dekorative Formen.
Servieren:
Khanom Chan eignet sich am besten als köstlicher Snack oder als Dessert, bei dem die auffallenden Farben und harmonischen Aromen zur Geltung kommen.
Erleben Sie die Eleganz und Kunstfertigkeit von Khanom Chan, einem atemberaubenden thailändischen Dessert, das leuchtende Schichten und einzigartige Aromen kombiniert und so zu einer köstlichen Leckerei für besondere Anlässe und Feiern wird.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 106 = Khanom Tuay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_tuay">
        Khanom Tuay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_tuay_description">
Khanom Tuay ist ein köstliches thailändisches Dessert, das für seine seidige, weiche Konsistenz und seinen süßen Kokosgeschmack bekannt ist. Diese mundgerechten Leckerbissen bestehen aus zwei verschiedenen Schichten - einer cremigen Kokosmilchcreme auf der Unterseite und einer geleeartigen Schicht mit Pandangeschmack auf der Oberseite. Khanom Tuay wird oft in kleinen, charmanten Tassen serviert und ist ein optisch ansprechendes und beliebtes thailändisches Dessert, das die Essenz der kulinarischen Traditionen Thailands widerspiegelt. Seine subtile Süße und das duftende Pandan-Aroma machen es zu einer beliebten Leckerei für Einheimische und Besucher.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_tuay_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse Reismehl\n
2 Tassen Kokosnussmilch\n
1 1/2 Tassen Zucker\n
1/4 Teelöffel Salz\n
Pandanblätterextrakt (grün) für Farbe und Geschmack\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_tuay_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Teig zubereiten:
In einer Rührschüssel Reismehl, Kokosmilch, Zucker und Salz verquirlen, bis alles gut vermischt ist.
Den Teig in zwei gleiche Teile teilen.
Die Schichten herstellen:
Für die untere Schicht fügen Sie einem Teil des Teigs Pandanblattextrakt hinzu, um eine leuchtend grüne Farbe und ein feines Pandanaroma zu erhalten. Dies wird die oberste Schicht des Desserts sein.
Den anderen Teil des Teigs für die cremige untere Schicht unverändert lassen.
Die Schichten dämpfen:
Legen Sie kleine Tassen oder Formen mit Bananenblättern aus, um das Aroma zu verstärken und eine traditionelle Präsentation zu gewährleisten.
Den normalen (weißen) Teig in die Förmchen gießen und diese etwa zur Hälfte füllen.
Etwa 10-15 Minuten dämpfen, bis die Puddingschicht fest geworden ist.
Sobald die Puddingschicht fest ist, gießen Sie vorsichtig den Pandanteig (grün) auf die Puddingschicht in jeder Tasse.
Nochmals 10-15 Minuten dämpfen oder bis die Pandanschicht fest ist.
Abkühlen und servieren:
Khanom Tuay auf Zimmertemperatur abkühlen lassen oder im Kühlschrank abkühlen lassen.
Sobald sie abgekühlt sind, vorsichtig aus den Tassen oder Formen lösen.
Servieren:
Khanom Tuay sind ein köstliches und optisch ansprechendes thailändisches Dessert, das oft in kleinen Portionen serviert wird.
Genießen Sie die köstlichen Schichten und Aromen von Khanom Tuay, einem klassischen thailändischen Dessert, das den Reichtum der Kokosmilch mit dem duftenden Hauch von Pandan zu einem harmonischen und unwiderstehlichen Genuss vereint.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 107 = Tako -->
    <!--TITLE-->
    <string name="tako">
        Tako

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tako_description">
Tako ist eine köstliche thailändische Nachspeise, die für ihre einzigartige Textur und ihren fesselnden Geschmack bekannt ist. Diese süße Leckerei kombiniert zähe Tapioka-Perlen mit einem cremigen, duftenden Kokosnusspudding. Tako wird oft in farbenfrohe und bezaubernde Formen gebracht und ist ein beliebtes Dessert bei thailändischen Feiern. Die cremige Kokosnussschicht verbindet sich harmonisch mit den weichen Tapioka-Perlen und bietet ein süßes und befriedigendes Desserterlebnis.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tako_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
1 Tasse kleine Tapioka-Perlen\n
2 Tassen Wasser\n
1 Dose (14 oz) Kokosnussmilch\n
1/2 Tasse Zucker\n
1/4 Teelöffel Salz\n
Pandanblätterextrakt (grün) für Farbe und Geschmack\n
Schmetterlingserbsenblütenextrakt (blau) für Farbe und Geschmack\n
Bananenblätter oder Silikonformen für die Formgebung\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tako_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Tapioka-Perlen zubereiten:
Die Tapioka-Perlen in kaltem Wasser abspülen, bis das Wasser klar ist.
In einem Kochtopf 2 Tassen Wasser zum Kochen bringen.
Die abgespülten Tapiokaperlen in das kochende Wasser geben und etwa 10-15 Minuten kochen, bis sie glasig und weich sind.
Abgießen und die gekochten Tapioka-Perlen unter kaltem Wasser abspülen.
Den Kokosnuss-Crustard zubereiten:
In einem separaten Topf die Kokosmilch, den Zucker und das Salz vermischen.
Die Mischung bei mittlerer Hitze unter Rühren erhitzen, bis sich der Zucker auflöst und die Kokosnusscreme warm ist.
Die Schichten anrichten:
Die gekochten Tapioka-Perlen in drei gleiche Teile aufteilen.
Einen Teil mit Pandanblattextrakt für die grüne Schicht und einen weiteren Teil mit Schmetterlingsblütenextrakt für die blaue Schicht mischen.
Lassen Sie den dritten Teil weiß für die oberste Schicht.
Zusammensetzen und formen:
Legen Sie Silikonformen oder kleine Tassen mit Bananenblättern aus, um das Aroma zu verstärken und eine traditionelle Präsentation zu gewährleisten.
Geben Sie zunächst eine Schicht grüner Tapiokaperlen auf den Boden jeder Form.
Gießen Sie die Kokosnusspuddingschicht darauf und füllen Sie die Formen zur Hälfte.
Geben Sie eine Schicht blaue Tapiokaperlen auf die Creme.
Zum Schluss die weiße Tapiokaschicht über die blaue Schicht gießen.
Abkühlen lassen und servieren:
Lassen Sie die Tako einige Stunden im Kühlschrank abkühlen oder bis sie fest sind.
Sobald sie fest sind, vorsichtig aus den Formen lösen.
Servieren:
Tako können als optisch ansprechende und geschmacklich ansprechende Einzelportionen serviert werden, oft garniert mit einem Hauch von Kokosnusscreme.
Genießen Sie die köstlichen Schichten und Aromen von Tako, einem thailändischen Dessert, das den cremigen Reichtum von Kokosnusspudding mit der lustigen Textur von Tapiokaperlen kombiniert - ein charmanter Genuss für besondere Anlässe und Feiern.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 108 = Khao Tom Mat-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_tom_mat">
    Khao Tom Mat
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_tom_mat_description">
Khao Tom Mat ist ein gemütliches und süßes thailändisches Dessert, das die natürliche Süße reifer Bananen und die köstliche Textur von Klebreis zur Geltung bringt. Dieses Gericht besteht aus zarten, duftenden Klebreispaketen, die mit einer köstlichen Mischung aus gesüßten Bananen und Kokosraspeln gefüllt sind. In Bananenblätter eingewickelt und perfekt gedämpft, ist Khao Tom Mat eine charmante und schmackhafte Leckerei, die in Thailand oft bei Festen und besonderen Anlässen genossen wird.

    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_ingredients">
        <item>\"Zutaten: \"</item>
        <item>
2 reife Bananen (z. B. Thai-Bananen oder Löffelbananen)\n
1 1/2 Tassen Klebreis\n
1/2 Tasse Kokosnussmilch\n
1/4 Tasse Zucker\n
1/4 Teelöffel Salz\n
Bananenblätter zum Einwickeln\n
Küchengarn oder Zahnstocher zum Befestigen der Päckchen\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_instructions">
        <item>„Kochvorgang:“</item>
        <item>
Den Reis zubereiten:
Spülen Sie den Klebreis unter kaltem Wasser ab, bis das Wasser klar ist.
Den Reis in so viel Wasser einweichen, dass er mindestens 4 Stunden oder über Nacht bedeckt ist.
Die Bananenfüllung vorbereiten:
Schälen Sie die reifen Bananen und schneiden Sie sie in kleine Stücke.
In einer Schüssel die Bananenstücke mit Zucker und Kokosraspeln vermischen. Gut mischen und beiseite stellen.
Die Päckchen zusammensetzen:
Schneiden Sie die Bananenblätter in quadratische Stücke (ca. 6 x 6 cm) und halten Sie sie kurz über eine offene Flamme, um sie weich zu machen.
Geben Sie einen Löffel eingeweichten Klebreis auf ein Bananenblattquadrat.
Geben Sie einen Teil der Bananen-Kokosnuss-Mischung auf den Reis.
Falten Sie das Bananenblatt zu einem Rechteck und befestigen Sie die Ränder mit Zahnstochern oder Küchenschnur.
Die Päckchen dämpfen:
Die eingewickelten Päckchen in einen Dampfgarer legen und etwa 30-40 Minuten dämpfen, bis der Klebreis weich ist.
Servieren:
Khao Tom Mat kann warm oder bei Zimmertemperatur serviert werden.
Entfernen Sie die Bananenblätter vor dem Verzehr und genießen Sie die süßen und aromatischen Geschmacksnoten.
Khao Tom Mat ist ein thailändisches Dessert, das die Fülle des Klebreises, die Süße der Bananen und den Duft der Kokosnuss in sich vereint - eine köstliche Leckerei für besondere Anlässe und den alltäglichen Verzehr.
        </item>
    </string-array>











































</resources>

