<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">Thai Food</string>
    <string name="Recommendations">Raccomandazioni</string>
    <string name="whatShallWeCook">Cosa cuciniamo?</string>
    <string name="Search">Ricerca...</string>
    <string name="Ingredients">Ingredienti</string>
    <string name="process_of_cooking">Processo di cottura</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->
    <string name="appetizers">Antipasti</string>
    <string name="soups">Zuppe</string>
    <string name="main_dishes">Piatti principali</string>
    <string name="curries">Curry</string>
    <string name="noodles_and_rice">Tagliatelle e riso</string>
    <string name="salads">Insalate</string>
    <string name="seafood_dishes">Piatti a base di pesce</string>
    <string name="vegetarian_dishes">Piatti vegetariani</string>
    <string name="desserts">Dolci</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->


    <!-- LIST OF DISHES -->
    <!--id 1 = Satay Gai-->
    <string name="satay_gai">
        Satay Gai
    </string>

    <string name="satay_gai_description">
    Il Satay Gai è un amato street food tailandese noto per il suo succulento pollo allo spiedo e alla griglia servito con una ricca e aromatica salsa di arachidi. È una deliziosa combinazione di tenero pollo marinato, sapore affumicato della griglia e cremosità della salsa di arachidi. I sapori dolci, salati e piccanti, perfettamente bilanciati, ne fanno uno dei piatti thailandesi preferiti.
    </string>

    <string-array name="satay_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
           300 g di petto di pollo, tagliato a strisce sottili\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di zucchero di canna\n
1 cucchiaino di curry in polvere\n
1 cucchiaino di curcuma in polvere\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
Spiedini di legno, immersi in acqua\n
Foglie di coriandolo fresco (per guarnire)\n\n

Salsa di arachidi Ingredienti:\n
1/2 tazza di burro di arachidi\n
1/4 di tazza di latte di cocco\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
2 cucchiai di zucchero di canna\n
1 cucchiaio di succo di lime\n
1 cucchiaino di pasta di curry rosso\n
1 spicchio d\'aglio tritato\n
Arachidi tritate (per guarnire)\n
        </item>


    </string-array>


    <string-array name="satay_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>Marinate Chicken:
Marinare il pollo:
In una ciotola, unire salsa di soia, salsa di pesce, zucchero di canna, curry in polvere, curcuma in polvere, aglio tritato e olio vegetale. Mescolare bene.
Aggiungere il pollo a fette alla marinata, assicurandosi che ogni pezzo sia ben ricoperto. Marinare per almeno 30 minuti.
Preparare la salsa di arachidi:
In un\'altra ciotola, sbattere insieme il burro di arachidi, il latte di cocco, la salsa di soia, lo zucchero di canna, il succo di lime, la pasta di curry rosso e l\'aglio tritato fino a ottenere un composto omogeneo. Mettere da parte.
Assemblare il satay:
Infilare le strisce di pollo marinate sugli spiedini di legno imbevuti, assicurandosi che siano distribuite uniformemente.
Grigliare il Satay:
Preriscaldare una griglia o una padella a fuoco medio-alto. Ungere le griglie della griglia.
Grigliare gli spiedini di pollo per circa 2-3 minuti per lato o finché non sono cotti e presentano segni di cottura.
Servire:
Disporre il Satay Gai su un piatto, guarnire con foglie di coriandolo fresco e servire con la salsa di arachidi da intingere. Cospargere di arachidi tritate la salsa per aggiungere consistenza.
Godetevi il vostro pollo satay fatto in casa! È perfetto da condividere con amici e familiari.

        </item>
    </string-array>


    <!--id 2 = tod-min pla-->
    <string name="tod_mun_pla">
        Tod Mun Pla
    </string>


    <string name="tod_mun_pla_description">
    Le Tod Mun Pla, torte di pesce thailandesi, sono un gustoso e croccante antipasto thailandese a base di pesce tritato, erbe profumate e pasta di curry rosso. Questi tortini dorati offrono un\'armoniosa miscela di sapori salati, piccanti e aromatici, che li rendono un popolare cibo di strada thailandese e uno dei preferiti delle feste.
    </string>


    <string-array name="tod_mun_pla_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

300 g di filetti di pesce bianco (come merluzzo o eglefino), tagliati a pezzi\n
1-2 cucchiai di pasta di curry rosso\n
1 uovo\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di zucchero\n
2 foglie di lime kaffir, tagliuzzate finemente\n
2-3 fagiolini freschi, tritati finemente\n
1-2 peperoncini rossi freschi, tritati finemente (a seconda dei gusti)\n
Olio vegetale per friggere\n
Fette di cetriolo e salsa al peperoncino dolce (per servire)\n
        </item>
    </string-array>


    <string-array name="tod_mun_pla_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il composto di pesce:
In un robot da cucina, unire i pezzi di pesce, la pasta di curry rosso, l\'uovo, la salsa di pesce e lo zucchero. Frullare fino a formare una pasta omogenea.
Trasferire il composto in una ciotola e aggiungere le foglie di kaffir lime tagliuzzate, i fagiolini tritati e i peperoncini rossi. Mescolare bene.
Formare i tortini di pesce:
Bagnarsi le mani e modellare il composto di pesce in piccole polpettine piatte.
Friggere i tortini di pesce:
Scaldare l\'olio vegetale in una padella a fuoco medio-alto.
Disporre con cura le polpettine di pesce nell\'olio caldo e friggerle finché non diventano dorate e croccanti, circa 2-3 minuti per lato.
Servire:
Togliere i tortini di pesce dall\'olio e farli scolare su carta assorbente.
Servire i Tod Mun Pla con fette di cetriolo e salsa al peperoncino dolce per intingere.
Godetevi i vostri tortini di pesce thailandesi fatti in casa, ricchi di vivaci sapori thailandesi e di una croccantezza soddisfacente!

        </item>
    </string-array>


    <!--id 3 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_kham">
Miang Kham
    </string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_kham_description">
Il Miang Kham è uno spuntino tradizionale tailandese che esplode in un\'esplosione di sapori e consistenze. Questi stuzzichini a portata di mano sono caratterizzati da un insieme di ingredienti avvolti in foglie di pepe selvatico, tra cui cocco tostato, arachidi, gamberetti essiccati, zenzero, scalogno, lime e una salsa dolce e saporita. Il Miang Kham offre una deliziosa miscela di sapori dolci, salati, acidi e piccanti, che lo rendono una scelta popolare di street food thailandese.
    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_kham_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
10-12 foglie di peperone selvatico (o sostituite con spinaci o foglie di lattuga)\n
1/4 di tazza di scaglie di cocco tostate e non zuccherate\n
1/4 di tazza di arachidi tostate non salate\n
2 cucchiai di gamberetti essiccati\n
2 cucchiai di zenzero fresco finemente tritato\n
2 cucchiai di scalogno tritato finemente\n
1 lime piccolo, tagliato a cubetti (compresa la buccia)\n\n

Salsa Miang Kham:\n
2 cucchiai di zucchero di palma\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di pasta di tamarindo\n
1/2 cucchiaino di fiocchi di peperoncino\n
        </item>
    </string-array>

    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_kham_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
           Processo di cottura:
Preparare la salsa Miang Kham:
In un pentolino, unire lo zucchero di palma, la salsa di pesce, la pasta di tamarindo e i fiocchi di peperoncino. Scaldare a fuoco basso, mescolando finché lo zucchero non si scioglie. Lasciare raffreddare la salsa.
Assemblare il Miang Kham:
Disporre le foglie di pepe selvatico su un piatto da portata.
Disporre su ogni foglia piccole porzioni di cocco tostato, arachidi, gamberi essiccati, zenzero tritato, scalogno e pezzi di lime.
Avvolgere e gustare:
Versare un po\' della salsa preparata su ogni foglia.
Piegare o avvolgere la foglia per creare un pacchetto piccolo e mordido.
Mettete in bocca l\'intero Miang Kham e assaporate l\'esplosione di sapori!
Il Miang Kham offre un delizioso viaggio nella cucina tailandese grazie alla sua combinazione unica di ingredienti e consistenze, mostrando i sapori decisi della Thailandia in ogni boccone.

        </item>
    </string-array>

    <!--id 4 = Kai Jiew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_jiew">
Kai Jiew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_jiew_description">
Il Kai Jiew è un amato comfort food tailandese noto per la sua semplicità e delizia. Questa soffice omelette tailandese è un piatto versatile, perfetto per qualsiasi pasto della giornata. Si prepara sbattendo le uova e condendole con salsa di pesce e un pizzico di zucchero, quindi friggendole fino a renderle dorate e croccanti all\'esterno, pur rimanendo tenere all\'interno. Il Kai Jiew viene spesso servito con riso al gelsomino, fiori di gelsomino o come guarnizione per il Pad Thai o il riso fritto, mostrando i sapori caldi della cucina casalinga tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_jiew_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
3 uova grandi\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
Pepe nero macinato fresco, a piacere\n
Guarnizioni facoltative: cipolle verdi tagliate a fettine sottili, coriandolo o salsa chili tailandese\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_jiew_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Sbattere le uova:
Rompere le uova in una ciotola, aggiungere la salsa di pesce, lo zucchero e un pizzico di pepe nero.
Sbattete il composto finché non sarà ben combinato e diventerà una leggera schiuma.
Riscaldare l\'olio:
Scaldare l\'olio vegetale in una padella antiaderente a fuoco medio-alto.
Friggere l\'omelette:
Quando l\'olio è caldo, versare il composto di uova nella padella.
Lasciare cuocere indisturbati per un minuto o finché i bordi non iniziano a rapprendersi.
Piegare e cuocere:
Piegare delicatamente l\'omelette a metà con una spatola.
Continuare a cuocere finché entrambi i lati non saranno dorati e il centro non si sarà rappreso.
Servire:
Disporre la Kai Jiew su un piatto.
Guarnire con altri condimenti, se si desidera.
Servire caldo con riso al gelsomino o con i vostri piatti thailandesi preferiti.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 5= Thung Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thung_thong">
Thung Thong
    </string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thung_thong_description">
I Thung Thong, spesso chiamati "sacchetti d\'oro", sono un delizioso antipasto tailandese. Questi croccanti pacchi dorati sono riempiti con una saporita miscela di carne di maiale macinata, gamberi, castagne d\'acqua ed erbe aromatiche. Avvolti in sottili involucri di wonton e fritti alla perfezione, i Thung Thong sono una deliziosa miscela di consistenze e sapori. Sono tipicamente serviti con una salsa di intingimento al peperoncino dolce e sono una scelta popolare per le riunioni e le celebrazioni thailandesi.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thung_thong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
20-25 involucri di wonton\n
100 g di carne di maiale macinata\n
100 g di gamberetti tritati finemente\n
1/4 di tazza di castagne d\'acqua tagliate finemente\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 cucchiai di coriandolo tritato finemente\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1/2 cucchiaino di salsa di soia\n
1/4 di cucchiaino di pepe bianco\n
Olio vegetale per friggere\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thung_thong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il ripieno:
In una ciotola, unire la carne di maiale macinata, i gamberi tritati, le castagne d\'acqua, l\'aglio tritato, il coriandolo, la salsa di ostriche, la salsa di soia e il pepe bianco.
Mescolare bene fino a quando tutti gli ingredienti sono completamente combinati.
Assemblare i sacchetti dorati:**
Stendere un involucro di wonton e posizionare un cucchiaino di ripieno al centro.
Bagnare i bordi dell\'involucro con acqua e piegarlo in diagonale per creare un triangolo.
Premere i bordi per sigillarli, assicurandosi che non ci siano sacche d\'aria.
Unire i due angoli opposti del triangolo e sigillarli, creando una piccola borsa o un sacchetto.
Riscaldare l\'olio:
In una padella profonda o in una pentola, scaldare l\'olio vegetale a 350°F (175°C).
Friggere i Thung Thong:
Far scivolare con attenzione alcuni Thung Thong nell\'olio caldo.
Friggere finché non diventano dorati e croccanti, il che richiede circa 2-3 minuti.
Usare un cucchiaio forato per rimuoverli e farli scolare su carta assorbente.
Servire:
Servire i Thung Thong caldi con la salsa di intingimento al peperoncino dolce.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 6 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_chae_nam_pla">
    Gung Chae Nam Pla
    </string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_chae_nam_pla_description">
Il Gung Chae Nam Pla è un piatto thailandese semplice ma vivace che esalta i sapori naturali dei gamberi freschi. I gamberi vengono marinati in una miscela saporita di salsa di pesce, succo di lime, aglio e peperoncino, ottenendo un antipasto o un\'insalata saporita e piccante. Servito con verdure croccanti ed erbe aromatiche, questo piatto offre una rinfrescante esplosione di sapori e consistenze.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di gamberetti freschi, sgusciati e decorticati\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini thailandesi a becco d\'uccello, tritati finemente (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio e mezzo di succo di lime\n
1 cucchiaino di zucchero\n
2-3 pomodori ciliegini, tagliati a metà\n
1 scalogno, affettato sottilmente\n
1/4 di tazza di cetriolo, tagliato a fettine sottili\n
1/4 di tazza di foglie di coriandolo fresco\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca\n
1/4 di tazza di foglie di basilico fresco\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la marinata:
In una ciotola, unire l\'aglio tritato, i peperoncini tritati, la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero.
Mescolare bene finché lo zucchero non si scioglie.
Marinare i gamberi:
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati alla marinata.
Mescolare i gamberi per ricoprirli uniformemente.
Lasciarli marinare per circa 10-15 minuti mentre si preparano le verdure e le erbe.
Assemblare l\'insalata:
In un piatto da portata, disporre i pomodorini tagliati a metà, lo scalogno a fettine sottili, le fettine di cetriolo, le foglie di coriandolo, le foglie di menta e le foglie di basilico.
Grigliare i gamberi:
Scaldare una griglia o una padella a fuoco medio-alto.
Infilare i gamberi marinati negli spiedini.
Grigliare i gamberi per circa 2-3 minuti su ogni lato, finché non diventano rosa e leggermente carbonizzati.
Togliere i gamberi dagli spiedini.
Servire:
Disporre i gamberi grigliati sopra le verdure e le erbe preparate.
Versare la marinata rimasta sul piatto.
Il Gung Chae Nam Pla offre una deliziosa combinazione di sapori sapidi, aciduli e piccanti, che lo rendono un antipasto perfetto o un pasto leggero. Godetevi la freschezza e la bontà di questo piatto tailandese!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 7 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="hoi_tod">
    Hoi Tod
    </string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="hoi_tod_description">
L\'Hoi Tod è un delizioso piatto di street food tailandese noto per la sua consistenza croccante e i suoi sapori saporiti. Questa frittella di frutti di mare combina cozze fresche, germogli di fagioli ed erbe aromatiche, il tutto unito in una pastella saporita e cotto in padella finché non diventa dorato e croccante. Servito con una salsa di intingimento piccante e leggermente dolce, Hoi Tod è uno spuntino o un antipasto popolare in Thailandia, amato per la sua croccantezza e il suo gusto delizioso.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hoi_tod_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di cozze fresche\n
1 tazza di germogli di fagioli\n
2 gambi di cipolle verdi (tritate)\n
2 spicchi d\'aglio (tritati)\n
1/4 di tazza di farina integrale\n
1/4 di tazza di farina di riso\n
1/2 cucchiaino di lievito in polvere\n
1/2 tazza di acqua\n
1 uovo\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
Olio vegetale per friggere\n\n

Salsa di immersione:\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
2 cucchiai di aceto di riso\n
1 cucchiaio di zucchero\n
1-2 peperoncini rossi (tritati)\n
1 spicchio d\'aglio (tritato)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hoi_tod_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Sciacquare accuratamente le cozze fresche e rimuovere eventuali barbe o residui. Scolarle e metterle da parte.
In una terrina, unire la farina integrale, la farina di riso, il lievito, l\'acqua, l\'uovo, la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare fino a ottenere una pastella omogenea.
Scaldare una grande padella antiaderente a fuoco medio-alto. Aggiungere una quantità generosa di olio vegetale per coprire il fondo della padella.
Una volta che l\'olio è caldo, aggiungere l\'aglio tritato e le cipolle verdi tritate. Soffriggere per circa un minuto fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere le cozze fresche e i germogli di fagioli alla padella, distribuendoli uniformemente.
Versare la pastella sulle cozze e sui germogli di fagioli, assicurando una distribuzione uniforme.
Cuocere per circa 4-5 minuti finché il fondo non diventa dorato e croccante.
Girate con attenzione il pancake e continuate a friggere per altri 4-5 minuti, finché entrambi i lati non saranno croccanti e dorati.
Mentre i pancake friggono, preparare la salsa di accompagnamento mescolando in una piccola ciotola la salsa di pesce, l\'aceto di riso, lo zucchero, i peperoncini rossi tritati e l\'aglio tritato. Regolate gli ingredienti in base ai vostri gusti.
Quando l\'Hoi Tod sarà croccante e dorato su entrambi i lati, toglietelo dalla padella e fatelo scolare su carta assorbente per eliminare l\'olio in eccesso.
Tagliate il pancake in porzioni e servitelo caldo con la salsa di accompagnamento.
        </item>
    </string-array>





    <!--NEW DISH-->
    <!--id 8 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_ho_bai_toei">
    Kai Ho Bai Toei
    </string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_ho_bai_toei_description">
Il Kai Ho Bai Toei è un amato piatto thailandese noto per il suo aroma e i suoi sapori unici e deliziosi. Si tratta di pezzi di pollo marinato avvolti in fragranti foglie di pandan, che danno vita a un\'appetitosa combinazione di pollo tenero infuso con il dolce profumo del pandan. Questi gustosi involtini di pollo sono perfetti come antipasto o come piatto principale e vengono spesso gustati con una salsa da intingere.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
4 cosce di pollo disossate, tagliate a bocconcini\n
10-12 foglie di pandan, lavate e asciugate\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1 scalogno tritato\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia leggera\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/2 cucchiaino di pepe bianco\n
1/2 cucchiaino di sale\n
Olio vegetale per friggere\n
Stuzzicadenti o spago da cucina per il fissaggio\n\n

Salsa di immersione:\n
2 cucchiai di salsa al peperoncino dolce\n
1 cucchiaio di salsa di soia leggera\n
1 cucchiaio di succo di lime\n
1 spicchio d\'aglio tritato\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una ciotola, unire aglio tritato, scalogno tritato, salsa di ostriche, salsa di soia leggera, zucchero, pepe bianco e sale. Mescolare bene per creare la marinata.
Aggiungere i pezzi di pollo alla marinata, assicurandosi che siano ben ricoperti. Lasciare marinare il pollo per almeno 30 minuti per fargli assorbire i sapori.
Mentre il pollo è in marinatura, preparare la salsa di accompagnamento mescolando in una piccola ciotola la salsa di peperoncino dolce, la salsa di soia leggera, il succo di lime e l\'aglio tritato. Mettere da parte.
Prendere ogni foglia di pandan e tagliare l\'estremità dura. Piegare la foglia a metà nel senso della lunghezza, quindi piegarla a metà nel senso della larghezza per creare una tasca.
Posizionare un pezzo di pollo marinato nella tasca di pandan e ripiegare la foglia intorno al pollo, fissandola con uno stuzzicadenti o uno spago da cucina. Ripetere l\'operazione per tutti i pezzi di pollo.
Scaldare l\'olio vegetale in una padella profonda o in un wok a fuoco medio-alto. Friggere con cura il pollo avvolto nel pandan finché non diventa dorato e croccante, circa 5-7 minuti.
Togliere il pollo al pandan dall\'olio e scolare su carta assorbente per eliminare l\'olio in eccesso.
Servire il Kai Ho Bai Toei caldo con la salsa di accompagnamento preparata.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 9 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum">
    Som Tum
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_description">
Il Som Tum è un\'insalata thailandese vivace e saporita che offre una miscela armoniosa di sapori dolci, acidi e piccanti. È composta da papaya verde tagliuzzata, pomodorini, peperoncini e altri ingredienti, il tutto immerso in un condimento piccante. Questa insalata rinfrescante è un piatto forte della cucina tailandese e viene spesso gustata come contorno o come pasto leggero.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di papaya verde tagliuzzata\n
1/2 tazza di pomodori ciliegini, tagliati a metà\n
2-3 peperoncini thailandesi a occhio di uccello, tritati (a seconda dei gusti)\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 cucchiai di arachidi tostate, schiacciate\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1,5 cucchiai di succo di lime\n
1 cucchiaio di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1-2 cucchiai di gamberetti essiccati (facoltativo)\n
1-2 cucchiai di succo di tamarindo (facoltativo)\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In un mortaio e pestello, pestare l\'aglio e il peperoncino tritati fino a formare una pasta grossolana.
Aggiungere le arachidi tostate e schiacciarle leggermente, mantenendo una certa consistenza.
In una grande ciotola, mescolare la papaya verde tagliata a pezzetti e i pomodorini tagliati a metà.
Aggiungere il composto di aglio e peperoncino pestato alla ciotola.
In una piccola ciotola separata, unire la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma, i gamberetti essiccati (se usati) e il succo di tamarindo (se usato). Mescolare finché lo zucchero non si scioglie.
Versare il condimento sul composto di papaya e pomodori. Usare una spatola o le mani per mescolare delicatamente e unire tutti gli ingredienti. Regolare il condimento secondo i propri gusti aggiungendo salsa di pesce, succo di lime o zucchero, se necessario.
Trasferite l\'insalata su un piatto da portata e guarnitela con foglie di coriandolo fresco e altre arachidi tritate.
        </item>
    </string-array>








    <!-- NEW DISH-->
    <!--id 10 = Khao Niew Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_niew_mamuang">
    Khao Niew Mamuang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_niew_mamuang_description">
Il Khao Niew Mamuang, noto anche come Mango Sticky Rice, è un amato dessert thailandese noto per la sua deliziosa miscela di sapori dolci, cremosi e profumati. Il Khao Niew Mamuang si gusta al meglio quando il riso appiccicoso è ancora caldo e il mango è fresco. È un dessert delizioso che cattura l\'essenza della cucina tailandese con i suoi sapori dolci e tropicali.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di riso glutinoso\n
2 manghi maturi\n
1 tazza di latte di cocco\n
1/2 tazza di zucchero\n
1/2 cucchiaino di sale\n
Semi di sesamo tostati (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il riso:
Sciacquare il riso glutinoso finché l\'acqua non diventa limpida.
Immergere il riso in acqua per circa 30 minuti, quindi scolarlo.
Cuocere il riso a vapore:
Mettere il riso ammollato in una vaporiera di bambù o di metallo foderata con un panno di mussola.
Cuocere il riso a vapore in acqua bollente per circa 30 minuti o finché non è tenero.
Preparare la salsa al cocco:
In una casseruola, scaldare il latte di cocco, lo zucchero e il sale a fuoco basso. Mescolare finché lo zucchero non si scioglie. Togliere dal fuoco.
Mescolare e far riposare:
Trasferire il riso al vapore in una ciotola.
Versare metà della salsa di cocco calda sul riso e mescolare delicatamente finché non è ben ricoperto. Lasciare riposare per circa 30 minuti.
Sbucciare e affettare i manghi:
Sbucciare i manghi maturi e tagliarli a fette sottili.
Servire:
Servire il riso appiccicoso in un piatto o in una foglia di banana.
Disporre sopra le fette di mango.
Versare la salsa di cocco rimanente sui manghi.
A scelta, cospargere con semi di sesamo tostati per aggiungere sapore e consistenza.
        </item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 11 = Laab Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="laab_gai">
    Laab Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="laab_gai_description">
Il Laab Gai è un classico piatto thailandese noto per i suoi sapori vivaci e le sue erbe aromatiche. Questa insalata di pollo macinato è una miscela armoniosa di note piccanti, aspre ed erbacee, che la rendono una scelta popolare nella cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="laab_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di pollo macinato\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
2-3 cipollotti, affettati sottilmente\n
1-2 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini rossi o verdi freschi, tritati finemente (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1-2 cucchiai di polvere di riso tostato\n
1 lime, spremuto\n
2-3 rametti di coriandolo fresco, tritato\n
2-3 rametti di menta fresca, tritati\n
Salsa di pesce, a piacere\n
Zucchero, q.b.\n
Olio vegetale per la cottura\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="laab_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziare tostando la polvere di riso. Tostare il riso jasmine crudo in una padella asciutta finché non diventa dorato. Macinare il riso tostato in una polvere grossolana usando un mortaio e un pestello o un macinino da caffè. Mettere da parte.
Scaldare una piccola quantità di olio vegetale in una padella a fuoco medio. Aggiungere l\'aglio tritato e i peperoncini tritati. Soffriggere fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere il pollo macinato alla padella e cuocere, spezzettandolo con una spatola, finché non è più rosa e ben cotto.
Condire il pollo cotto con salsa di pesce, zucchero e succo di lime. Regolare il condimento per bilanciare i sapori secondo i propri gusti.
Togliere la padella dal fuoco e lasciare raffreddare leggermente il pollo.
In una terrina, unire il pollo cotto con lo scalogno tagliato a fettine sottili, i cipollotti, il coriandolo fresco e le foglie di menta. Mescolare bene.
Spargere la polvere di riso tostato sul composto e far saltare delicatamente il tutto.
Assaggiare il Laab Gai e regolare il condimento, se necessario, aggiungendo altra salsa di pesce, zucchero o succo di lime.
Trasferite il Laab Gai su un piatto da portata e guarnitelo con altre foglie di menta e coriandolo.
Servite questa deliziosa insalata thailandese come antipasto o accanto a foglie di lattuga fresca e riso appiccicoso. Godetevi la deliziosa combinazione di sapori!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 12 = Khai Luk Koei-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khai_luk_koei">
    Khai Luk Koei
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khai_luk_koei_description">
Il Khai Luk Koei è un delizioso antipasto tailandese a base di uova di quaglia croccanti e fritte, accompagnate da una salsa di tamarindo piccante. Questo piatto offre un delizioso contrasto di consistenze e sapori, che lo rende una scelta popolare tra gli appassionati di cucina thailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
12 quail eggs  \n
            1/2 cup all-purpose flour Vegetable oil for frying\n
            1/4 cup tamarind paste\n
            2 tablespoons fish sauce\n
            2 tablespoons palm sugar (or brown sugar)\n
            1 shallot, finely chopped\n
            1-2 Thai bird\'s eye chilies, finely chopped (adjust to taste)\n
            Chopped cilantro and sliced scallions for garnish\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziare a bollire le uova di quaglia: Mettere le uova di quaglia in una casseruola e coprirle d\'acqua. Portare l\'acqua a ebollizione, quindi ridurre il calore a fuoco lento. Cuocere le uova per circa 3-4 minuti. Al termine, trasferirle in una ciotola di acqua ghiacciata per farle raffreddare. Sbucciare le uova di quaglia e metterle da parte.
In una ciotola, unire la pasta di tamarindo, la salsa di pesce e lo zucchero di palma. Mescolare finché lo zucchero non si è sciolto, creando una salsa di tamarindo dolce e piccante. Se necessario, regolare il sapore con altro zucchero o salsa di pesce.
Scaldare l\'olio vegetale in una padella profonda o in un wok a fuoco medio-alto.
Passare ogni uovo di quaglia nella farina integrale, assicurandosi che sia ben ricoperto. Disporle con cura nell\'olio caldo e friggerle finché non diventano dorate e croccanti. Rimuovere le uova di quaglia fritte e metterle su carta assorbente per far scolare l\'olio in eccesso.
In una padella a parte, soffriggere lo scalogno tritato e i peperoncini thailandesi fino a renderli fragranti. Versare il composto di salsa di tamarindo e far sobbollire brevemente finché non si addensa leggermente.
Disporre le uova di quaglia croccanti su un piatto da portata, irrorarle con la salsa al tamarindo e guarnirle con coriandolo tritato e scalogno affettato.
Servite subito il vostro Khai Luk Koei come delizioso antipasto tailandese. Buon appetito!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 13 = Tod Man Khao Pod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tod_man_khao_pod">
    Tod Man Khao Pod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tod_man_khao_pod_description">
Il Tod Man Khao Pod è un delizioso antipasto tailandese noto per la sua consistenza croccante e il suo sapore dolce di mais. Queste frittelle dorate sono un popolare spuntino da strada e sono perfette da condividere con amici e familiari. Servite come antipasto o come contorno, sono sicuramente in grado di soddisfare le vostre papille gustative con il loro sapore salato e leggermente dolce.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
            1 tazza di chicchi di mais freschi (circa 2 spighe)\n
1/4 di tazza di farina di riso\n
1/4 di tazza di farina integrale\n
1/2 cucchiaino di lievito in polvere\n
1/2 cucchiaino di pasta di curry rosso\n
1 uovo\n
2 foglie di lime kaffir, affettate finemente\n
2-3 cucchiai di latte di cocco\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
1/2 cucchiaino di sale\n
Olio vegetale per friggere\n
Salsa al peperoncino dolce per intingere\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziate preparando i chicchi di mais freschi. Per staccarli dalla pannocchia si può usare un coltello.
In una terrina, unire la farina di riso, la farina integrale, il lievito, la pasta di curry rosso, l\'uovo, le foglie di lime kaffir, il latte di cocco, lo zucchero e il sale. Mescolare bene fino a ottenere una pastella omogenea.
Aggiungere i chicchi di mais fresco alla pastella e mescolare fino a ricoprirli uniformemente.
Scaldare l\'olio vegetale in una padella profonda o in un wok a fuoco medio-alto. L\'olio dovrà essere sufficiente per immergere le frittelle.
Una volta che l\'olio è caldo, lasciate cadere con attenzione cucchiaiate di impasto di mais nell\'olio. Friggere finché le frittelle non diventano dorate e croccanti, circa 2-3 minuti per lato.
Togliere le frittelle dall\'olio e metterle su carta assorbente per far scolare l\'olio in eccesso.
Servire le Tod Man Khao Pod calde con salsa al peperoncino dolce per intingerle.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 14 = Gai Hor Bai Toey-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_hor_bai_toey">
    Gai Hor Bai Toey
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_hor_bai_toey_description">
Il Gai Hor Bai Toey è un delizioso antipasto tailandese in cui il pollo marinato viene avvolto in fragranti foglie di pandan e fritto alla perfezione. Offre una deliziosa miscela di sapori e consistenze, con il pollo tenero racchiuso in un involucro croccante e aromatico.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
      300 g di petto di pollo, tagliato a bocconcini\n
10-12 foglie di pandan\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1 scalogno tritato\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia leggera\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/2 cucchiaino di pepe nero\n
Olio per friggere\n


        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una ciotola, unire aglio tritato, scalogno tritato, salsa di ostriche, salsa di soia leggera, zucchero e pepe nero. Mescolare bene per creare una marinata.
Aggiungere i pezzi di pollo alla marinata e ricoprirli accuratamente. Lasciare marinare il pollo per almeno 30 minuti.
Mentre il pollo è in marinatura, preparare le foglie di pandan. Rimuovere la vena centrale dura da ogni foglia e tagliarle in sezioni di 15 cm.
Prendere un pezzo di pollo marinato e avvolgerlo saldamente in una foglia di pandan, usando uno stuzzicadenti per tenerlo insieme.
Scaldare l\'olio di cottura in una padella profonda a 350°F (175°C).
Mettere con cura il pollo avvolto nell\'olio caldo e friggerlo finché non diventa dorato e croccante, il che richiede circa 3-4 minuti.
Togliere il pollo dall\'olio e metterlo su carta assorbente per far scolare l\'olio in eccesso.
Servite il Gai Hor Bai Toey con la salsa al peperoncino dolce o con una salsa di accompagnamento a vostra scelta. Godetevi questo delizioso antipasto tailandese!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 15 = Moo Ping-->
    <!--TITLE-->
    <string name="moo_ping">
Moo Ping
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="moo_ping_description">
Il Moo Ping è un popolare piatto di street food tailandese noto per il suo sapore salato e leggermente dolce. Teneri pezzi di maiale vengono marinati, infilzati e grigliati alla perfezione, ottenendo una deliziosa combinazione di affumicatura e spezie aromatiche.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="moo_ping_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450 g) di lombo o spalla di maiale, tagliato a strisce sottili\n
2 cucchiai di salsa di ostriche\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di zucchero\n
1 cucchiaino di curcuma in polvere\n
1 cucchiaino di aglio tritato\n
1 cucchiaino di semi di coriandolo, tritati\n
Spiedini di bambù, immersi in acqua per 30 minuti\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="moo_ping_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una ciotola, unire salsa di ostriche, salsa di soia, salsa di pesce, zucchero, curcuma in polvere, aglio tritato e semi di coriandolo schiacciati per creare la marinata.
Aggiungere il maiale tagliato a fette alla marinata, assicurandosi che ogni pezzo sia ben ricoperto. Lasciare marinare per almeno 30 minuti, o in frigorifero per un sapore più intenso, fino a 4 ore.
Infilare le strisce di maiale marinate negli spiedini di bambù imbevuti.
Preriscaldare la griglia o la padella a fuoco medio-alto. Oliate leggermente le griglie per evitare che si attacchino.
Grigliate gli spiedini per circa 2-3 minuti per lato, o finché la carne di maiale non sarà completamente cotta e leggermente bruciacchiata.
Servite il Moo Ping caldo con riso appiccicoso e una salsa a scelta, come la salsa al peperoncino dolce o la classica salsa thailandese a base di salsa di pesce, succo di lime e peperoncini.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 16 = Goong Sarong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_sarong">
    Goong Sarong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_sarong_description">
Il Goong Sarong è un delizioso antipasto tailandese a base di gamberi spalmati in un "sarong" di pasta croccante. La combinazione di gamberi teneri e tagliatelle croccanti, abbinata a una salsa di immersione dolce e piccante, ne fa una delizia.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_sarong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
12 gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
100 g di spaghetti di riso sottili (vermicelli)\n
1 uovo sbattuto\n
Olio per friggere\n
12 foglie di coriandolo (per guarnire)\n
Salsa di peperoncino dolce o salsa di prugne (per intingere)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_sarong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere gli spaghetti di riso secondo le istruzioni della confezione finché non sono morbidi. Scolare e mettere da parte.
Farfugliare ogni gambero incidendo il dorso senza tagliare fino in fondo. Stendere i gamberi e premere delicatamente per appiattirli.
Avvolgere ogni gambero con una piccola quantità di pasta di riso cotta, fissandola con un po\' di uovo sbattuto.
Scaldare l\'olio in una padella profonda a fuoco medio-alto.
Una volta che l\'olio è caldo, friggere con cura gli spaghetti avvolti nei gamberi finché non diventano dorati e croccanti, circa 2-3 minuti per lato.
Togliere i sarong di gamberi dall\'olio e metterli su carta assorbente per far scolare l\'olio in eccesso.
Guarnire ogni sarong di gamberi con una foglia di coriandolo.
Servire i sarong di gamberi caldi con salsa di peperoncino dolce o salsa di prugne a scelta.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 17 = Kuay Tiew Lui Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan">
    Kuay Tiew Lui Suan
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan_description">
I Kuay Tiew Lui Suan, noti anche come involtini primavera freschi, sono un antipasto tailandese rinfrescante che combina verdure fresche, erbe, spaghetti di riso e spesso gamberetti o tofu, il tutto avvolto in una morbida carta di riso. Questi involtini sono serviti con una saporita salsa di arachidi e sono un modo leggero e salutare per iniziare un pasto.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
Per gli involtini primavera:\n
10-12 involucri di carta di riso\n
12 gamberi di media grandezza cotti, sgusciati e decorticati, o fette di tofu\n
1 tazza di spaghetti di riso vermicelli, cotti e raffreddati\n
1 cetriolo tagliato a julienne\n
1 carota tagliata a julienne\n
1/2 tazza di germogli di fagioli freschi\n
Foglie di coriandolo fresco\n
Foglie di menta fresca\n
Foglie di basilico fresco\n
Foglie di lattuga\n
Per la salsa di immersione alle arachidi:\n
1/2 tazza di burro di arachidi liscio\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di aceto di riso\n
1 cucchiaio di miele o zucchero di canna\n
1 spicchio d\'aglio tritato\n
1/2 cucchiaino di zenzero fresco grattugiato\n
2-4 cucchiai di acqua calda (regolare per la consistenza desiderata)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Per la salsa di condimento alle arachidi:
In una ciotola, sbattere insieme il burro di arachidi, la salsa di soia, l\'aceto di riso, il miele (o lo zucchero), l\'aglio e lo zenzero fino a ottenere una salsa omogenea.
Aggiungere gradualmente acqua calda, un cucchiaio alla volta, finché la salsa non raggiunge la consistenza desiderata. Mettere da parte.
Per gli involtini primavera:
Preparare un piatto poco profondo con acqua calda per ammorbidire gli involucri di carta di riso.
Immergere un involucro di carta di riso nell\'acqua calda per qualche secondo, finché non diventa malleabile.
Stendere la carta di riso bagnata su un telo da cucina pulito e umido.
Posizionare una foglia di lattuga sul terzo inferiore della carta di riso, lasciando spazio ai lati.
Aggiungere una piccola quantità di vermicelli di riso cotti, cetrioli e carote tagliati a julienne, germogli di fagioli, erbe fresche e una fetta di gambero o di tofu.
Ripiegare con cura i lati della carta di riso sul ripieno e poi arrotolarla strettamente dal basso, come se si trattasse di un burrito.
Ripetere l\'operazione con gli altri ingredienti.
Servire gli involtini primavera freschi con la salsa di condimento alle arachidi.
        </item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 18 = Miang Pla Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_pla_pao">
    Miang Pla Pao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_pla_pao_description">
Il Miang Pla Pao, o Miang di pesce alla griglia, è un delizioso antipasto thailandese a base di pesce perfettamente grigliato e servito con un mix di erbe aromatiche, verdure e una salsa piccante. Il pesce è tipicamente avvolto in una foglia fresca, come le foglie di betel selvatico o la lattuga, insieme a vari condimenti, creando una miscela armoniosa di sapori e consistenze.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 pesci interi (come branzino o tilapia), puliti ed eviscerati \n
Foglie di betel selvatico o foglie di lattuga (per avvolgere)\n
Erbe fresche thailandesi (ad es. basilico, menta, coriandolo)\n
1 cetriolo, tagliato a fette sottili\n
1 scalogno, tagliato a fettine sottili\n
1-2 peperoncini a becco d\'uccello, tritati finemente (in base al livello di piccantezza preferito)\n\n
Per la salsa:\n
3 cucchiai di salsa di pesce\n
2 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (a seconda dei gusti)\n
1 spicchio d\'aglio tritato\n
1-2 peperoncini a becco d\'uccello, finemente tritati (regolare in base al livello di piccantezza preferito)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la salsa mescolando in una ciotola la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma, l\'aglio tritato e i peperoncini tritati. Regolare la dolcezza e la piccantezza in base alle proprie preferenze. Mettere da parte.
Preriscaldare la griglia o il barbecue a fuoco medio-alto.
Grigliare il pesce intero, girando di tanto in tanto, finché la pelle non è croccante e la carne è cotta. Ci vorranno circa 10-15 minuti, a seconda delle dimensioni del pesce.
Una volta grigliato, togliere il pesce dal fuoco e lasciarlo raffreddare leggermente.
Disossare con cura il pesce grigliato e rompere la carne in piccoli pezzi.
Per assemblare il Miang Pla Pao, prendere una foglia di betel selvatico o di lattuga e disporvi una piccola quantità di pesce grigliato.
Aggiungere fette di cetriolo, scalogno, erbe fresche e peperoncini tritati.
Versare un cucchiaio della salsa preparata sugli ingredienti.
Piegare o arrotolare la foglia per racchiudere il ripieno, creando un pacchetto di dimensioni ridotte.
Godetevi il vostro Miang Pla Pao assaggiando questi involucri saporiti ed erbacei.
        </item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 20 = Tom Kha Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_gai">
    Tom Kha Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_gai_description">
Il Tom Kha Gai è una classica zuppa tailandese nota per i suoi sapori ricchi, cremosi e aromatici. Combina pollo tenero, latte di cocco, erbe profumate e un pizzico di spezie. Questo piatto raggiunge un perfetto equilibrio tra cremosità e piccantezza, rendendolo un piatto thailandese confortante e soddisfacente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di brodo di pollo\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1 tazza di petto di pollo a fette\n
1 gambo di citronella, tagliato in pezzi di 5 cm e schiacciato\n
3-4 fette di galangal o zenzero\n
3-4 foglie di lime kaffir, tagliate a pezzi\n
2-3 fette di peperoncino rosso (regolare a piacere)\n
200 g di funghi, tagliati a fette\n
1 cipolla piccola, affettata\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce (a piacere)\n
1-2 cucchiai di succo di lime (a piacere)\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
Foglie di basilico thailandese per guarnire (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, unire il brodo di pollo, la citronella, il galangal (o zenzero), le foglie di lime kaffir e le fette di peperoncino rosso. Portare a leggera ebollizione e lasciare sobbollire per circa 5-10 minuti per infondere i sapori.
Aggiungere alla pentola il pollo tagliato a fette, i funghi e la cipolla. Lasciate cuocere finché il pollo non diventa bianco e i funghi non sono teneri, il che richiede circa 5-7 minuti.
Versare il latte di cocco e mescolare bene per amalgamare il tutto. Lasciare sobbollire la zuppa per altri 5 minuti, assicurandosi che non raggiunga l\'ebollizione.
Condire la zuppa con salsa di pesce, succo di lime e zucchero. Regolare questi condimenti per ottenere l\'equilibrio desiderato di sapori salati, acidi e dolci. Assaggiare e apportare le modifiche necessarie.
Togliere la zuppa dal fuoco, eliminare la citronella, il galangal (o zenzero) e le foglie di lime kaffir.
Servire calda, guarnita con foglie di coriandolo fresco e foglie di basilico thailandese, se si desidera.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 21 = Tom Yum Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_yum_goong">
    Tom Yum Goong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_yum_goong_description">
Il Tom Yum Goong è una classica zuppa tailandese nota per i suoi sapori decisi e piccanti. Questa zuppa agrodolce è caratterizzata da succulenti gamberi, erbe profumate e un delizioso mix di ingredienti che creano una sinfonia di sensazioni gustative.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
        10 gamberi grandi (sgusciati e decorticati)\n
        4 tazze di brodo di pollo o di gamberetti\n
        2-3 gambi di citronella (tagliati a pezzi di 2 pollici e schiacciati)\n
        3-4 fette di galangal (o zenzero se non disponibile)\n
        3-4 foglie di lime kaffir (tagliate a pezzi)\n
        3-4 peperoncini a occhio di uccello (a seconda dei gusti)\n
        200 g di funghi (paglia o ostrica, tagliati a fette)\n
        2 pomodori medi (tagliati a spicchi)\n
        1 cipolla media (tagliata a spicchi sottili)\n
        2-3 cucchiai di salsa di pesce (a seconda dei gusti)\n
        2-3 cucchiai di succo di lime (a seconda dei gusti)\n
        1 cucchiaino di zucchero\n
        Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, portare a ebollizione il brodo di pollo o di gamberetti.
Aggiungere al brodo la citronella, il galangal, le foglie di lime kaffir e il peperoncino. Lasciare sobbollire per circa 5 minuti per infondere i sapori.
Aggiungere i funghi, i pomodori e le cipolle alla pentola e cuocere fino a quando i funghi sono teneri.
Aggiungere i gamberi e cuocere finché non diventano rosa e opachi.
Condire la zuppa con la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero. Regolate i sapori a vostro piacimento, aggiungendo altra salsa di pesce per la salinità o succo di lime per l\'acidità.
Togliere la zuppa dal fuoco ed eliminare la citronella, il galangal e le foglie di lime kaffir.
Servire calda, guarnita con foglie di coriandolo fresco.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 22 = Tom Kha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_talay">
    Tom Kha Talay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_talay_description">
Il Tom Kha Talay è una deliziosa zuppa tailandese che combina i sapori del mare con la cremosità del latte di cocco. Questa zuppa aromatica e saporita è caratterizzata da un assortimento di frutti di mare freschi ed erbe profumate, che la rendono un piatto rinfrescante e soddisfacente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di frutti di mare misti (gamberi, calamari, cozze)\n
2 tazze di latte di cocco\n
2 tazze di brodo di pollo o di frutti di mare\n
2-3 fette di galangal (o zenzero)\n
2 gambi di citronella, tagliati a pezzi di 5 cm e schiacciati\n
3-4 foglie di lime kaffir, strappate\n
3-4 fette di peperoncino rosso tailandese (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
200 g di funghi, tagliati a fette\n
1 pomodoro medio, tagliato a spicchi\n
1 cipolla piccola, affettata\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce (a seconda dei gusti)\n
1-2 cucchiai di succo di lime (a piacere)\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, scaldare il brodo di pollo o di frutti di mare a fuoco medio. Aggiungere galangal (o zenzero), citronella, foglie di lime kaffir e peperoncini rossi thailandesi. Far bollire a fuoco lento per circa 5-10 minuti per far sì che gli aromi si diffondano.
Aggiungere il latte di cocco alla pentola e portarlo a leggera ebollizione mescolando.
Una volta raggiunto il bollore, aggiungere i frutti di mare misti, i funghi, il pomodoro e la cipolla. Simmer until the seafood is cooked and opaque, which takes about 2-3 minutes.
Season the soup with fish sauce, lime juice, and sugar. Adjust these seasonings to your preferred taste.
Remove the soup from heat and discard the galangal slices, lemongrass stalks, and kaffir lime leaves.
Serve the Tom Kha Talay hot, garnished with fresh cilantro leaves.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 23 = Gang Jued Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_jued_woon_sen">
    Gang Jued Woon Sen
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_jued_woon_sen_description">
Gang Jued Woon Sen è una zuppa tailandese leggera e nutriente, nota per la sua semplicità e i suoi sapori puliti. Questa zuppa chiara è caratterizzata da delicati spaghetti di vetro, tofu e un assortimento di verdure. Viene spesso gustata come piatto sano e confortante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
50 g di pasta di vetro (pasta di filo di fagiolo)\n
200 g di tofu solido, tagliato a cubetti\n
2-3 tazze di brodo di pollo o vegetale\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 tazza di carote a fette\n
1/2 tazza di cavolo a fette\n
1/2 tazza di funghi a fette\n
1/2 tazza di piselli a fette\n
1-2 cipolle verdi tritate\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
Sale e pepe bianco a piacere\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
Salsa di aceto al peperoncino tailandese (facoltativa, per servire)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziare immergendo gli spaghetti di vetro in acqua calda finché non diventano morbidi, di solito circa 5-7 minuti. Scolarli e metterli da parte.
In una pentola, portare a leggera ebollizione il brodo di pollo o vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere al brodo l\'aglio tritato, i cubetti di tofu, le carote affettate, il cavolo, i funghi e i piselli. Lasciar cuocere per circa 5-7 minuti o finché le verdure non saranno tenere.
Aggiungere gli spaghetti di vetro ammollati e continuare la cottura per altri 2-3 minuti.
Condire la zuppa con salsa di soia, sale e pepe bianco. Regolare i condimenti in base alle proprie preferenze.
Togliere la pentola dal fuoco e guarnire con cipolle verdi tritate e foglie di coriandolo fresco.
Servire il Gang Jued Woon Sen caldo, eventualmente con salsa di aceto di peperoncino tailandese per un tocco in più.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 24 = Tom Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_som">
    Tom Som
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_som_description">
Il Tom Som è una zuppa tailandese saporita e rinfrescante, nota per i suoi sapori vivaci. Questa zuppa bilancia l\'asprezza del tamarindo con la dolcezza dello zucchero di palma, creando una deliziosa sensazione di gusto. È tipicamente a base di gamberi, verdure ed erbe aromatiche, che la rendono un amato comfort food thailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_som_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di gamberetti, sgusciati e decorticati\n
2-3 tazze d\'acqua\n
2-3 fette di galangal (o zenzero in sostituzione)\n
2-3 fette di lemongrass, schiacciate\n
2-3 foglie di lime kaffir, tagliate a pezzi\n
2-3 peperoncini thailandesi, schiacciati (a seconda dei gusti)\n
1 pomodoro piccolo, tagliato a spicchi\n
1 cipolla piccola, tagliata a fette\n
1 cetriolo piccolo, tagliato a fette\n
1-2 cucchiai di pasta di tamarindo\n
1-2 cucchiai di zucchero di palma (a seconda dei gusti)\n
Salsa di pesce a piacere\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_som_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, portare l\'acqua a ebollizione a fuoco medio-alto.
Aggiungere all\'acqua bollente il galangal (o zenzero), la citronella, le foglie di lime kaffir e i peperoncini thailandesi. Lasciare sobbollire per circa 5-7 minuti per insaporire il brodo.
Aggiungere la pasta di tamarindo, lo zucchero di palma e la salsa di pesce. Regolare i livelli di asprezza, dolcezza e salinità in base ai propri gusti. Tenete presente che il Tom Som deve avere un gusto agrodolce equilibrato.
Aggiungere alla zuppa la cipolla affettata, gli spicchi di pomodoro e le fette di cetriolo. Fate sobbollire per altri 3-5 minuti, finché le verdure non saranno leggermente tenere.
Mettete delicatamente i gamberetti sgusciati nella zuppa e fateli cuocere finché non diventano rosa, il che richiede circa 2-3 minuti.
Togliere la pentola dal fuoco ed eliminare le fette di galangal (o zenzero), la citronella e le foglie di lime kaffir.
Servire il Tom Som caldo, guarnito con foglie di coriandolo fresco.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id25 = Gang Om-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_om">
    Gang Om
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_om_description">
Il Gang Om è una zuppa tradizionale tailandese rinomata per la sua miscela aromatica di erbe e spezie. Questa saporita zuppa è caratterizzata da una varietà di verdure fresche, erbe e una scelta di proteine (spesso pesce o gamberi). La chiave del suo gusto squisito sta nell\'uso di erbe profumate come le radici, la curcuma e la citronella, che danno vita a un piatto tailandese caldo e confortante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_om_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di filetti di pesce (o gamberetti), tagliati a pezzetti\n
2-3 tazze di acqua o brodo vegetale\n
1-2 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 fette di fingerroot (o zenzero come sostituto)\n
2-3 fette di curcuma\n
2-3 fette di citronella, schiacciate\n
2-3 peperoncini thailandesi, schiacciati (a seconda dei gusti)\n
1 pomodoro piccolo, tagliato a spicchi\n
1 cipolla piccola, tagliata a fette\n
1 cetriolo piccolo, tagliato a fette\n
1 tazza di verdure miste (ad es. fagiolini, mais, funghi)\n
1-2 foglie di lime kaffir, tagliate a pezzetti\n
Salsa di pesce a piacere\n
Foglie di basilico fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_om_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere all\'olio le radici (o lo zenzero), la curcuma, la citronella e i peperoncini thailandesi. Soffriggere per circa 1-2 minuti per rilasciare gli aromi.
Versare l\'acqua o il brodo vegetale e portare a ebollizione.
Aggiungere i filetti di pesce (o i gamberi) al liquido in ebollizione e cuocere fino a quando non sono quasi pronti, di solito 2-3 minuti per il pesce o 1-2 minuti per i gamberi.
Aggiungere le verdure miste, gli spicchi di pomodoro, la cipolla e le fette di cetriolo. Lasciare sobbollire la zuppa per altri 3-5 minuti, finché le verdure non saranno tenere.
Condire la Gang Om con la salsa di pesce, regolando la salinità a proprio piacimento.
Aggiungere le foglie di lime kaffir strappate e lasciare sobbollire la zuppa per un altro minuto per infondere i sapori.
Togliere la pentola dal fuoco, eliminare la citronella, il fingerroot (o zenzero) e le fette di curcuma e servire il Gang Om caldo.
Guarnite ogni ciotola con foglie di basilico fresco per aggiungere profumo.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 26 = Poh Taek-->
    <!--TITLE-->
    <string name="poh_taek">
    Poh Taek
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="poh_taek_description">
Il Poh Taek è un amato piatto caldo thailandese a base di frutti di mare, noto per i suoi sapori decisi e piccanti. Questo piatto combina una varietà di frutti di mare freschi, erbe aromatiche e peperoncini piccanti in un brodo spumeggiante. Il Poh Taek è un pasto comune, spesso condiviso tra amici e familiari, che crea un\'esperienza culinaria indimenticabile. Con ingredienti come gamberi, pesce e funghi, è una delizia per gli amanti dei frutti di mare.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="poh_taek_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di gamberetti, decorticati e sgusciati\n
200 g di filetti di pesce, tagliati a bocconcini\n
100 g di calamari, tagliati ad anelli\n
100 g di cozze o vongole, pulite\n
200 g di funghi paglia o altri funghi a scelta\n
1-2 gambi di lemongrass, tagliati a pezzi di 2 pollici e schiacciati\n
3-4 fette di galangal\n
2-3 foglie di lime kaffir, tagliate a pezzi\n
2-3 peperoncini thailandesi, schiacciati (a seconda dei gusti)\n
3-4 fette di zenzero\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce (regolare a piacere)\n
1-2 cucchiai di succo di lime (a piacere)\n
1-2 cucchiai di pasta di peperoncino arrostito (Nam Prik Pao)\n
1-2 cucchiaini di zucchero (a piacere)\n
Foglie di basilico thailandese fresco per guarnire\n
4 tazze di acqua o brodo di pesce\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="poh_taek_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola grande, portare a ebollizione l\'acqua o il brodo di pesce.
Aggiungere al liquido bollente la citronella, il galangal, le foglie di lime kaffir, i peperoncini thailandesi e lo zenzero. Lasciateli sobbollire per circa 5-10 minuti per farli insaporire.
Aggiungere la pasta di peperoncino arrostito (Nam Prik Pao) per creare un brodo piccante e saporito.
Aggiungere alla pentola i gamberi, il pesce, i calamari, le cozze o le vongole e i funghi. Cuocere fino a quando i frutti di mare sono appena cotti e le cozze o le vongole si sono aperte, in genere 3-5 minuti.
Condire il Poh Taek con salsa di pesce, succo di lime e zucchero. Regolare i sapori per ottenere l\'equilibrio desiderato di salato, acido e dolce.
Togliere la pentola dal fuoco e scartare la citronella, il galangal, le foglie di lime kaffir, i peperoncini thailandesi e le fette di zenzero.
Versare il Poh Taek caldo e piccante in ciotole, guarnire con foglie di basilico thailandese fresco e servire immediatamente.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 27 = Gang Tay Po-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_tay_po">
    Gang Tay Po
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_tay_po_description">
Il Gang Tay Po è un curry verde tailandese aromatico e piccante, originario della regione meridionale della Thailandia. Conosciuto per la sua intensa piccantezza e i suoi sapori ricchi, questo piatto è caratterizzato da teneri pezzi di carne, di solito pollo o manzo, cotti a fuoco lento in una vibrante pasta di curry verde a base di erbe fresche e peperoncini. Il latte di cocco cremoso bilancia il calore, rendendolo una deliziosa avventura culinaria per gli amanti delle spezie.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_tay_po_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

        250 g di pollo o manzo, tagliato a fettine sottili\n
        2-3 cucchiai di pasta di curry verde (acquistata in negozio o fatta in casa)\n
        1 lattina (400 ml) di latte di cocco\n
        1 melanzana piccola, tagliata a pezzi\n
        1-2 foglie di lime kaffir, tagliate a pezzi\n
        2-3 peperoncini thailandesi a fettine (a seconda dei gusti)\n
        1-2 cucchiai di salsa di pesce (a piacere)\n
        1-2 cucchiaini di zucchero (a piacere)\n
        Una manciata di foglie di basilico thailandese per guarnire\n
        2-3 cucchiai di olio vegetale\n
        Peperoncino rosso a fette per guarnire (facoltativo)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_tay_po_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio vegetale in una padella a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry verde e soffriggere per qualche minuto finché non diventa fragrante.
Versare metà del latte di cocco e continuare a cuocere, mescolando, finché l\'olio non inizia a separarsi dalla pasta.
Aggiungere il pollo o il manzo tagliato a fette alla padella e cuocere finché non diventa bianco e parzialmente cotto.
Versare il latte di cocco rimanente, mescolando per unire il tutto. Portare il composto a un leggero bollore.
Aggiungere i pezzi di melanzana, le foglie di lime kaffir e i peperoncini thailandesi. Cuocere a fuoco lento fino a quando la carne è completamente cotta e le melanzane diventano tenere.
Condire il Gang Tay Po con salsa di pesce e zucchero. Regolare i sapori in base alle proprie preferenze, ottenendo il giusto equilibrio tra salato e dolce.
Togliere la padella dal fuoco ed eliminare le foglie di lime kaffir.
Distribuire il curry verde piccante in ciotole e guarnire con foglie di basilico thailandese e peperoncini rossi a fette, se si desidera.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 28 = Kuay Tiew Tom Yum-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum">
    Kuay Tiew Tom Yum
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum_description">
Il Kuay Tiew Tom Yum è una zuppa di noodle thailandese piccante e acidula, nota per i suoi sapori decisi e vibranti. Questa zuppa combina morbidi spaghetti di riso con un brodo piccante e acido a base di ingredienti come citronella, galangal, foglie di lime e peperoncini thailandesi. Di solito viene preparata con gamberi (Goong) o pollo (Gai) ed è un piatto di strada molto popolare in Thailandia. L\'equilibrio tra calore, asprezza e sapori umami rende questa zuppa una vera delizia culinaria.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di spaghetti di riso, cotti e scolati\n
200 g di gamberetti (Goong) o di pollo (Gai), sgusciati e decorticati\n
4 tazze di brodo di pollo o gamberetti\n
2 gambi di citronella, tagliati a pezzi di 5 cm e schiacciati\n
3 fette di galangal\n
4 foglie di lime kaffir, strappate\n
3-4 peperoncini thailandesi a becco d\'uccello, schiacciati (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce (a seconda dei gusti)\n
1-2 cucchiai di succo di lime (a piacere)\n
1-2 cucchiaini di zucchero (a piacere)\n
Foglie di coriandolo fresco e cipolle verdi tritate per guarnire\n
Germogli di fagioli freschi e spicchi di lime per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, portare a ebollizione il brodo di pollo o di gamberetti. Aggiungere la citronella, il galangal, le foglie di lime kaffir e i peperoncini thailandesi. Far sobbollire per circa 5-10 minuti per far insaporire i sapori.
Aggiungere i gamberi o il pollo e farli cuocere fino a cottura ultimata.
Condire la zuppa con salsa di pesce, succo di lime e zucchero. Regolare questi condimenti per ottenere il giusto equilibrio di sapori piccanti, acidi e salati.
Per servire, mettere una porzione di spaghetti di riso cotti in una ciotola. Versare il brodo caldo e profumato sugli spaghetti, facendo attenzione a includere i gamberetti o il pollo.
Guarnite con foglie di coriandolo fresco, cipolle verdi tritate e germogli di fagioli. Servire con spicchi di lime a parte per dare un tocco in più.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 29 = Gang Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som">
        Gang Som

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_description">
Gang Som è un\'amata zuppa tailandese a base di tamarindo, nota per i suoi sapori dolci, aspri e piccanti. Questa zuppa di colore arancione vibrante contiene una varietà di verdure, gamberi o pesce ed è caratterizzata dall\'asprezza della pasta di tamarindo. La zuppa viene spesso servita con riso al vapore e offre un perfetto equilibrio di sapori per cui la cucina tailandese è famosa.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di gamberetti o filetti di pesce, puliti e sgusciati (si possono usare anche frutti di mare misti)\n
2 tazze d\'acqua\n
2 cucchiai di pasta di tamarindo\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce (a seconda dei gusti)\n
1-2 cucchiai di zucchero (a seconda dei gusti)\n
1/2 tazza di germogli di bambù affettati\n
1/2 tazza di fagioli lunghi o fagiolini a fette\n
1/2 tazza di melanzane a fette\n
1/4 di tazza di pomodori ciliegia\n
2-3 fette di galangal\n
3-4 foglie di lime kaffir, strappate\n
2-3 peperoncini thailandesi a occhio di uccello, schiacciati (in base alle preferenze di piccantezza)\n
Foglie di cilantro fresco per guarnire\n
Riso al vapore per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
In una pentola, portare l\'acqua a ebollizione. Aggiungere la pasta di tamarindo e mescolare finché non si scioglie, creando una base piccante per la zuppa.
Aggiungere alla pentola il galangal, le foglie di lime kaffir e i peperoncini thailandesi. Lasciateli sobbollire per qualche minuto per farli insaporire.
Aggiungere i gamberetti, il pesce o i frutti di mare misti alla pentola e farli cuocere fino a quando non sono appena cotti. Dovrebbero bastare pochi minuti.
Mescolare la salsa di pesce e lo zucchero, regolando il livello di dolcezza e salinità preferito.
Aggiungete alla pentola i germogli di bambù tagliati a fette, i fagioli lunghi, le melanzane e i pomodorini. Cuocere a fuoco lento fino a quando le verdure sono tenere ma ancora croccanti.
Assaggiare la zuppa e regolare il condimento con altra salsa di pesce, zucchero o pasta di tamarindo, se necessario.
Togliere la zuppa dal fuoco ed eliminare le fette di galangal e le foglie di lime kaffir.
Servite il Gang Som caldo, guarnito con foglie di coriandolo fresco e accompagnato da riso al vapore. Godetevi la deliziosa miscela di sapori dolci, acidi e piccanti!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 31 = Gang Keow Wan Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_gai">
   Gang Keow Wan Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_gai_description">
Il Gang Keow Wan Gai, o pollo al curry verde, è un classico piatto thailandese noto per la sua aromatica e vibrante pasta al curry verde. Questo curry cremoso e leggermente piccante contiene teneri pezzi di pollo, melanzane thailandesi ed erbe aromatiche. Viene tradizionalmente servito con riso al gelsomino e offre un perfetto equilibrio di sapori, che lo rende uno dei piatti preferiti dagli appassionati di cucina thailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
400 g di cosce di pollo disossate e tagliate a bocconcini\n
2 cucchiai di pasta di curry verde\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1 tazza di melanzane tailandesi, tagliate in quarti\n
4-5 foglie di lime kaffir strappate\n
2-3 peperoncini thailandesi a becco d\'uccello, schiacciati (in base alle preferenze di piccantezza)\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/2 tazza di foglie di basilico dolce\n
1 peperoncino rosso, tagliato a fettine sottili (per guarnire)\n
Riso jasmine cotto per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare una grande padella o un wok a fuoco medio-alto. Aggiungere 1/2 tazza di latte di cocco e la pasta di curry verde. Mescolare e cuocere per qualche minuto fino a quando l\'olio inizia a separarsi dalla pasta.
Aggiungere i pezzi di pollo e cuocere finché non diventano bianchi.
Versare il latte di cocco rimanente e aggiungere le melanzane thailandesi, le foglie di lime kaffir e i peperoncini thailandesi. Portare il composto a un leggero bollore.
Insaporire con la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene e lasciare cuocere a fuoco lento fino a quando il pollo è cotto e le melanzane sono tenere.
Assaggiare e regolare il condimento se necessario, aggiungendo altra salsa di pesce o zucchero per bilanciare i sapori.
Poco prima di servire, mescolare le foglie di basilico dolce e farle appassire leggermente.
Togliere il curry dal fuoco e scartare le foglie di lime kaffir o i peperoncini che si possono facilmente estrarre.
Servite il Gang Keow Wan Gai caldo, guarnito con peperoncini rossi a fettine sottili. Godetevi questo delizioso curry verde tailandese con riso al gelsomino per un pasto soddisfacente!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 32 = Gang Massaman-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_massaman">
Gang Massaman
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_massaman_description">
Il Gang Massaman, o Massaman Curry, è un piatto thailandese ricco e aromatico che affonda le sue radici nella Thailandia meridionale. Questo curry è caratterizzato da teneri pezzi di carne (spesso manzo o pollo) cotti in una salsa saporita composta da una miscela di spezie calde, latte di cocco e arachidi. Il risultato è un equilibrio armonioso di sapori dolci, salati e leggermente piccanti che lo rendono un classico thailandese molto amato.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_massaman_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
500 g di carne di manzo o di pollo, tagliata a bocconcini\n
2 cucchiai di pasta di curry Massaman\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
2-3 patate, sbucciate e tagliate a cubetti\n
1 cipolla, affettata\n
1 bastoncino di cannella\n
2-3 baccelli di cardamomo\n
2-3 foglie di alloro\n
1 cucchiaio di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1/4 di tazza di arachidi tostate non salate\n
Olio da cucina\n
Scaglie di peperoncino arrostito (facoltativo, per aggiungere calore)\n
Foglie di coriandolo fresco (per guarnire)\n
Riso jasmine cotto per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_massaman_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare un po\' d\'olio in una pentola grande a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry Massaman e cuocere per qualche minuto finché non diventa fragrante.
Aggiungere il manzo o il pollo e cuocere finché non inizia a dorare.
Versare metà del latte di cocco e mescolare bene. Lasciare sobbollire e addensare per qualche minuto.
Aggiungere il latte di cocco rimanente, le patate, la cipolla, la stecca di cannella, i baccelli di cardamomo e le foglie di alloro. Mescolare per amalgamare il tutto.
Condire con lo zucchero di palma e la salsa di pesce. Regolare la dolcezza e la salinità in base ai propri gusti.
Coprite la pentola e lasciate cuocere il curry a fuoco basso per circa 30-40 minuti, o fino a quando la carne sarà tenera e le patate cotte.
Mentre sobbolle, tostate le arachidi in una padella asciutta finché non diventano dorate, quindi schiacciatele.
Una volta pronto il curry, rimuovere la stecca di cannella, i baccelli di cardamomo e le foglie di alloro.
Servite Gang Massaman caldo, guarnito con arachidi tostate, scaglie di peperoncino tostato (se vi piace il piccante) e foglie di coriandolo fresco. Gustate questo delizioso curry tailandese con riso al gelsomino per un pasto soddisfacente!
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 33 = Gang Dang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_dang">
    Gang Dang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_dang_description">
Il Gang Dang, noto anche come curry rosso, è un classico piatto thailandese a base di curry che combina sapori decisi con una salsa ricca e cremosa. Questo curry aromatico è preparato con una saporita pasta di curry rosso, latte di cocco e una varietà di proteine e verdure. Il perfetto equilibrio tra piccantezza e dolcezza lo rende uno dei piatti preferiti dagli appassionati di cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_dang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di pollo, manzo o tofu (a scelta)\n
2 cucchiai di pasta di curry rosso\n
1 lattina (400 ml) di latte di cocco\n
1 peperone rosso a fette\n
1 peperone verde a fette\n
1 melanzana piccola, tagliata a dadini\n
4-5 foglie di lime kaffir strappate\n
1-2 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
Foglie di basilico thailandese fresco per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_dang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella profonda a fuoco medio-alto. Aggiungere la pasta di curry rosso e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Versare gradualmente metà del latte di cocco continuando a mescolare. Cuocere per altri 2-3 minuti, lasciando che la pasta si sciolga nel latte di cocco e si addensi leggermente.
Aggiungere il pollo o il manzo tagliato a fette alla padella e cuocere finché non inizia a cambiare colore e non è quasi cotto.
Versare il latte di cocco rimanente, aggiungere le foglie di lime kaffir e portare il curry a un leggero bollore. Cuocere per 5-7 minuti, in modo che la carne diventi tenera.
Aggiungere la salsa di pesce, lo zucchero di palma e un pizzico di sale per bilanciare i sapori. Aggiustare il condimento secondo i propri gusti.
Aggiungete le melanzane e i peperoni al curry e fate cuocere per altri 5 minuti, finché le verdure non saranno tenere.
Aggiungete le foglie di basilico thailandese e i peperoncini rossi a fette per dare un tocco di sapore e spezia in più.
Togliere il curry dal fuoco ed eliminare le foglie di lime kaffir. Servire caldo su riso jasmine cotto, guarnito con foglie di coriandolo fresco.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 34 = Gang Panang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_panang">
    Gang Panang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_panang_description">
Il Gang Panang, noto anche come Panang Curry, è un capolavoro culinario tailandese noto per la sua consistenza ricca e cremosa e per la squisita miscela di sapori. Questo curry è caratterizzato da tenere strisce di carne, solitamente manzo o pollo, immerse in una salsa a base di cocco infusa con erbe aromatiche e spezie. Con il suo profilo leggermente dolce e leggermente piccante, il Gang Panang offre una deliziosa armonia di sapori che vi farà tornare per averne ancora.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_panang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

200 g di manzo o pollo, tagliato a fettine sottili\n
3 cucchiai di pasta di curry Panang\n
1 lattina (400 ml) di latte di cocco\n
1-2 foglie di lime kaffir, tagliate a fettine sottili\n
1 piccolo peperoncino rosso, tagliato a fettine sottili (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero di palma o zucchero di canna\n
Sale fino a piacere\n
Foglie di basilico thailandese fresco per guarnire\n
Riso jasmine cotto per servire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_panang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio in una padella a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry Panang e soffriggere per qualche minuto finché non diventa fragrante.
Versare circa metà del latte di cocco e mescolare bene con la pasta di curry. Lasciare sobbollire e addensare.
Aggiungere il manzo o il pollo tagliato a fette e cuocere finché non è più rosa.
Versare il latte di cocco rimanente, il peperone rosso a fette e i fagiolini. Lasciare cuocere il composto a fuoco lento fino a quando la carne sarà completamente cotta e le verdure saranno tenere.
Condire il curry con lo zucchero di palma e la salsa di pesce, regolando la dolcezza e la salinità in base ai propri gusti.
Aggiungere le foglie di basilico thailandese e il peperoncino rosso a fette (se si preferisce un po\' di calore in più). Mescolare per un minuto finché le foglie di basilico non si appassiscono.
Togliere dal fuoco e guarnire con foglie di lime kaffir a fette, se si desidera.
Servire il Gang Panang caldo su riso jasmine al vapore.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 35= Gang Garee Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_garee_gai">
  Gang Garee Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_garee_gai_description">
Il Gang Garee Gai, o curry giallo tailandese con pollo, è un piatto confortante e aromatico, noto per il suo gusto delicato ma saporito. Questo cremoso curry giallo è preparato con teneri pezzi di pollo, patate e una serie di erbe aromatiche e spezie. È leggermente dolce, cremoso e con un perfetto equilibrio di sapori. Una ciotola di questo curry è una deliziosa esperienza culinaria tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

500 g di coscia o petto di pollo, tagliati a bocconcini\n
2-3 cucchiai di pasta di curry giallo\n
1 lattina (400 ml) di latte di cocco\n
2-3 patate di media grandezza, sbucciate e tagliate a cubetti\n
1 cipolla piccola, affettata\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiai di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1-2 cucchiai di olio da cucina\n
1 peperoncino rosso a fette (facoltativo, per un maggiore calore)\n
Foglie di coriandolo fresco, per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio in una padella a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry giallo e soffriggere per qualche minuto finché non diventa fragrante.
Versare circa metà del latte di cocco e mescolare bene con la pasta di curry. Lasciare sobbollire e addensare.
Aggiungere i pezzi di pollo e cuocere finché non sono più rosa.
Versare il latte di cocco rimanente e aggiungere le patate a cubetti e la cipolla affettata. Lasciare sobbollire il composto fino a quando il pollo sarà cotto e le patate saranno tenere.
Condire il curry con la salsa di pesce e lo zucchero di palma, regolando la salinità e la dolcezza secondo i propri gusti.
Se si preferisce un tocco di calore in più, aggiungere al curry un peperoncino rosso a fette e mescolare.
Una volta che tutto è cotto e ben amalgamato, togliere il curry dal fuoco.
Servire il Gang Garee Gai caldo, guarnito con foglie di coriandolo fresco.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 36 = Gung Ho-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_ho">
    Gung Ho
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_ho_description">
Il Gung Ho è un capolavoro culinario tailandese noto per i suoi sapori vibranti e la sua piccantezza. Questa zuppa di gamberi piccante vanta una deliziosa combinazione di gamberi succulenti, erbe aromatiche e un ricco brodo a base di latte di cocco e spezie thailandesi. Il risultato è una danza armoniosa di note dolci, acide, salate e piccanti che stuzzicano le papille gustative. Gung Ho è una zuppa confortante e rinvigorente che incarna l\'essenza della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_ho_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
300 g di gamberi di media grandezza, sgusciati e decorticati\n
400 ml di latte di cocco\n
2 tazze di brodo di pollo o vegetale\n
1 gambo di citronella, affettato\n
3 fette di galangal\n
2 foglie di lime kaffir\n
2-3 peperoncini rossi a fette\n
1 cipolla piccola, affettata\n
1 pomodoro, tagliato a spicchi\n
1 lime, tagliato a spicchi\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
Salsa di pesce, zucchero e sale a piacere\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_ho_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziare a preparare i gamberi. Salarli leggermente e metterli da parte.
In una pentola, unire il latte di cocco e il brodo di pollo o vegetale. Scaldare a fuoco medio.
Aggiungere la citronella, il galangal, le foglie di lime kaffir e i peperoncini rossi a fette. Lasciare in infusione i sapori per circa 5-10 minuti.
Aggiungere al brodo la cipolla e il pomodoro affettati. Cuocere a fuoco lento fino a quando le verdure sono tenere.
Far scivolare i gamberi conditi nella zuppa che sobbolle. Cuocere finché i gamberi non diventano rosa e opachi.
Condire la zuppa con salsa di pesce, zucchero e sale per ottenere un profilo di sapore ben bilanciato. Dovrebbe essere dolce, acida, salata e piccante.
Per servire, versare la zuppa Gung Ho calda nelle ciotole, assicurandosi che ogni porzione contenga gamberi, verdure ed erbe aromatiche.
Guarnite con foglie di coriandolo fresco e uno spicchio di lime per un tocco di sapore in più.
Immergetevi nel caloroso e piccante abbraccio di Gung Ho e assaporate l\'essenza della cucina tailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 7= Gang Ped Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_ped_yang">
    Gang Ped Yang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_ped_yang_description">
Il Gang Ped Yang è un sontuoso curry thailandese a base di succulenta anatra arrosto immersa in una ricca e aromatica salsa al curry rosso. Questo piatto è una miscela armoniosa di anatra tenera, latte di cocco cremoso e un medley di erbe e spezie thailandesi. Il risultato è un\'esplosione di sapori che bilancia il calore dei peperoncini rossi con la dolcezza del latte di cocco. Gang Ped Yang è un delizioso curry tailandese che offre un viaggio stuzzicante per le vostre papille gustative.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
300 g di anatra arrosto, tagliata a fette\n
400 ml di latte di cocco\n
2-3 cucchiai di pasta di curry rosso\n
2 foglie di lime kaffir strappate\n
1 peperoncino rosso, tagliato a fettine sottili (per guarnire)\n
1 melanzana piccola, tagliata a fette\n
4-5 foglie di basilico thailandese\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
Olio vegetale per friggere\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Iniziare a scaldare una piccola quantità di olio vegetale in un wok o in una padella profonda a fuoco medio-alto.
Aggiungere la pasta di curry rosso all\'olio caldo e soffriggere finché non diventa fragrante e l\'olio inizia a separarsi.
Versare metà del latte di cocco e continuare a soffriggere per qualche minuto finché il composto non si addensa e l\'olio non sale in superficie.
Aggiungere l\'anatra arrosto a fette nel wok e mescolare per ricoprirla con la pasta di curry.
Versare il latte di cocco rimanente, aggiungere le foglie di lime kaffir strappate e portare il composto a un leggero bollore.
Aggiungere le melanzane tagliate a fette e lasciarle cuocere finché non diventano tenere.
Condire il curry con la salsa di pesce e lo zucchero di palma per ottenere un profilo di sapore equilibrato. Regolate il condimento a vostro piacimento.
Poco prima di servire, aggiungere le foglie di basilico tailandese per dare un tocco di freschezza.
Trasferire il Gang Ped Yang in una ciotola da portata e guarnire con peperoncini rossi tagliati a fettine sottili.
Servite questo delizioso curry rosso su riso jasmine al vapore e assaporate la fusione di sapori.
        </item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 38 = Gang Phet Pet Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_phet_pet_yang">
   Gang Phet Pet Yang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_phet_pet_yang_description">
Gang Phet Pet Yang è un appetitoso curry tailandese a base di succulenta anatra arrosto immersa in un\'abbondante salsa al curry rosso. Questo piatto raggiunge un equilibrio armonioso tra la ricchezza dell\'anatra arrosto e i sapori decisi delle spezie thailandesi. La base cremosa di latte di cocco si combina con l\'aromatica pasta di curry rosso per creare un curry allettante e profumato. È una vera e propria delizia culinaria tailandese che unisce elementi salati e piccanti.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
200 g di fette di anatra arrosto\n
2 cucchiai di pasta di curry rosso\n
400 ml di latte di cocco\n
2 foglie di lime kaffir strappate\n
1 peperoncino rosso, tagliato in diagonale\n
1 melanzana piccola, tagliata a fette\n
1/2 tazza di ananas a pezzi\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero di palma\n
Foglie di basilico tailandese per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare una padella a fuoco medio e aggiungere la pasta di curry rosso. Soffriggere per un minuto o finché non è fragrante.
Versare metà del latte di cocco e far sobbollire per un paio di minuti, in modo che la pasta di curry si amalgami.
Aggiungere le fette di anatra arrosto e cuocere per altri 2-3 minuti.
Versare il latte di cocco rimanente e portare il tutto a un leggero bollore.
Aggiungere le foglie di lime kaffir, il peperoncino rosso a fette e le melanzane. Cuocere a fuoco lento per circa 5 minuti o finché le melanzane non diventano tenere.
Aggiungere i pezzi di ananas, la salsa di pesce e lo zucchero di palma. Cuocere per altri 2 minuti.
Assaggiare e regolare il condimento con altra salsa di pesce o zucchero di palma, se necessario.
Quando tutto è ben combinato e i sapori si sono amalgamati, togliere dal fuoco.
Guarnire con foglie di basilico thailandese e servire caldo con riso jasmine al vapore.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 39 = Gang Kiew Wan Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay">
   Gang Kiew Wan Talay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay_description">
Il Gang Kiew Wan Talay è un delizioso curry verde tailandese infuso con erbe aromatiche e spezie, arricchito da un mix di frutti di mare freschi. Questo piatto vibrante vanta un\'armoniosa miscela di sapori, dal cremoso latte di cocco al piccante peperoncino verde, il tutto bilanciato dalla dolcezza dei frutti di mare. È un vero capolavoro culinario tailandese, noto per il suo ricco colore verde e il suo gusto complesso e saporito. Gamberi, cozze e calamari perfettamente cotti assorbono il curry fragrante, rendendo ogni boccone un delizioso viaggio di consistenze e sapori. Servito con riso al gelsomino al vapore, è un classico tailandese irresistibile e confortante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb di frutti di mare misti (gamberi, cozze, calamari)\n
2 tazze di latte di cocco\n
3 cucchiai di pasta di curry verde\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
1 tazza di melanzane thailandesi, tagliate a metà\n
4-5 foglie di lime kaffir, strappate\n
1 peperoncino rosso a fette\n
1 cucchiaio di zucchero di palma\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 tazza di foglie di basilico fresco\n
1/2 tazza di germogli di bambù, affettati\n
1 peperone rosso a fette\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i frutti di mare: Pulire e spinare i gamberi. Pulire le cozze ed eliminare le barbe. Pulire i calamari e tagliarli ad anelli.
Scaldare l\'olio: in una padella grande o in un wok, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry verde e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Aggiungere il latte di cocco: versare 1 tazza di latte di cocco e mescolare bene. Lasciare sobbollire per qualche minuto finché l\'olio non inizia a separarsi.
Cuocere i frutti di mare: Aggiungere i frutti di mare misti alla padella e cuocere per 3-4 minuti, o finché i gamberi non diventano rosa e le cozze non si aprono.
Aggiungere le verdure: Mescolare le melanzane thailandesi, i germogli di bambù, le foglie di lime kaffir e il peperone rosso. Continuare a cuocere per altri 2-3 minuti.
Insaporire il curry: Aggiungere lo zucchero di palma e la salsa di pesce, regolando i sapori a proprio piacimento. Fare attenzione alla salsa di pesce, perché può essere piuttosto salata.
Completare con il basilico: Spegnere il fuoco e aggiungere le foglie di basilico fresco.
Servire: Versare il Gang Kiew Wan Talay in ciotole da portata e guarnire con peperoncino rosso a fette. Servire caldo con riso al gelsomino cotto al vapore.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 40 = Gang Som Pak Ruam-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som_pak_ruam">
    Gang Som Pak Ruam
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_pak_ruam_description">
Gang Som Pak Ruam è uno stuzzicante curry thailandese acido che esplode di sapori vibranti. Questo piatto combina la bontà del tamarindo e il sottile calore della pasta di peperoncino con una serie di verdure fresche. È un perfetto equilibrio tra aspro, piccante e salato, che lo rende un amato comfort food tailandese. Questo curry vegano mette in mostra la bellezza della natura, con ingredienti come fagioli lunghi croccanti, zucca tenera e funghi terrosi che nuotano in un brodo lussurioso. Preparatevi a essere trasportati nelle strade della Thailandia mentre assaporate ogni cucchiaio di questa delizia aromatica e salutare.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1/2 tazza di pasta di tamarindo\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
3 cucchiai di pasta di curry rosso\n
3 tazze di verdure miste (ad esempio, zucca, fagioli lunghi, funghi)\n
2 tazze di acqua\n
1 cucchiaio di zucchero di palma\n
1 cucchiaino di sale\n
2-3 foglie di lime kaffir\n
Foglie di basilico thailandese per guarnire\n
Facoltativo: tofu o tempeh per le proteine\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il tamarindo: In una piccola ciotola, mescolare la pasta di tamarindo con 1 tazza di acqua calda. Mescolate e mettete da parte a macerare per 10 minuti. Una volta ammorbidito, filtrare il composto per rimuovere eventuali semi o fibre, lasciando il succo di tamarindo.
Soffriggere la pasta di curry: Scaldare l\'olio vegetale in una pentola a fuoco medio. Aggiungere la pasta di curry rosso e soffriggere per un paio di minuti, finché non diventa fragrante.
Aggiungere le verdure: Aggiungete alla pentola le verdure miste che preferite. Tradizionalmente si usano zucca, fagioli lunghi e funghi. Se lo si desidera, in questa fase si può aggiungere anche tofu o tempeh. Soffriggere per qualche minuto.
Versare il succo di tamarindo: Versare il succo di tamarindo nella pentola, seguito da 2 tazze d\'acqua. Mescolare per unire tutti gli ingredienti.
Condire: Aggiungere lo zucchero di palma, il sale e le foglie di lime kaffir strappate. Regolare il livello di dolcezza e salinità in base ai propri gusti.
Cuocere a fuoco lento: Ridurre la fiamma al minimo e lasciare cuocere il curry per circa 15-20 minuti o finché le verdure non saranno tenere.
Servire: Una volta che il curry è cotto e i sapori si sono amalgamati, toglierlo dal fuoco. Servire caldo, guarnito con foglie di basilico thailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 42 = Pad Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai">
    Pad Thai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_description">
Il Pad Thai è un delizioso piatto tailandese a base di spaghetti di riso saltati in padella, tofu, gamberetti (facoltativi) e una salsa saporita. Offre una perfetta miscela di sapori dolci, acidi e salati, guarniti con germogli di fagioli, cipolle verdi, arachidi tritate e una spruzzata di lime. Gustate a casa vostra questo iconico piatto thailandese!
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

200 g di spaghetti di riso\n
200 g di gamberetti (o tofu)\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 uova\n
150 g di germogli di fagioli\n
3 cucchiai di pasta di tamarindo\n
2 cucchiai di salsa di pesce (o salsa di soia per i vegetariani)\n
1 cucchiaio di zucchero\n
1/2 tazza di arachidi tritate\n
1/4 di tazza di arachidi tritate\n
1 lime, tagliato a spicchi\n
Fiocchi di peperoncino rosso (facoltativo)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Mettere in ammollo gli spaghetti di riso in acqua tiepida per 20-30 minuti o finché non diventano malleabili. Quindi, scolarli e metterli da parte.
In un wok o in una padella grande, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e i gamberi (o il tofu) e soffriggere finché i gamberi non diventano rosa o il tofu non è leggermente rosolato.
Spingere gli ingredienti cotti (aglio, gamberi o tofu) su un lato del wok.
Rompere le uova nell\'altro lato del wok e strapazzarle. Cuocere fino a quando non si saranno rapprese.
A questo punto, aggiungere gli spaghetti di riso ammollati al wok con i gamberi (o il tofu) cotti e le uova strapazzate.
In una piccola ciotola, mescolare la pasta di tamarindo, la salsa di pesce (o la salsa di soia) e lo zucchero fino a quando non saranno ben combinati. Versare questa miscela di salsa sugli spaghetti.
Continuare a soffriggere il tutto finché gli spaghetti non assorbono la salsa e diventano teneri.
Aggiungere i germogli di fagioli e i cipollotti verdi tritati e cuocere per altri 1-2 minuti finché non saranno leggermente appassiti.
Servire il Pad Thai caldo.
Guarnite ogni porzione con arachidi tritate e uno spicchio di lime.
Se vi piace il piccante, potete aggiungere del peperoncino rosso a piacere.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 43 = Pad See Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_see_ew">
    Pad See Ew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_see_ew_description">
Il Pad See Ew è un amato piatto thailandese di noodle saltati in padella, noto per i suoi sapori sapidi, leggermente dolci e affumicati. Questa confortante meraviglia da preparare in una sola padella combina spaghetti di riso larghi, proteine tenere a scelta (solitamente pollo, manzo o tofu) e broccoli cinesi croccanti, il tutto immerso in una ricca salsa a base di salsa di soia e salsa di ostriche. I noodles assorbono l\'essenza della salsa, creando una deliziosa armonia umami. Con un pizzico di aglio e un rapido soffritto, il Pad See Ew è un classico tailandese veloce e soddisfacente che diventerà sicuramente uno dei piatti preferiti a casa vostra.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_see_ew_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (circa 230 g) di spaghetti di riso larghi\n
1 tazza di proteine (pollo, manzo o tofu a fette)\n
2 tazze di broccoli cinesi (o broccoli rabe), tagliati in pezzi grandi come bocconcini\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/4 di tazza di brodo di pollo o vegetale\n
1 uovo (facoltativo)\n
Fiocchi di pepe rosso schiacciati (facoltativo, per il calore)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_see_ew_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti: Cuocere le tagliatelle di riso larghe secondo le istruzioni della confezione fino a quando sono appena tenere ma non troppo morbide. Scolare, sciacquare con acqua fredda e mettere da parte.
Preparare la salsa: In una piccola ciotola, mescolare la salsa di soia, la salsa di ostriche e lo zucchero. Questa sarà la salsa per il piatto.
Cuocere le proteine: scaldare 1 cucchiaio di olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco alto. Aggiungere l\'aglio tritato e la proteina (pollo, manzo o tofu) e cuocere finché la proteina non è più rosa. Se si usa il tofu, assicurarsi che sia leggermente rosolato su tutti i lati. Togliere le proteine dalla padella e metterle da parte.
Cuocere i broccoli: nella stessa padella, aggiungere un altro cucchiaio di olio se necessario. Aggiungere i broccoli cinesi tagliati a pezzetti e farli saltare per 2-3 minuti finché non iniziano ad appassire e a diventare verde brillante.
Mescolare i noodles: Riportare gli spaghetti cotti nella padella e versarvi sopra la salsa. Mescolare il tutto, assicurandosi che i noodles e i broccoli siano uniformemente ricoperti dalla salsa.
Aggiungere le proteine: Riportare le proteine cotte nella padella e mescolarle con gli spaghetti e i broccoli. Se lo si usa, rompere un uovo nella padella e soffriggere finché l\'uovo non è cotto e distribuito in tutto il piatto.
Ultimi ritocchi: Se lo si desidera, aggiungere una spruzzata di brodo di pollo o vegetale per mantenere umidi gli spaghetti e creare un po\' di salsa. Se volete, aggiungete fiocchi di pepe rosso schiacciati per dare un po\' di calore.
Servire: Trasferite il Pad See Ew nei piatti da portata e gustatelo subito. Spesso viene servito con condimenti aggiuntivi come salsa di pesce, zucchero e arachidi tritate, in modo che i commensali possano regolare i sapori a loro piacimento. Il Pad See Ew è un piatto thailandese confortante e soddisfacente, perfetto per qualsiasi pasto.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 44 = Pad Kee Mao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_kee_mao">
    Pad Kee Mao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_kee_mao_description">
Il Pad Kee Mao, noto anche come Drunken Noodles, è un piatto tailandese di noodle saltati in padella, saporito e piccante. Gli spaghetti di riso larghi vengono saltati in padella con una salsa piccante, proteine tenere (solitamente pollo, maiale o gamberetti) e un assortimento di verdure colorate. Il piatto deriva il suo nome dall\'idea che sia un perfetto spuntino notturno dopo una serata fuori, offrendo una miscela coinvolgente di calore e note salate. Le foglie di basilico thailandese aggiungono un tocco aromatico a questa avventura culinaria. Se amate i sapori audaci e piccanti della cucina tailandese, il Pad Kee Mao diventerà sicuramente uno dei vostri piatti preferiti.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (circa 230 g) di spaghetti di riso larghi\n
1 tazza di proteine (pollo, maiale o gamberetti a fette)\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 peperoncini a becco d\'uccello, finemente tritati (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
1 tazza di verdure miste (peperoni, foglie di basilico thailandese e mais)\n
2 cucchiai di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti: Cuocere gli spaghetti di riso larghi secondo le istruzioni della confezione fino a quando sono appena teneri. Scolare, sciacquare con acqua fredda e mettere da parte.
Preparare la salsa: In una piccola ciotola, mescolare insieme la salsa di ostriche, la salsa di soia, lo zucchero e la salsa di pesce. Questa sarà la salsa per il piatto.
Cuocere le proteine: scaldare 1 cucchiaio di olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco alto. Aggiungere l\'aglio tritato e i peperoncini tritati. Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere le proteine: Aggiungere una proteina a scelta (pollo, maiale o gamberetti) e soffriggere fino a cottura completa. Se si usano i gamberetti, cuocerli finché non diventano rosa e opachi. Togliere le proteine dalla padella e metterle da parte.
Verdure saltate in padella: Nella stessa padella, aggiungere un altro cucchiaio di olio se necessario. Aggiungere le verdure miste (peperoni, foglie di basilico thailandese e mais baby) e soffriggere per 2-3 minuti finché non iniziano ad ammorbidirsi.
Unire gli spaghetti e la salsa: Riportare gli spaghetti cotti nella padella e versarvi sopra la salsa. Mescolare il tutto, assicurandosi che gli spaghetti e le verdure siano uniformemente ricoperti dalla salsa.
Aggiungere di nuovo le proteine: Riportare le proteine cotte nella padella e mescolarle con gli spaghetti e le verdure.
Ultimi ritocchi: Spremere il succo di lime sul piatto per dare un tocco di sapore. Assaggiare e regolare i sapori se necessario, aggiungendo più salsa di pesce per la salinità o più peperoncino per il calore.
Servire: Trasferire il Pad Kee Mao nei piatti da portata e guarnire con altre foglie di basilico thailandese e spicchi di lime. Questo classico tailandese piccante e saporito si gusta al meglio caldo e soddisferà sicuramente la vostra voglia di sapori forti.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 45 = Pad Krapow Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_krapow_moo">
    Pad Krapow Moo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_krapow_moo_description">
Il Pad Krapow Moo, o maiale al basilico thailandese, è un amato piatto di street food thailandese, venerato per i suoi sapori decisi e piccanti. Si tratta di un veloce e soddisfacente soffritto con carne di maiale macinata e profumata con foglie di basilico thailandese, peperoncino e aglio. Servito su riso al gelsomino cotto al vapore con un uovo fritto sopra, questo piatto offre una stuzzicante combinazione di note salate, dolci e piccanti. È un perfetto esempio di comfort food thailandese, con il suo aroma irresistibile e il suo gusto appetitoso. Preparatevi a stuzzicare le vostre papille gustative con questo classico piatto thailandese che potete facilmente preparare a casa.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 cucchiaio di olio vegetale\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini thailandesi a occhio di uccello, finemente tritati (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
230 g circa di carne di maiale macinata\n
2 cucchiai di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1 tazza di foglie di basilico tailandese (basilico santo o basilico dolce)\n
Riso jasmine al vapore per servire\n
Uova fritte (1 per porzione)\n
Facoltativo: Cetrioli a fette e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio: scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una grande padella a fuoco alto.
Soffriggere aglio e peperoncino: Aggiungere all\'olio caldo l\'aglio tritato e il peperoncino thailandese tagliato a pezzetti. Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere il maiale macinato: Aggiungere il maiale macinato alla padella e spezzettarlo con una spatola. Soffriggere fino a quando la carne di maiale non sarà più rosa e cotta, riducendola in piccole briciole.
Preparare la salsa: In una piccola ciotola, mescolare la salsa di ostriche, la salsa di soia e lo zucchero.
Aggiungere la salsa: Versare la miscela di salsa sulla carne di maiale cotta. Soffriggere per un altro minuto o finché la carne di maiale non sarà uniformemente ricoperta dalla salsa.
Aggiungere le foglie di basilico: Togliere la padella dal fuoco e aggiungere le foglie di basilico thailandese alla carne di maiale. Mescolarle finché non si appassiscono leggermente per il calore residuo.
Servire: Servite il Pad Krapow Moo su riso jasmine al vapore e completate ogni porzione con un uovo fritto. Il tuorlo d\'uovo aggiunge un elemento cremoso al piatto. A scelta, guarnire con cetrioli a fette e spicchi di lime per una maggiore freschezza.
Buon appetito: Immergetevi in questa delizia piccante e saporita, mescolando il tuorlo che cola con la carne di maiale saporita e il basilico aromatico. Regolare il livello di piccantezza aggiungendo altro peperoncino a piacere.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 = Pad Priew Wan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_priew_wan">
        Pad Priew Wan

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_priew_wan_description">
Il Pad Priew Wan, conosciuto anche come Thai Sweet and Sour Stir-Fry, è un delizioso piatto thailandese che bilancia i sapori dolci e piccanti in perfetta armonia. Questo vivace soffritto combina succulenti pezzi di carne (spesso pollo o gamberi) con una serie di verdure colorate, il tutto immerso in una deliziosa salsa agrodolce. La salsa, ottenuta da una miscela di pasta di tamarindo, zucchero e aceto, crea un profilo stuzzicante che si completa perfettamente con la croccantezza delle verdure fresche. Un piatto facile e veloce da preparare, il Pad Priew Wan è la scelta preferita di chi desidera assaporare la cucina tailandese a casa propria.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (circa 230g) di pollo o gamberetti, tagliati a bocconcini\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
1/2 peperone rosso, tagliato a fette\n
1/2 peperone verde, a fette\n
1 cipolla piccola, affettata\n
1/2 cetriolo a fette\n
1 pomodoro piccolo, tagliato a spicchi\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 cucchiai di pasta di tamarindo\n
2 cucchiai di zucchero\n
2 cucchiai di aceto bianco\n
2 cucchiai di ketchup\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1/4 di tazza di acqua\n
Facoltativo: pezzetti di ananas per una maggiore dolcezza\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la salsa: In una piccola ciotola, mescolare la pasta di tamarindo, lo zucchero, l\'aceto bianco, il ketchup, la salsa di pesce e l\'acqua. Regolare il bilanciamento dei sapori agrodolci a proprio piacimento. Mettere da parte.
Saltare le proteine: scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una grande padella a fuoco alto. Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante. Aggiungere il pollo o i gamberetti e soffriggere fino a cottura completa. Togliere dalla padella e mettere da parte.
Verdure saltate in padella: Nella stessa padella, aggiungere i peperoni, la cipolla, il cetriolo e il pomodoro tagliati a fette. Soffriggere per circa 3-4 minuti fino a quando le verdure sono leggermente tenere ma ancora croccanti.
Unire la salsa: Versare la miscela di salsa agrodolce nella padella con le verdure. Mescolare bene per ricoprire le verdure in modo uniforme.
Riportare le proteine: Riportare il pollo o i gamberi cotti nella padella e mescolare per unire il tutto.
Ananas opzionale: Se desiderate una maggiore dolcezza, aggiungete dei pezzi di ananas al soffritto e mescolate.
Riscaldare il tutto: Lasciare riscaldare il tutto per altri 2-3 minuti, in modo che la salsa si addensi leggermente e ricopra tutti gli ingredienti.
Servire: Trasferire il Pad Priew Wan nei piatti da portata e gustarlo caldo. Di solito viene servito con riso jasmine al vapore per assorbire la salsa saporita. Questo thai sweet and sour stir-fry è una sensazione di gusto che unisce sapori contrastanti in un medley appetitoso.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 47 = Pla Pad Krapow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_pad_krapow">
    Pla Pad Krapow
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_pad_krapow_description">
Il Pla Pad Krapow, o pesce saltato al basilico tailandese, è un delizioso piatto di pesce tailandese che combina armoniosamente il pesce bianco a scaglie con l\'aromatico basilico tailandese e il peperoncino piccante. Il piatto è ricco di sapori salati, dolci e piccanti che lo rendono uno dei piatti preferiti dagli appassionati di cucina tailandese. I teneri filetti di pesce vengono saltati in padella in una salsa profumata, con aglio, peperoncino thailandese e foglie di basilico. Pla Pad Krapow è un\'avventura culinaria veloce da preparare, che offre un pasto tailandese soddisfacente e saporito, perfetto per gli amanti dei frutti di mare.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 filetti di pesce bianco (come la tilapia o il dentice), circa 6-8 once ciascuno\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini thailandesi a occhio di uccello, finemente tritati (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1 tazza di foglie di basilico santo tailandese (o foglie di basilico dolce)\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e i peperoncini tritati. Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere i pezzi di pesce al wok e soffriggere per 2-3 minuti finché non diventano opachi.
Aggiungere i peperoni tagliati a fette e continuare a cuocere per altri 2 minuti finché i peperoni non iniziano ad ammorbidirsi.
Condire il piatto con la salsa di ostriche, la salsa di pesce, la salsa di soia, lo zucchero e un pizzico abbondante di pepe nero macinato al momento. Mescolare bene per amalgamare il tutto.
Aggiungere le foglie di basilico thailandese fresco al wok e far saltare il tutto. Cuocere per altri 1-2 minuti finché le foglie di basilico non appassiscono e rilasciano il loro sapore aromatico.
Assaggiare e regolare il condimento, se necessario. Potete aggiungere altra salsa di pesce o zucchero a seconda dei vostri gusti.
Servire il Pla Pad Krapow caldo su riso jasmine al vapore, guarnito con spicchi di lime. Godetevi il vostro saporito pesce saltato al basilico tailandese!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 48 = Goong Pad Nam Prik Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao">
    Goong Pad Nam Prik Pao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao_description">
Il Goong Pad Nam Prik Pao è un piatto tailandese saporito e piccante che prevede succulenti gamberi saltati in padella con l\'aromatica pasta di peperoncino tailandese (Nam Prik Pao), che aggiunge un sapore affumicato e leggermente dolce. Questo piatto è una stuzzicante combinazione di sapori piccanti, salati e ricchi di umami, che lo rendono uno dei piatti preferiti dagli amanti delle spezie.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
400g large shrimp, peeled and deveined \n
            2 tablespoons vegetable oil \n
            2-3 cloves garlic, minced \n
            1-2 tablespoons Thai chili paste (Nam Prik Pao)\n
            1 red bell pepper, sliced into thin strips \n
            1 yellow bell pepper, sliced into thin strips\n
            1 onion, sliced 1 teaspoon fish sauce \n
            1 teaspoon soy sauce \n
            1/2 teaspoon sugar Freshly ground black pepper\n
            Fresh cilantro leaves, for garnish Lime wedges, for serving\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gamberi al wok e soffriggere per 2-3 minuti finché non diventano rosa e iniziano ad arricciarsi. Togliere i gamberi dal wok e metterli da parte.
Nello stesso wok, aggiungere la pasta di peperoncino tailandese (Nam Prik Pao) e soffriggere per circa 1 minuto finché non diventa fragrante.
Aggiungere al wok i peperoni e la cipolla tagliati a fette. Soffriggere per 2-3 minuti finché le verdure non iniziano ad ammorbidirsi.
Riportare i gamberi cotti nel wok e farli saltare insieme.
Condire il piatto con salsa di pesce, salsa di soia, zucchero e pepe nero macinato al momento. Mescolare bene per amalgamare il tutto.
Assaggiare e regolare il condimento se necessario. È possibile aggiungere altra pasta di peperoncino per aumentare il calore.
Servire il Goong Pad Nam Prik Pao caldo, guarnito con coriandolo fresco.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 49 = Gai Pad Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_pad_khing">
    Gai Pad Khing
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_pad_khing_description">
Il Gai Pad Khing è un piatto thailandese fragrante e saporito che prevede pollo tenero, zenzero fresco e una miscela aromatica di spezie thailandesi. Questo piatto offre un delizioso equilibrio di sapori salati e leggermente dolci, con una nota di calore data dai peperoncini rossi. Servito con riso al gelsomino cotto al vapore, è un piatto soddisfacente e confortante che mostra l\'essenza della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) petti o cosce di pollo disossati e senza pelle, tagliati a fettine sottili\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
3 spicchi d\'aglio, tritati\n
Pezzo di zenzero fresco di 2 pollici, tagliato a julienne\n
1 peperone rosso, tagliato a fettine sottili\n
1 cipolla gialla, tagliata a fettine sottili\n
2-3 peperoncini rossi freschi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1/4 di tazza di cipollotti affettati (cipolle verdi)\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli ingredienti:
Tagliare il pollo a strisce sottili.
Tagliare a julienne lo zenzero fresco.
Affettare il peperone rosso, la cipolla gialla e il peperoncino rosso.
Tritare l\'aglio e i cipollotti.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di soia, la salsa di ostriche, la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene e mettere da parte.
Soffriggere:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e lo zenzero tagliato a julienne. Soffriggere per circa 1-2 minuti fino a quando non saranno fragranti.
Cuocere il pollo:
Aggiungere il pollo tagliato a fette al wok o alla padella. Soffriggere per 3-4 minuti finché il pollo non diventa bianco e non è cotto.
Aggiungere le verdure e i peperoncini:
Aggiungere alla padella il peperone rosso, la cipolla gialla e i peperoncini rossi tagliati a fette. Soffriggere per altri 2-3 minuti fino a quando le verdure saranno leggermente tenere ma ancora croccanti.
Salsa e cipollotti:
Versare la salsa preparata sul soffritto. Mescolare bene per ricoprire gli ingredienti in modo uniforme. Cuocere per altri 2 minuti.
Servire:
Trasferire il Gai Pad Khing su un piatto da portata.
Guarnire con cipollotti affettati e foglie di coriandolo fresco.
Gustare:
Servire caldo con riso jasmine al vapore. Godetevi il vostro Gai Pad Khing fatto in casa, un delizioso piatto tailandese ricco di sapori di zenzero.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 50 = Neua Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="neua_pad_prik">
    Neua Pad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="neua_pad_prik_description">
Il Neua Pad Prik è un piatto thailandese piccante e saporito che presenta tenere fettine di manzo, verdure vivaci e una salsa piccante. Questo piatto saporito è noto per la sua audace combinazione di sapori, con il calore del peperoncino rosso che completa il manzo ricco di umami. Servito su riso al gelsomino al vapore, è un classico tailandese soddisfacente e piccante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 lb (450g) di manzo tagliato a fette sottili (controfiletto o flank steak)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
1 peperone rosso, tagliato a fette sottili\n
1 peperone verde, tagliato a fette sottili\n
2-3 peperoncini rossi freschi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1/4 di tazza di cipolle affettate\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di basilico fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli ingredienti:
Tagliare la carne di manzo a strisce sottili.
Tritare l\'aglio e affettare i peperoni rossi e verdi.
Affettare sottilmente i peperoncini rossi freschi e le cipolle.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di soia, la salsa di ostriche, la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene e mettere da parte.
Soffriggere:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere il manzo:
Aggiungere il manzo tagliato a fette al wok o alla padella. Soffriggere per 2-3 minuti fino a quando il manzo è rosolato e cotto al grado di cottura desiderato. Togliere il manzo dalla padella e metterlo da parte.
Cuocere le verdure:
Nella stessa padella, aggiungere i peperoni rossi e verdi a fette, i peperoncini rossi freschi e le cipolle. Soffriggere per 2-3 minuti fino a quando le verdure sono leggermente tenere ma ancora croccanti.
Salsa e manzo:
Riportare il manzo cotto nella padella con le verdure.
Versare la salsa preparata sul manzo e sulle verdure. Mescolare bene per ricoprire tutto in modo uniforme. Cuocere per altri 2 minuti.
Servire:
Trasferire il Neua Pad Prik su un piatto da portata.
Guarnire con foglie di basilico fresco per una finitura aromatica.
Gustare:
Servire caldo su riso jasmine al vapore. Assaporate i sapori piccanti e saporiti di questa delizia tailandese, il Neua Pad Prik.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 51 = Pla Muk Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_muk_pad_prik">
    Pla Muk Pad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_muk_pad_prik_description">
Il Pla Muk Pad Prik è un piatto di pesce tailandese saporito e vivace che mette in risalto la consistenza tenera dei calamari e i sapori decisi del peperoncino tailandese. I succulenti calamari vengono saltati in padella con una serie di ingredienti aromatici e una salsa piccante a base di peperoncino, creando un\'esperienza culinaria appetitosa e infuocata. Servito con riso al gelsomino al vapore, è una deliziosa e soddisfacente prelibatezza di mare.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di calamari freschi, puliti e tagliati ad anelli\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini rossi freschi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1 peperone rosso, tagliato a fettine sottili\n
1 peperone verde, tagliato a fettine sottili\n
1/4 di tazza di cipolle affettate\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di ostriche\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i calamari:
Pulire i calamari eliminando la testa, il becco e le parti interne.
Tagliare i calamari ad anelli e metterli da parte.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di soia, la salsa di ostriche, la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene e mettere da parte.
Soffriggere:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere i calamari:
Aggiungere i calamari tagliati a fette al wok o alla padella. Soffriggere per 2-3 minuti finché i calamari non diventano opachi e sono cotti. Rimuovere i calamari cotti e metterli da parte.
Cuocere le verdure:
Nella stessa padella, aggiungere i peperoni rossi e verdi tagliati a fette, il peperoncino rosso fresco e il peperone rosso.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 53 = Khao Pad-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad">
    Khao Pad
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_description">
Il Khao Pad, o riso fritto tailandese, è un amato piatto di street food tailandese che combina il fragrante riso al gelsomino con un\'armoniosa miscela di sapori. Questo piatto veloce e versatile è composto da un insieme di ingredienti come gamberi, pollo o verdure, saltati in padella con spezie aromatiche e serviti con un pizzico di lime e coriandolo. Con il suo equilibrio di note salate, dolci e salate, il Khao Pad è un piatto unico delizioso e soddisfacente, perfetto per ogni occasione.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di riso jasmine cotto (preferibilmente freddo e di un giorno)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 tazza di pollo, gamberetti o tofu tagliati a dadini (facoltativo)\n
1/4 di tazza di carote a dadini\n
1/4 di tazza di peperoni (rossi o verdi) tagliati a dadini\n
1/4 di tazza di piselli surgelati\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaino di salsa di pesce (facoltativo)\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
2 uova sbattute\n
Foglie di coriandolo fresco e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli ingredienti:
Cuocere il riso jasmine in anticipo e lasciarlo raffreddare. Il riso freddo è più adatto per il riso fritto.
Tritare l\'aglio e tagliare a cubetti il pollo, i gamberetti o il tofu (se si usa).
Tagliare a dadini le carote e i peperoni.
Sbattere le uova in una ciotola.
Soffriggere gli aromi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Aggiungere le proteine e le verdure:
Se si usa, aggiungere al wok il pollo, i gamberi o il tofu tagliati a cubetti. Cuocere finché non sono cotti e leggermente rosolati.
Aggiungere carote, peperoni e piselli surgelati tagliati a dadini. Soffriggere per altri 2-3 minuti fino a quando le verdure sono tenere.
Aggiungere il riso e i condimenti:
Aggiungere il riso jasmine freddo e cotto al wok. Rompere eventuali grumi e soffriggere per qualche minuto per riscaldare il riso in modo uniforme.
Versare sul riso la salsa di soia e la salsa di pesce (se utilizzata). Cospargere con lo zucchero. Soffriggere per amalgamare bene tutti gli ingredienti.
Strapazzare le uova:
Spingere il composto di riso su un lato del wok, creando uno spazio vuoto.
Versare le uova sbattute nello spazio vuoto. Mescolare le uova finché non sono cotte ma ancora leggermente sode.
Unire e finire:
Unire le uova strapazzate al riso e soffriggere per altri 2 minuti per unire tutti gli ingredienti e i sapori.
Guarnire e servire:
Trasferire il Khao Pad nei piatti da portata.
Guarnire con foglie di coriandolo fresco e servire con spicchi di lime a parte.
Buon appetito:
Servite caldo e godetevi il vostro riso fritto tailandese fatto in casa!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 54 = Khao Pad Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_gai">
   Khao Pad Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_gai_description">
Il Khao Pad Gai è un delizioso piatto thailandese che fonde il tenero pollo con il fragrante riso al gelsomino e una serie di condimenti saporiti. Questo piatto veloce e saporito è un caposaldo culinario dello street food thailandese e offre una perfetta armonia di consistenze e sapori. È una combinazione soddisfacente di pollo tagliato a dadini, erbe aromatiche e un tocco di calore del peperoncino tailandese, che lo rende una deliziosa meraviglia da preparare in una sola padella, confortante e ricca di sapori tailandesi.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di riso jasmine cotto (preferibilmente freddo e di un giorno)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 lb (225g) di petto o coscia di pollo disossato e senza pelle, tagliato a cubetti\n
1/2 tazza di verdure miste (ad es. carote, piselli, peperoni)\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
2 uova sbattute\n
Foglie di coriandolo fresco e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli ingredienti:
Cuocere il riso jasmine in anticipo e lasciarlo raffreddare. Il riso freddo è più adatto per il riso fritto.
Tritare l\'aglio e tagliare il pollo a piccoli pezzi.
Tagliare a cubetti le verdure miste.
Soffriggere gli aromi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere il pollo e le verdure:
Aggiungere il pollo tagliato a cubetti nel wok. Soffriggere finché non è cotto e leggermente rosolato.
Aggiungere le verdure miste e continuare a soffriggere per altri 2-3 minuti, finché le verdure non saranno tenere.
Aggiungere il riso e i condimenti:
Aggiungere il riso jasmine freddo e cotto al wok. Rompere eventuali grumi e soffriggere per qualche minuto per riscaldare uniformemente il riso.
Versare sul riso la salsa di soia, la salsa di pesce e lo zucchero. Soffriggere per amalgamare bene tutti gli ingredienti.
Strapazzare le uova:
Spingere il composto di riso su un lato del wok, creando uno spazio vuoto.
Versare le uova sbattute nello spazio vuoto. Mescolare le uova finché non sono cotte ma ancora leggermente sode.
Unire e finire:
Unire le uova strapazzate al riso e soffriggere per altri 2 minuti per unire tutti gli ingredienti e i sapori.
Guarnire e servire:
Trasferire il Khao Pad Gai nei piatti da portata.
Guarnire con foglie di coriandolo fresco e servire con spicchi di lime a parte.
Gustare:
Servite caldo e assaporate i deliziosi sapori del vostro riso fritto di pollo tailandese fatto in casa, il Khao Pad Gai!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 55 = Khao Pad Kung-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_kung">
        Khao Pad Kung

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="mhao_pad_kung_description">
Il Khao Pad Kung è un delizioso piatto thailandese che combina succulenti gamberi con l\'aromatico riso al gelsomino, creando una sinfonia di sapori. Questo piatto veloce e saporito è uno dei preferiti dello street food thailandese. È caratterizzato da gamberi grossi, erbe profumate e una serie di condimenti. Il risultato è un piatto unico appetitoso, soddisfacente e ricco di magia culinaria tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di riso jasmine cotto (preferibilmente freddo e di un giorno)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 lb (225g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
1/2 tazza di verdure miste (ad es. carote, piselli, peperoni)\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
2 uova sbattute\n
Foglie di coriandolo fresco e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli ingredienti:
Cuocere il riso jasmine in anticipo e lasciarlo raffreddare. Il riso freddo è l\'ideale per il riso fritto.
Tritare l\'aglio, sgusciare e pelare i gamberi e tagliare a dadini le verdure miste che si utilizzano.
Saltare in padella gli aromi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere gamberi e verdure:
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati al wok. Soffriggere finché non diventano rosa e opachi, quindi rimuoverli e metterli da parte.
Aggiungere le verdure miste al wok. Soffriggere per 2-3 minuti finché non diventano tenere.
Aggiungere il riso e i condimenti:
Aggiungere il riso jasmine freddo e cotto al wok. Rompere eventuali grumi e soffriggere per qualche minuto per riscaldare il riso.
Versare sul riso la salsa di soia, la salsa di pesce e lo zucchero. Soffriggere per unire uniformemente tutti gli ingredienti.
Strapazzare le uova:
Spingere il composto di riso su un lato del wok, creando uno spazio vuoto.
Versare le uova sbattute nello spazio vuoto. Mescolare le uova finché non sono cotte ma ancora leggermente sode.
Unire e finire:
Unire le uova strapazzate al riso e soffriggere per altri 2 minuti per amalgamare tutti gli ingredienti e i sapori.
Guarnire e servire:
Trasferire il Khao Pad Kung nei piatti da portata.
Guarnire con foglie di coriandolo fresco e servire con spicchi di lime a parte.
Gustare:
Servite caldo e assaporate i sapori squisiti del vostro riso fritto tailandese ai gamberi fatto in casa, il Khao Pad Kung!
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 56 = Khao Pad Sapparot-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_sapparot">
        Khao Pad Sapparot
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_sapparot_description">
Il Khao Pad Sapparot è uno stuzzicante piatto thailandese che combina la dolcezza dell\'ananas maturo con il fragrante riso al gelsomino e una serie di ingredienti saporiti. Questo saporito riso fritto vanta un perfetto equilibrio di consistenze e sapori, con succulenti gamberi o pollo, anacardi e spezie aromatiche. Servito in un guscio di ananas per una presentazione di grande effetto visivo, è un piatto tailandese delizioso ed esotico che eleva la vostra esperienza culinaria.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di riso jasmine cotto (preferibilmente freddo e di un giorno)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 lb (225g) di gamberetti o pollo a cubetti\n
1/2 tazza di ananas maturo tagliato a dadini\n
1/4 di tazza di peperoni (rossi e verdi) tagliati a dadini\n
1/4 di tazza di cipolle tagliate a dadini\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaino di salsa di pesce\n
1/2 cucchiaino di zucchero\n
2 uova, sbattute\n
1/4 di tazza di anacardi tostati\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
1 ananas intero, tagliato a metà e privato della polpa (da servire dentro)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare l\'ananas:
Tagliare un ananas intero a metà nel senso della lunghezza e prelevare la polpa, lasciando intatto il guscio dell\'ananas. Tagliare la polpa dell\'ananas a dadini e metterla da parte.
Preparare gli ingredienti:
Cuocere il riso jasmine in anticipo e lasciarlo raffreddare. Il riso freddo è più adatto per il riso fritto.
Tritare l\'aglio e tagliare a dadini i gamberi o il pollo, l\'ananas maturo, i peperoni e le cipolle.
Soffriggere gli aromi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere le proteine e l\'ananas:
Aggiungere al wok i gamberi o il pollo tagliati a dadini. Soffriggere fino a cottura completa e leggera doratura.
Aggiungere l\'ananas maturo tagliato a cubetti, i peperoni e le cipolle. Soffriggere per altri 2-3 minuti fino a quando le verdure sono tenere.
Aggiungere il riso e i condimenti:
Aggiungere il riso jasmine freddo e cotto al wok. Rompere eventuali grumi e soffriggere per qualche minuto per riscaldare uniformemente il riso.
Versare sul riso la salsa di soia, la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare per amalgamare bene tutti gli ingredienti.
Strapazzare le uova:
Spingere il composto di riso su un lato del wok, creando uno spazio vuoto.
Versare le uova sbattute nello spazio vuoto. Mescolare le uova finché non sono cotte ma ancora leggermente sode.
Unire e finire:
Unire le uova strapazzate al riso e soffriggere per altri 2 minuti per amalgamare tutti gli ingredienti e i sapori.
Servire nei gusci di ananas:
Riempire con cura i gusci di ananas scavati con il Khao Pad Sapparot.
Guarnire con anacardi tostati e foglie di coriandolo fresco.
Gustare:
Servite immediatamente e godetevi i sapori squisiti e la splendida presentazione del riso fritto tailandese all\'ananas, Khao Pad Sapparot!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 57 = Khao Soi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_soi">
    Khao Soi
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_soi_description">
Il Khao Soi è un amato piatto del Nord della Thailandia che stuzzica le papille gustative con il suo ricco e cremoso brodo di cocco e curry, i teneri noodles e le proteine a scelta. Questa saporita zuppa vanta un\'armoniosa miscela di sapori piccanti, dolci e salati. Condita con spaghetti fritti croccanti, erbe fresche e una spruzzata di lime, la Khao Soi è una deliziosa esplosione di gusto e consistenza, che la rende un piatto imperdibile per gli amanti della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_soi_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di pasta all\'uovo o di riso\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
2 cucchiai di pasta di curry rosso\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1 tazza di brodo di pollo o di manzo\n
1 libbra (450 g) di cosce di pollo o di manzo disossate, tagliate a fettine sottili\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1 tazza di germogli di fagioli\n
spicchi di lime, coriandolo fresco e spaghetti fritti croccanti per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_soi_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti:
Cuocere gli spaghetti all\'uovo o di riso secondo le istruzioni della confezione. Scolare e mettere da parte.
Preparare la pasta al curry:
In una pentola grande, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere la pasta di curry rosso e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Aggiungere il latte di cocco e il brodo:
Versare la lattina di latte di cocco e il brodo di pollo o di manzo. Mescolare per unire il tutto.
Portare il composto a un leggero bollore.
Cuocere le proteine:
Aggiungere alla pentola le cosce di pollo o di manzo tagliate a fettine sottili.
Lasciare cuocere a fuoco lento per circa 10-15 minuti, o finché la carne non sarà completamente cotta e tenera.
Condire il brodo:
Mescolare la salsa di soia, la salsa di pesce e lo zucchero. Regolare il condimento in base ai propri gusti.
Servire:
Per servire, mettere una porzione di noodles cotti in ogni ciotola.
Versare il ricco brodo di cocco e curry sui noodles.
Guarnire:
Ricoprire ogni ciotola con germogli di fagioli, una spruzzata di succo di lime fresco e foglie di coriandolo fresco.
Completare con una manciata di spaghetti fritti croccanti per dare consistenza al piatto.
Gustare:
Servite caldo e assaporate i sapori complessi e confortanti del Khao Soi, un\'amata specialità del Nord della Thailandia
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 58 = Kuay Tiew Nam Tok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok">
        Kuay Tiew Nam Tok

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok_description">
Il Kuay Tiew Nam Tok è una saporita e aromatica zuppa di noodle thailandese che presenta tenere fette di maiale, un brodo saporito e un assortimento di erbe e spezie. Questo piatto offre uno stuzzicante equilibrio di sapori salati, piccanti e aciduli, che lo rendono un amato comfort food in Thailandia. Servito con erbe fresche, arachidi tritate e un pizzico di lime, il Kuay Tiew Nam Tok è un\'esperienza culinaria sostanziosa e soddisfacente che cattura l\'essenza della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di spaghetti di riso\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
1/2 lb (225g) di filetto di maiale o lombo di maiale, tagliato a fette sottili\n
3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini rossi freschi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
4 tazze di brodo di maiale o di manzo\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di basilico thailandese fresco, coriandolo, germogli di fagioli, arachidi tritate e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti:
Cuocere gli spaghetti di riso secondo le istruzioni della confezione. Scolare e mettere da parte.
Soffriggere il maiale:
In una pentola grande, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e il maiale tagliato a fette. Soffriggere finché la carne di maiale non è cotta e leggermente rosolata.
Aggiungere le spezie e il brodo:
Aggiungere i peperoncini rossi freschi e soffriggere per altri 1-2 minuti.
Versare il brodo di maiale o di manzo, la salsa di pesce, la salsa di soia e lo zucchero. Mescolare per amalgamare il tutto.
Cuocere a fuoco lento:
Lasciare sobbollire la zuppa per circa 10-15 minuti per permettere ai sapori di fondersi.
Servire:
Per servire, mettere una porzione di spaghetti di riso cotti in ogni ciotola.
Versare la zuppa:
Versare la zuppa calda con la carne di maiale sui tagliolini.
Guarnire:
Ricoprire ogni ciotola con foglie di basilico thailandese fresco, coriandolo, germogli di fagioli e arachidi tritate.
Completare con una spruzzata di succo di lime fresco.
Gustare:
Servite caldo e assaporate i sapori deliziosi e aromatici della Kuay Tiew Nam Tok, una classica zuppa di spaghetti di maiale tailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 59 = Pad Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_woon_sen">
        Pad Woon Sen

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_woon_sen_description">
Il Pad Woon Sen è un delizioso piatto thailandese saltato in padella con spaghetti di vetro traslucidi, succulenti gamberi o pollo e una serie di verdure colorate. Questo piatto veloce e saporito è noto per i suoi sapori leggeri e soddisfacenti, con una nota di dolcezza data dalla salsa di ostriche. È un delizioso equilibrio di consistenze e sapori, che lo rende un classico thailandese amato e perfetto per ogni occasione.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di pasta di vetro (pasta di filo di fagiolo)\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
1/2 lb (225g) di gamberetti o pollo a cubetti\n
1 tazza di verdure miste (ad es. peperoni, carote, piselli), tagliate a fettine sottili\n
2 cucchiai di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/4 di cucchiaino di pepe bianco macinato\n
Cipolle verdi a fette e foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
spicchi di lime per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i noodles:
Mettere gli spaghetti di vetro in una ciotola di acqua calda e lasciarli in ammollo per circa 10 minuti o finché non diventano morbidi e malleabili. Scolare e mettere da parte.
Soffriggere gli aromi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Cuocere le proteine:
Aggiungere i gamberetti o il pollo tagliato a cubetti nel wok. Soffriggere finché non sono cotti e leggermente dorati.
Aggiungere le verdure:
Aggiungere al wok le verdure miste tagliate a fettine sottili. Soffriggere per altri 2-3 minuti fino a quando le verdure sono tenere.
Aggiungere gli spaghetti e la salsa:
Aggiungere al wok gli spaghetti di vetro ammollati e scolati. Mescolare per unire le proteine e le verdure.
Versare la salsa di ostriche e la salsa di soia sui noodles. Cospargere di zucchero e pepe bianco macinato. Soffriggere ancora per qualche minuto fino a quando il tutto sarà ben amalgamato e riscaldato.
Guarnire:
Ricoprire il Pad Woon Sen con cipolle verdi a fette e foglie di coriandolo fresco per aggiungere sapore e colore.
Servire:
Dividere il Pad Woon Sen nei piatti da portata.
Servire caldo con spicchi di lime a parte.
Gustare:
Spremete del succo di lime fresco sul Pad Woon Sen e assaporate i deliziosi sapori e le consistenze di questa pasta in vetro thailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 60 = Pad Thai Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_goong">
    Pad Thai Goong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_goong_description">
Il Pad Thai Goong è l\'iconico piatto di noodle saltati in padella della Thailandia, famoso per il suo perfetto equilibrio di sapori dolci, salati, acidi e umami. Questo piatto è caratterizzato da teneri gamberi, spaghetti di riso e una serie di ingredienti, il tutto condito con una deliziosa salsa a base di tamarindo. Guarnito con arachidi tritate, erbe fresche e uno spicchio di lime, il Pad Thai Goong è un delizioso miscuglio di consistenze e sapori, che cattura l\'essenza della cucina tailandese in ogni boccone.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di spaghetti di riso\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
8-10 gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 uova leggermente sbattute\n
1 tazza di germogli di fagioli\n
2 cipolle verdi, affettate sottilmente\n
1/4 di tazza di arachidi tostate\n
spicchi di lime per guarnire\n\n
Per la salsa Pad Thai:\n
3 cucchiai di pasta di tamarindo\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaio di zucchero\n
1/2 cucchiaino di peperoncino in polvere (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti:
Mettere in ammollo gli spaghetti di riso in acqua calda per circa 20-30 minuti, finché non diventano morbidi. Scolare e mettere da parte.
Preparare la salsa Pad Thai:
In una piccola ciotola, sbattere insieme la pasta di tamarindo, la salsa di pesce, la salsa di soia, lo zucchero e il peperoncino in polvere fino a quando non saranno ben combinati. Mettere da parte.
Friggere i gamberi:
Scaldare l\'olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati e soffriggere finché non diventano rosa e opachi. Togliere dalla padella e mettere da parte.
Strapazzare le uova:
Nella stessa padella, spingere i gamberi da un lato e versare le uova sbattute dall\'altro. Mescolare le uova finché non sono parzialmente cotte.
Unire gli spaghetti e la salsa:
Aggiungere gli spaghetti di riso ammollati e scolati alla padella.
Versare la salsa Pad Thai sugli spaghetti. Mescolare il tutto per ricoprire uniformemente gli spaghetti.
Aggiungere i gamberi e le verdure:
Riportare i gamberi cotti in padella.
Aggiungere i germogli di fagioli e i cipollotti affettati. Mescolare e soffriggere per altri 2-3 minuti, finché il tutto non si sarà riscaldato.
Guarnire:
Cospargere il Pad Thai con arachidi tritate e guarnire con spicchi di lime.
Servire:
Dividere il Pad Thai Goong nei piatti da portata.
Buon appetito:
Spremete del succo di lime fresco sul Pad Thai Goong e assaporate la perfetta armonia di sapori e consistenze di questo classico piatto thailandese a base di gamberi.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 61 = Pad Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_jay">
   Pad Thai Jay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_jay_description">
Il Pad Thai Jay è una versione vegetariana saporita e soddisfacente del classico piatto thailandese di noodle saltati in padella. Questa versione prevede teneri spaghetti di riso, un assortimento di verdure, tofu o proteine a scelta e una deliziosa salsa a base di tamarindo. È una miscela armoniosa di sapori dolci, salati, acidi e umami, con l\'aggiunta della freschezza delle erbe e della croccantezza delle arachidi tritate. Il Pad Thai Jay è un amato cibo di strada tailandese, perfetto per i vegetariani e per chiunque cerchi un pasto delizioso ed equilibrato.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di spaghetti di riso\n
2 cucchiai di olio vegetale\n
8 oz (225g) di tofu solido, tagliato a cubetti (o proteina a scelta)\n
2 spicchi d\'aglio tritati\n
2 uova (facoltativo)\n
1 tazza di germogli di fagioli\n
1 tazza di verdure miste (ad esempio, peperoni, carote, piselli), tagliate a fettine sottili\n
2 cipolle verdi, affettate sottilmente\n
1/4 di tazza di arachidi tostate\n
spicchi di lime per guarnire\n\n
Per la salsa Pad Thai:\n
3 cucchiai di pasta di tamarindo\n
2 cucchiai di salsa di soia\n
1 cucchiaio di zucchero\n
1/2 cucchiaino di peperoncino in polvere (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti:
Mettere in ammollo gli spaghetti di riso in acqua calda per circa 20-30 minuti, finché non diventano morbidi. Scolare e mettere da parte.
Preparare la salsa Pad Thai:
In una piccola ciotola, sbattere insieme la pasta di tamarindo, la salsa di soia, lo zucchero e il peperoncino in polvere fino a quando non sono ben combinati. Mettere da parte.
Friggere il tofu (o le proteine):
Scaldare 1 cucchiaio di olio vegetale in un grande wok o in una padella a fuoco medio-alto.
Aggiungere il tofu tagliato a cubetti (o la proteina scelta) e soffriggere fino a quando non è rosolato e leggermente croccante. Togliere dalla padella e mettere da parte.
Preparare le uova (facoltativo):
Se si usano le uova, aggiungere l\'olio vegetale rimanente alla padella.
Spingere il tofu (o la proteina) su un lato e versare le uova sbattute sull\'altro lato. Mescolare le uova finché non sono parzialmente cotte.
Unire gli spaghetti e la salsa:
Aggiungere gli spaghetti di riso ammollati e scolati alla padella.
Versare la salsa Pad Thai sugli spaghetti. Mescolare il tutto per ricoprire uniformemente gli spaghetti.
Aggiungere le verdure e il tofu:
Riportare il tofu (o le proteine) cotto in padella.
Aggiungere i germogli di fagioli, le verdure miste e i cipollotti affettati. Mescolare e soffriggere per altri 2-3 minuti, finché il tutto non si sarà riscaldato.
Guarnire:
Cospargere il Pad Thai con arachidi tritate e guarnire con spicchi di lime.
Servire:
Dividere il Pad Thai Jay nei piatti da portata.
Buon appetito:
Spremete del succo di lime fresco sul Pad Thai vegetariano e assaporate il perfetto equilibrio di sapori e consistenze di questo delizioso piatto tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 62 = Kuay Tiew Reua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_reua">
    Kuay Tiew Reua
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_reua_description">
Il Kuay Tiew Reua, noto anche come zuppa di spaghetti da barca thailandese, è un piatto saporito e aromatico che ha origine nei mercati galleggianti della Thailandia. Questa zuppa robusta e saporita combina teneri spaghetti di riso con carne succulenta, spesso maiale o manzo, e un assortimento di erbe aromatiche e spezie. Il brodo è infuso con un\'armoniosa miscela di sapori di erbe thailandesi, spezie e un pizzico di sangue, tradizionalmente usato per addensare e arricchire la zuppa. Servito in piccole porzioni, il Kuay Tiew Reua è un\'esperienza culinaria deliziosa e memorabile che cattura l\'essenza del cibo di strada thailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225g) di spaghetti di riso sottili\n
1 cucchiaio di olio vegetale\n
1/2 lb (225g) di maiale o manzo, tagliato a fette sottili\n
4 tazze di brodo di manzo o di maiale\n
2 cucchiai di salsa di pesce\n
1 cucchiaio di salsa di soia\n
1 cucchiaino di zucchero\n
1/2 cucchiaino di pepe bianco macinato\n
1/2 cucchiaino di peperoncino in fiocchi (regolare in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
1/4 di tazza di coriandolo fresco tritato\n
1/4 di tazza di foglie fresche di basilico tailandese tritate\n
1/4 di tazza di scalogno fresco tritato\n
spicchi di lime per guarnire\n
Facoltativo: cubetti di sangue di maiale (disponibili in alcuni mercati asiatici)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti:
Cuocere gli spaghetti di riso sottili secondo le istruzioni della confezione. Scolare e mettere da parte.
Preparare la base per la zuppa:
In una pentola grande, scaldare l\'olio vegetale a fuoco medio-alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa fragrante.
Aggiungere la carne:
Aggiungere la carne di maiale o di manzo tagliata a fettine sottili. Soffriggere finché non è cotta e leggermente rosolata.
Condire il brodo:
Versare il brodo di manzo o di maiale e portarlo a un leggero bollore.
Aggiungere la salsa di pesce, la salsa di soia, lo zucchero, il pepe bianco macinato e i fiocchi di peperoncino. Aggiustare il condimento secondo i propri gusti.
Assemblare le ciotole:
Per servire, dividere gli spaghetti di riso cotti nelle ciotole.
Versare il brodo:
Versare il brodo caldo con la carne sugli spaghetti.
Guarnire:
Ricoprire ogni ciotola con coriandolo fresco tritato, foglie di basilico thailandese e scalogno.
A scelta, aggiungere alla zuppa dei cubetti di sangue di maiale.
Servire:
Servire calda con spicchi di lime a parte.
Gustare:
Spremete del succo di lime fresco nella vostra ciotola e assaporate i sapori robusti e aromatici della Kuay Tiew Reua, una classica zuppa thailandese di noodle da barca.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 64 = Pla Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_goong">
    Pla Goong
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_goong_description">
Pla Goong è un\'insalata thailandese gustosa e rinfrescante che ha come ingrediente principale i succulenti gamberi. Questo piatto vivace combina i sapori del piccante, del piccante e del salato con un pizzico di dolcezza. I teneri gamberi in camicia sono conditi con erbe fresche, peperoncini, scalogni e un vivace condimento a base di salsa di pesce, succo di lime e zucchero di palma. Il Pla Goong è una deliziosa esplosione di sapori e consistenze, con un perfetto equilibrio tra calore e acidità, che lo rende un antipasto o un pasto leggero molto apprezzato nella cucina tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_goong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 peperoncini rossi freschi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
2 gambi di citronella, affettati sottilmente (facoltativo)\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
2 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1 cucchiaino di pasta di peperoncino arrostito (Nam Prik Pao) (facoltativo)\n
1-2 spicchi d\'aglio, tritati\n
spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_goong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Gamberi in camicia:
Portare a ebollizione una pentola d\'acqua.
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati e cuocere per 2-3 minuti finché non diventano rosa e opachi.
Scolare e mettere da parte a raffreddare.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma, la pasta di peperoncino arrostito (se si usa) e l\'aglio tritato. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato e l\'acido.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire i gamberi in camicia, il coriandolo tritato, la menta tritata, il peperoncino a fette, lo scalogno a fette e la citronella (se si usa).
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sugli ingredienti dell\'insalata.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire i gamberi e le erbe con il condimento.
Guarnire:
Guarnire il Pla Goong con altre erbe fresche e spicchi di lime.
Servire:
Dividere il Pla Goong nei piatti da portata.
Gustare:
Servite immediatamente e assaporate i sapori vibranti e rinfrescanti di questa insalata di gamberi piccante tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 65 = Larb Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_gai">
    Larb Gai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_gai_description">

Il Larb Gai è un\'insalata thailandese vivace, nota per i suoi sapori decisi e saporiti. Questo piatto è caratterizzato da pollo macinato, erbe fresche e un condimento piccante a base di succo di lime, salsa di pesce e peperoncino. Il Larb Gai raggiunge un equilibrio armonioso tra gli elementi salati, aspri, piccanti e leggermente dolci, dando vita a un piatto rinfrescante e soddisfacente. Servito con foglie di lattuga per avvolgerlo, il Larb Gai è una deliziosa esplosione di gusto e consistenza, che lo rende uno dei piatti preferiti della cucina thailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_gai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di pollo macinato\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 scalogni, tagliati a fettine sottili\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1-2 cucchiai di polvere di riso tostato (Khao Khua) (facoltativo)\n
Foglie di lattuga per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_gai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere il pollo macinato:
Scaldare una padella o un tegame a fuoco medio-alto.
Aggiungere il pollo macinato e cuocere finché non è più rosa e ha una consistenza leggermente croccante, spezzettandolo durante la cottura. Togliere dal fuoco e mettere da parte.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme salsa di pesce, succo di lime, zucchero di palma e polvere di riso tostato (se si usa). Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato e l\'acido.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire il pollo macinato cotto, lo scalogno a fette, il peperoncino a fette, il coriandolo tritato, la menta tritata e lo scalogno a fette.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sugli ingredienti dell\'insalata.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire il pollo e le erbe con il condimento.
Servire:
Trasferire il Larb Gai su un piatto da portata.
Gustare:
Servire con foglie di lattuga per avvolgere. Per mangiare, versare il Larb Gai in una foglia di lattuga, piegarla e gustare i sapori vibranti di questa insalata di pollo thailandese Larb.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 66 = Som Tum Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai">
   Som Tum Thai
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_description">
Il Som Tum Thai è un\'insalata thailandese gustosa e rinfrescante, famosa per i suoi sapori vivaci e armoniosi. Questo piatto combina la papaya verde tagliuzzata con un condimento piccante e acidulo a base di succo di lime, salsa di pesce, peperoncino e zucchero di palma. L\'insalata è arricchita da una serie di ingredienti come pomodori, arachidi e aglio. Il Som Tum Thai offre un perfetto equilibrio tra dolce, salato, acido e piccante, che lo rende un amato cibo di strada thailandese e un delizioso contorno o antipasto che risveglia il palato.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 papaya verde media (circa 2 tazze), sbucciata e tagliuzzata\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1 tazza di pomodori ciliegini, tagliati a metà\n
2-3 cucchiai di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n
2-3 cucchiai di gamberetti essiccati (facoltativo)\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la papaya:
Sbucciare e sminuzzare la papaya verde con un pelapatate a julienne o una grattugia. Disporre la papaya in una ciotola capiente.
Preparare il condimento:
In una ciotola a parte, sbattere insieme l\'aglio tritato, il peperoncino a fette, la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero di palma. Regolate i sapori a vostro piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Mescolare l\'insalata:
Versare il condimento sulla papaya verde tagliuzzata.
Mescolare il tutto per ricoprire la papaya con il condimento.
Aggiungere i pomodori e le arachidi:
Aggiungere delicatamente i pomodorini tagliati a metà e le arachidi tostate tritate grossolanamente.
Guarnire:
A scelta, cospargere di gamberetti essiccati per dare un tocco di sapore e consistenza in più.
Guarnire con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire il Som Tum Thai su un piatto da portata.
Gustare:
Servite e godetevi i sapori rinfrescanti e decisi di questa insalata di papaya verde tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 67 = Yum Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_talay">
 Yum Talay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_talay_description">

Yum Talay è una vivace insalata thailandese che celebra le ricchezze del mare. Questo piatto rinfrescante combina un insieme di frutti di mare freschi come gamberi, calamari e cozze con un mix rinvigorente di erbe e spezie. L\'insalata prende vita con un condimento saporito a base di succo di lime, salsa di pesce, peperoncino e zucchero di palma. Lo Yum Talay offre una stuzzicante miscela di sapori dolci, acidi, salati e piccanti, esaltati dall\'aggiunta di erbe fresche e dalla croccantezza delle arachidi tostate. È una deliziosa esplosione di gusto e consistenza, perfetta per gli amanti dei frutti di mare.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_talay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
8 oz (225 g) di gamberi, sgusciati e decorticati\n
8 oz (225g) di calamari, puliti e tagliati ad anelli\n
8 oz (225g) di cozze, cotte e sgusciate\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 scalogni, tagliati a fettine sottili\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1/4 di tazza di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_talay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere i frutti di mare:
Portare a ebollizione una pentola d\'acqua.
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati e cuocere per 2-3 minuti finché non diventano rosa e opachi. Scolare e mettere da parte.
Allo stesso modo, cuocere i calamari a fette in acqua bollente per 1-2 minuti, finché non diventano teneri. Scolare e mettere da parte.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma e il peperoncino a fette. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire i frutti di mare cotti (gamberi, calamari e cozze), il coriandolo tritato, la menta tritata e gli scalogni affettati.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sulla miscela di frutti di mare ed erbe.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire i frutti di mare con il condimento.
Guarnire:
Cospargere lo Yum Talay con arachidi tostate tritate grossolanamente.
Servire:
Trasferire l\'insalata di mare tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente e assaporare i sapori vibranti e rinvigorenti dello Yum Talay, una delizia di mare.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 68 = Yum Neua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_neua">
    Yum Neua
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_neua_description">
Yum Neua è un\'insalata tailandese audace e rinfrescante che esalta i sapori del manzo alla griglia, delle erbe fresche e di un condimento saporito. Sottili fette di manzo tenero vengono marinate e grigliate alla perfezione, quindi condite con erbe, peperoncini e un condimento a base di succo di lime, salsa di pesce e zucchero di palma. L\'insalata vanta un\'armoniosa miscela di note dolci, salate, aspre e piccanti, esaltate dal profumo delle erbe fresche. Lo Yum Neua è uno dei piatti thailandesi preferiti che offre una deliziosa combinazione di sapori e consistenze che lo rendono un pasto appetitoso e soddisfacente.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_neua_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di controfiletto di manzo o flank steak\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 scalogni, tagliati a fettine sottili\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
Olio vegetale per grigliare\n
Polvere di riso tostato (Khao Khua) per guarnire (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_neua_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Marinare e grigliare il manzo:
In una ciotola, unire aglio tritato, salsa di pesce, succo di lime e zucchero di palma per preparare la marinata.
Marinare il manzo nella miscela per circa 30 minuti.
Preriscaldare una griglia o una padella a fuoco alto. Spennellare con olio vegetale.
Grigliare il manzo per 2-3 minuti per lato per una cottura media, oppure regolare il tempo di cottura in base alla cottura desiderata.
Lasciare riposare il manzo per qualche minuto, quindi affettarlo sottilmente contropelo.
Preparare il condimento:
In una ciotola a parte, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma e il peperoncino a fette. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire il manzo affettato, il coriandolo tritato, la menta tritata e lo scalogno affettato.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sulla miscela di manzo ed erbe.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire il manzo con il condimento.
Guarnire:
A scelta, spargere polvere di riso tostato sul Yum Neua per aggiungere consistenza e sapore.
Servire:
Trasferire l\'insalata di manzo tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente e assaporare i sapori audaci e vibranti dello Yum Neua, una classica insalata di manzo tailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 69 = Nam Sod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="nam_sod">
  Nam Sod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="nam_sod_description">
Nam Sod è una saporita insalata tailandese rinomata per la sua vibrante e armoniosa miscela di consistenze e sapori. Questo piatto è caratterizzato da carne di maiale stagionata combinata con una serie di ingredienti freschi, tra cui zenzero, arachidi e succo di lime. Il condimento è costituito da salsa di pesce, peperoncino e zucchero, per un delizioso equilibrio di note dolci, salate, aspre e piccanti. Il Nam Sod viene tipicamente servito caldo, il che lo rende un piatto confortante e saporito che cattura l\'essenza della cucina tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="nam_sod_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di maiale macinato\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 fette di zenzero fresco, tritate finemente\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 scalogni, tagliati a fettine sottili\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1/4 di tazza di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="nam_sod_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere il maiale macinato:
In una padella o in un tegame a fuoco medio-alto, cuocere il maiale macinato fino a quando non è più rosa, spezzettandolo durante la cottura.
Eliminare il grasso e il liquido in eccesso dalla padella.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma, l\'aglio tritato e lo zenzero tritato. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire il maiale macinato cotto, i peperoncini a fette, gli scalogni a fette e le arachidi tostate tritate grossolanamente.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sul composto di maiale.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire la carne di maiale e gli ingredienti con il condimento.
Guarnire:
A scelta, guarnire con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire il Nam Sod su un piatto da portata.
Gustare:
Servire subito quando è calda e assaporare la deliziosa miscela di sapori e consistenze di questa insalata di maiale macinato tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 70 = Larb Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_moo">

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_moo_description">
Il Larb Moo è un\'insalata tailandese audace e aromatica, rinomata per i suoi sapori robusti. Questo piatto è caratterizzato da carne di maiale macinata, erbe profumate e un condimento piccante a base di succo di lime, salsa di pesce e peperoncino. Il Larb Moo è un equilibrio armonioso di elementi dolci, salati, acidi e piccanti, arricchito dall\'aggiunta di polvere di riso tostato per una deliziosa croccantezza. Servito con foglie di lattuga per avvolgerlo, il Larb Moo è un\'appetitosa specialità thailandese che offre una deliziosa esplosione di gusto e consistenza, rendendolo uno dei piatti preferiti dagli appassionati di cucina.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_moo_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di maiale macinato\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
2-3 cucchiai di polvere di riso tostato (Khao Khua)\n
Foglie di lattuga per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_moo_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere il maiale macinato:
In una padella o in un tegame a fuoco medio-alto, cuocere il maiale macinato fino a quando non sarà rosolato e cotto, spezzettandolo durante la cottura.
Eliminare il grasso e il liquido in eccesso dalla padella.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma e il peperoncino a fette. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire il maiale macinato cotto, gli scalogni affettati, il coriandolo tritato e la menta tritata.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sul composto di maiale.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire la carne di maiale e gli ingredienti con il condimento.
Aggiungere la polvere di riso tostato:
Cospargere la polvere di riso tostato sul Larb Moo e mescolare. La polvere di riso tostato aggiunge una deliziosa croccantezza al piatto.
Servire:
Trasferire l\'insalata Larb di maiale tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servire con foglie di lattuga per avvolgerla. Per mangiare, versare il Larb Moo in una foglia di lattuga, piegarla e assaporare i sapori audaci e aromatici di questa classica insalata tailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 71 = Yum Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_woon_sen">
    Yum Woon Sen
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_woon_sen_description">
Lo Yum Woon Sen è un\'insalata thailandese nota per le sue qualità leggere e rinfrescanti. Questo piatto è caratterizzato da spaghetti di vetro traslucidi, spesso a base di amido di fagioli mung, combinati con gamberi e una serie di ingredienti freschi. Il condimento, a base di succo di lime, salsa di pesce e peperoncino, conferisce una miscela armoniosa di sapori dolci, salati, acidi e piccanti. La Yum Woon Sen è ulteriormente arricchita dalla croccantezza delle arachidi e dall\'aroma delle erbe fresche. Questa insalata thailandese è una deliziosa esplosione di consistenze e sapori, che offre un equilibrio perfetto per chi cerca un piatto leggero e saporito.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_woon_sen_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

4 oz (115 g) di pasta di vetro essiccata\n
8-10 gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
1/2 tazza di pomodori ciliegini, tagliati a metà\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1/4 di tazza di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_woon_sen_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare gli spaghetti di vetro:
Mettere in ammollo gli spaghetti di vetro secchi in acqua calda per circa 10-15 minuti, finché non diventano morbidi. Scolare e mettere da parte.
Cuocere i gamberi:
Portare a ebollizione una pentola d\'acqua.
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati e cuocere per 2-3 minuti finché non diventano rosa e opachi. Scolare e mettere da parte.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma e il peperoncino a fette. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire gli spaghetti di vetro ammollati, i pomodorini tagliati a metà, gli scalogni tagliati a fettine sottili e i gamberi cotti.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sugli ingredienti dell\'insalata.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire gli spaghetti di vetro, i gamberi e gli ingredienti con il condimento.
Guarnire:
Cospargere le Yum Woon Sen con arachidi tostate tritate grossolanamente.
Servire:
Trasferire l\'insalata di pasta di vetro tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Guarnire con foglie di coriandolo fresco e servire immediatamente, assaporando i sapori e le consistenze leggere e rinfrescanti dello Yum Woon Sen.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 72 = Yum Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_mamuang">
    Yum Mamuang
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_mamuang_description">

Lo Yum Mamuang è una stuzzicante insalata tailandese rinomata per i suoi sapori e le sue consistenze vibranti. Questo piatto celebra la croccantezza e l\'asprezza del mango verde, tagliato a fette sottili e combinato con gamberi, erbe e arachidi tostate. Il condimento, a base di salsa di pesce, succo di lime e peperoncino, crea un perfetto equilibrio di note dolci, salate, aspre e piccanti. Lo Yum Mamuang è una rinfrescante esplosione di gusto e croccantezza, che lo rende un popolare cibo di strada thailandese e un delizioso contorno o antipasto per chi cerca un\'esperienza culinaria audace e rinvigorente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_mamuang_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 mango verde grande, sbucciato e tagliato a fette sottili\n
8-10 gamberi grandi, sgusciati e privati della pelle\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 scalogni, affettati sottilmente\n
1/4 di tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
1/4 di tazza di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_mamuang_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il mango verde:
Sbucciare il mango verde e affettarlo sottilmente. Si può usare un pelapatate a julienne o un coltello affilato.
Cuocere i gamberi:
Portare a ebollizione una pentola d\'acqua.
Aggiungere i gamberi sgusciati e decorticati e cuocere per 2-3 minuti finché non diventano rosa e opachi. Scolare e mettere da parte.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime, lo zucchero di palma e il peperoncino a fette. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato, l\'acido e il piccante.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire il mango verde a fette, i gamberi cotti, gli scalogni a fette, il coriandolo tritato e la menta tritata.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sugli ingredienti dell\'insalata.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire il mango verde, i gamberi e gli ingredienti con il condimento.
Guarnire:
Cospargere lo Yum Mamuang con arachidi tostate tritate grossolanamente.
Servire:
Trasferire l\'insalata di mango verde tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente e assaporare i sapori e le consistenze audaci e rinvigorenti dello Yum Mamuang.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 73 = Yum Pla Duk Foo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_pla_duk_foo">
    Yum Pla Duk Foo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_pla_duk_foo_description">

Yum Pla Duk Foo è una deliziosa insalata tailandese nota per la sua combinazione unica di consistenze e sapori. Presenta croccanti pesci gatto fritti, leggeri e ariosi all\'interno, completati da un condimento piccante e saporito a base di succo di lime, salsa di pesce e peperoncino. L\'insalata comprende anche erbe fresche, verdure e scalogni croccanti. Yum Pla Duk Foo offre un delizioso contrasto tra il pesce gatto croccante e il condimento vibrante e piccante, creando un\'esplosione di gusto e consistenza che è allo stesso tempo rinfrescante e soddisfacente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di filetti di pesce gatto, tagliati a bocconcini\n
Olio vegetale per friggere\n
2-3 scalogni, tagliati a fettine sottili\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
1/2 tazza di foglie di coriandolo fresco, tritate\n
1/4 di tazza di foglie di menta fresca, tritate\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Friggere il pesce gatto:
Riscaldare l\'olio vegetale in una friggitrice o in una pentola dal fondo pesante a 350°F (175°C).
Aggiungere con attenzione i pezzi di pesce gatto e friggerli finché non diventano dorati e croccanti, circa 3-4 minuti.
Togliere il pesce gatto dall\'olio e farlo scolare su carta assorbente.
Preparare il condimento:
In una ciotola, sbattere insieme la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero di palma. Regolare i sapori a proprio piacimento, bilanciando il dolce, il salato e l\'acido.
Assemblare l\'insalata:
In una grande ciotola, unire i pezzi di pesce gatto fritto, gli scalogni tagliati a fettine sottili e i peperoncini a fettine.
Mescolare con il condimento:
Versare il condimento sul pesce gatto e sugli ingredienti.
Mescolare delicatamente il tutto per ricoprire il pesce gatto con il condimento.
Guarnire:
Cospargere il Yum Pla Duk Foo con foglie di coriandolo e menta tritate.
Servire:
Trasferire l\'insalata di pesce gatto croccante tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente mentre il pesce gatto è croccante, assaporando la consistenza unica e i sapori sapidi dello Yum Pla Duk Foo.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 75 = Pla Rad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_rad_prik">
    Pla Rad Prik
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_rad_prik_description">

Il Pla Rad Prik è un piatto thailandese a base di pesce, famoso per la sua salsa al peperoncino saporita e piccante. Si tratta di un piatto a base di pesce intero fritto, in genere dentice o branzino, ricoperto da una ricca e aromatica salsa al peperoncino. La salsa è una miscela armoniosa di aglio, peperoncino, salsa di pesce e zucchero, che crea un perfetto equilibrio di sapori dolci, salati e piccanti. Il Pla Rad Prik è una deliziosa esplosione di gusto e consistenza, con il pesce croccante completato dalla salsa piccante e audace. È un piatto tailandese popolare che mette in mostra l\'essenza audace e vibrante della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 pesce intero (dentice o branzino), pulito e squamato\n
Olio vegetale per friggere\n
6-8 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
Cetriolo a fette e spicchi di lime per servire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Friggere il pesce:
Riscaldare l\'olio vegetale in una friggitrice o in una pentola dal fondo pesante a 350°F (175°C).
Aggiungere con cautela il pesce intero all\'olio caldo e friggerlo finché non diventa dorato e croccante su entrambi i lati, circa 8-10 minuti. Scolare su carta assorbente.
Preparare la salsa al peperoncino:
In una padella a parte, scaldare una piccola quantità di olio a fuoco medio.
Aggiungere l\'aglio tritato e il peperoncino a fette. Soffriggere fino a quando non saranno fragranti e leggermente ammorbiditi.
Aggiungere la salsa di pesce e lo zucchero. Cuocere per un minuto o due finché la salsa non si addensa leggermente.
Soffriggere il pesce:
Disporre il pesce fritto su un piatto da portata.
Versare la salsa al peperoncino sul pesce, assicurandosi che sia ben ricoperto.
Guarnire:
Guarnire il Pla Rad Prik con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Servire il pesce fritto tailandese con salsa chili ben caldo, insieme a cetrioli a fette e spicchi di lime.
Gustare:
Assaporate il pesce croccante e i sapori decisi della salsa chili in questo delizioso piatto di pesce tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 76 = Pla Nueng Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_nueng_manao">
    Pla Nueng Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_nueng_manao_description">

Il Pla Nueng Manao è un capolavoro culinario tailandese celebrato per i suoi sapori delicati e la sua elegante presentazione. Questo piatto presenta un pesce intero, tipicamente dentice o branzino, delicatamente cotto al vapore fino alla perfezione. Il pesce viene poi condito con una salsa al lime aromatica e saporita a base di succo di lime, salsa di pesce, peperoncino ed erbe. Il Pla Nueng Manao è un connubio armonioso di elementi dolci, salati, acidi e piccanti, con il pesce tenero che assorbe i sapori vibranti della salsa. Questo classico thailandese non è solo delizioso ma anche una festa per i sensi, il che lo rende una scelta popolare per le occasioni speciali.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 pesce intero (dentice o branzino), pulito e squamato\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
Foglie di coriandolo fresco e cetriolo a fette per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la vaporiera:
Portare l\'acqua a ebollizione in una vaporiera grande o in una pentola con un cestello per la cottura a vapore.
Cuocere il pesce a vapore:
Posizionare il pesce intero su un piatto resistente al calore che si adatti alla vaporiera.
Cuocere il pesce a vapore per circa 15-20 minuti o finché non è cotto e si sfalda facilmente con una forchetta. Il tempo di cottura può variare a seconda delle dimensioni del pesce.
Preparare la salsa al lime:
In una piccola padella, scaldare una piccola quantità di olio a fuoco medio.
Aggiungere l\'aglio tritato e il peperoncino a fette. Soffriggere fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero di palma. Cuocere per un minuto o due finché la salsa non si addensa leggermente.
Servire il pesce:
Togliere con cura il pesce al vapore dalla vaporiera e metterlo su un piatto da portata.
Versare la salsa:
Versare la salsa al lime preparata sul pesce al vapore, assicurandosi che sia ben ricoperto.
Guarnire:
Guarnire il Pla Nueng Manao con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Servire il pesce al vapore tailandese con salsa al lime caldo, insieme a cetrioli a fette.
Gustare:
Assaporate i sapori delicati e vibranti di questo squisito piatto thailandese, il Pla Nueng Manao, un vero capolavoro culinario.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 77 = Goong Phat Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_prik">
        Goong Phat Prik

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_prik_description">
Il Goong Phat Prik è un piatto di pesce tailandese piccante e saporito che mette in risalto la succulenza dei gamberi. Questa ricetta veloce e saporita prevede gamberi saltati in padella con aglio, peperoncino e una salsa saporita. È un delizioso equilibrio di sapori dolci, salati e piccanti, perfetto per chi apprezza i sapori decisi della cucina tailandese. Il Goong Phat Prik è una scelta popolare per un pasto veloce e delizioso a base di pesce che sicuramente soddisferà la vostra voglia di piccante.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="mgoong_phat_prik_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
3-4 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2 cucchiai di salsa di ostriche\n
1 cucchiaio di salsa di pesce\n
1 cucchiaino di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_prik_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
 Preparare i gamberi:
Assicurarsi che i gamberi siano sgusciati, decorticati e asciugati con carta assorbente.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, sbattere insieme la salsa di ostriche, la salsa di pesce e lo zucchero. Mettere da parte.
Friggere i gamberi:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una grande padella a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e il peperoncino a fette. Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere i gamberi:
Aggiungere i gamberi preparati alla padella calda.
Soffriggere i gamberi per 2-3 minuti o finché non diventano rosa e opachi.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa sui gamberi saltati in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che i gamberi siano ben ricoperti dalla salsa.
Guarnire:
Guarnire il Goong Phat Prik con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire i gamberi saltati in padella con peperoncini in un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente e assaporare i sapori decisi e piccanti di questo delizioso piatto thailandese a base di gamberi
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 78 = Goong Phat Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khing">
        Goong Phat Khing

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khing_description">

Il Goong Phat Khing è un delizioso piatto thailandese a base di succulenti gamberi saltati in padella con i sapori aromatici dello zenzero fresco e dell\'aglio. Questo piatto offre una miscela armoniosa di note dolci, salate e leggermente piccanti. L\'ingrediente principale è lo zenzero, che conferisce una nota calda e piccante ai teneri gamberi. Il Goong Phat Khing è un piatto veloce e saporito, perfetto per chi apprezza il gusto caratteristico dello zenzero e i sapori decisi della cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 cucchiai di zenzero fresco, tagliato a julienne\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i gamberi:
Assicurarsi che i gamberi siano sgusciati, decorticati e asciugati con carta assorbente.
Friggere i gamberi:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una grande padella a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e il peperoncino a fette. Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere i gamberi e lo zenzero:
Aggiungere i gamberi preparati e lo zenzero tagliato a julienne nella padella calda.
Soffriggere i gamberi per 2-3 minuti o finché non diventano rosa e opachi.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene per sciogliere lo zucchero.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa di pesce e zucchero sui gamberi e lo zenzero saltati in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che i gamberi siano ben ricoperti dalla salsa.
Guarnire:
Guarnire il Goong Phat Khing con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire i gamberi saltati in padella con lo zenzero su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente, assaporando lo zenzero aromatico e i sapori saporiti di questo delizioso piatto di gamberi alla thailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 79 = Pla Krapong Neung Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao">
    Pla Krapong Neung Manao
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao_description">
Il Pla Krapong Neung Manao è un capolavoro culinario tailandese rinomato per i suoi sapori delicati e la sua elegante presentazione. Questo piatto presenta un dentice intero, delicatamente cotto al vapore fino alla perfezione e poi condito con una salsa al lime. Il pesce assorbe i sapori vibranti della salsa, creando una miscela armoniosa di note dolci, salate, aspre e leggermente piccanti. Il Pla Krapong Neung Manao non è solo un piatto delizioso, ma anche una festa per i sensi, che lo rende una scelta popolare per le occasioni speciali e per chi cerca un\'esperienza di pesce tailandese raffinata e saporita.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 dentice intero (circa 2-3 libbre), pulito e squamato\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 peperoncini freschi rossi o verdi, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
2-3 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiaini di zucchero di palma (o zucchero di canna)\n
Foglie di coriandolo fresco e cetriolo a fette per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la vaporiera:
Portare l\'acqua a ebollizione in una vaporiera grande o in una pentola con una griglia per la cottura a vapore.
Tagliare il pesce:
Con un coltello affilato, praticare 2-3 tagli diagonali su ciascun lato del dentice.
Cuocere il pesce a vapore:
Posizionare il dentice intero su un piatto resistente al calore che si adatti alla vaporiera.
Cuocere il pesce a vapore per circa 15-20 minuti o finché non è cotto e si sfalda facilmente con una forchetta. Il tempo di cottura può variare a seconda delle dimensioni del pesce.
Preparare la salsa al lime:
In una piccola padella, scaldare una piccola quantità di olio a fuoco medio.
Aggiungere l\'aglio tritato e il peperoncino a fette. Soffriggere fino a quando non saranno fragranti e leggermente ammorbiditi.
Aggiungere la salsa di pesce, il succo di lime e lo zucchero di palma. Cuocere per un minuto o due finché la salsa non si addensa leggermente.
Servire il pesce:
Togliere con cura il dentice dalla vaporiera e metterlo su un piatto da portata.
Versare la salsa:
Versare la salsa al lime preparata sul dentice al vapore, assicurandosi che sia ben ricoperto.
Guarnire:
Guarnire il Pla Krapong Neung Manao con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Servire il dentice al vapore tailandese con salsa al lime ben caldo, insieme a cetrioli a fette.
Gustare:
Assaporate i sapori delicati e vibranti di questo squisito piatto thailandese, il Pla Krapong Neung Manao, un vero capolavoro culinario.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 80 = Pla Tod Kamin-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_tod_kamin">
    Pla Tod Kamin
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_tod_kamin_description">
Il Pla Tod Kamin è un delizioso piatto thailandese noto per il suo aspetto aromatico e croccante. Si tratta di filetti di pesce, spesso dentice o branzino, marinati in una saporita miscela di curcuma e spezie prima di essere fritti alla perfezione. Il risultato è un pesce tenero e profumato con una crosta dorata e croccante. Il Pla Tod Kamin offre un delizioso contrasto tra le note terrose e calde della curcuma e il sapore delicato del pesce. È un piatto thailandese molto amato che soddisfa sia i sensi che il palato.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
4 filetti di pesce (dentice o branzino), circa 6-8 once ciascuno\n
1-2 cucchiaini di curcuma in polvere\n
1-2 cucchiaini di aglio in polvere\n
1-2 cucchiaini di sale\n
Olio vegetale per friggere\n
Foglie di coriandolo fresco e spicchi di lime per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la marinata:
In una ciotola, unire curcuma in polvere, aglio in polvere e sale per creare la marinata.
Marinare il pesce:
Asciugare i filetti di pesce con carta assorbente.
Strofinare uniformemente la marinata alla curcuma su entrambi i lati dei filetti.
Lasciare marinare il pesce per circa 15-30 minuti per far penetrare i sapori.
Riscaldare l\'olio:
Scaldare l\'olio vegetale in una friggitrice o in una pentola dal fondo pesante a 350°F (175°C).
Friggere il pesce:
Aggiungere con cura i filetti di pesce marinati all\'olio caldo.
Friggere per circa 4-5 minuti su ogni lato o finché non diventano dorati e croccanti.
Rimuovere i filetti di pesce fritti e scolarli su carta assorbente.
Guarnire:
Guarnire il Pla Tod Kamin con foglie di coriandolo fresco e servire con spicchi di lime.
Servire:
Trasferire il pesce fritto alla curcuma tailandese su un piatto da portata.
Gustare:
Servite caldo e godetevi la delizia aromatica e croccante del Pla Tod Kamin, un delizioso piatto di pesce tailandese
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 81 = Goong Phat Phrik Pow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow">
        Goong Phat Phrik Pow

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow_description">

Il Goong Phat Phrik Pow è un saporito piatto thailandese che presenta succulenti gamberi saltati in padella con una pasta di peperoncino piccante e aromatica. Questo piatto vanta un perfetto equilibrio di sapori dolci, salati e piccanti. La star dello spettacolo è la pasta di peperoncino (Phrik Pow), che infonde ai gamberi una nota audace e piccante. È una scelta deliziosa per chi apprezza i sapori audaci e piccanti della cucina tailandese. Il Goong Phat Phrik Pow è veloce da preparare e promette un\'esperienza culinaria appagante e piccante.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 lb (450g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 cucchiai di pasta di peperoncino tailandese (Phrik Pow)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di cilantro fresco per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i gamberi:
Assicurarsi che i gamberi siano sgusciati, decorticati e asciugati con carta assorbente.
Friggere i gamberi:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gamberi:
Aggiungere i gamberi preparati alla padella calda.
Soffriggere i gamberi per 2-3 minuti o finché non diventano rosa e opachi.
Aggiungere la pasta di peperoncino:
Aggiungere la pasta di peperoncino tailandese (Phrik Pow) ai gamberi.
Soffriggere per altri 1-2 minuti per ricoprire uniformemente i gamberi con la pasta.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di pesce e lo zucchero. Mescolare bene per sciogliere lo zucchero.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa di pesce e zucchero sui gamberi saltati in padella e sulla pasta di peperoncino.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che i gamberi siano ben ricoperti dalla salsa.
Guarnire:
Guarnire il Goong Phat Phrik Pow con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire i gamberi saltati in padella con pasta di peperoncino in un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente, assaporando i sapori decisi e piccanti di questo delizioso piatto di gamberi alla thailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 82 = Pla Neung Si Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_neung_si_ew">
    Pla Neung Si Ew
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_neung_si_ew_description">

Il Pla Neung Si Ew è un gioiello culinario tailandese celebrato per la sua semplicità e i suoi ricchi sapori umami. Questo piatto prevede un pesce intero, in genere dentice o branzino, delicatamente cotto al vapore fino alla perfezione e servito in una fragrante salsa a base di soia. Il pesce assorbe l\'essenza della salsa, creando una miscela armoniosa di note salate, leggermente dolci e aromatiche. Pla Neung Si Ew è una vetrina della finezza culinaria thailandese, che offre un\'esperienza gastronomica leggera ma profondamente soddisfacente.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 dentice o branzino intero (circa 2-3 libbre), pulito e squamato\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 fette di zenzero\n
2-3 cucchiai di salsa di soia leggera\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
1-2 cucchiaini di salsa di ostriche\n
Foglie di coriandolo fresco e cipolle verdi a fette per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la vaporiera:
Portare l\'acqua a ebollizione in una vaporiera grande o in una pentola con una griglia per la cottura a vapore.
Incidere il pesce:
Con un coltello affilato, praticare 2-3 tagli diagonali su ciascun lato del pesce.
Cuocere il pesce a vapore:
Posizionare il pesce intero su un piatto resistente al calore che si adatti alla vaporiera.
Cuocere il pesce a vapore per circa 15-20 minuti o finché non è cotto e si sfalda facilmente con una forchetta. Il tempo di cottura può variare a seconda delle dimensioni del pesce.
Preparare la salsa:
In una piccola padella, unire l\'aglio tritato, le fette di zenzero, la salsa di soia leggera, lo zucchero e la salsa di ostriche.
Scaldare la salsa a fuoco basso, mescolando finché lo zucchero non si scioglie e i sapori si fondono.
Servire il pesce:
Togliere con cura il pesce al vapore dalla vaporiera e metterlo su un piatto da portata.
Versare la salsa:
Versare la salsa preparata sul pesce al vapore, assicurandosi che sia uniformemente ricoperto.
Guarnire:
Guarnire il Pla Neung Si Ew con foglie di coriandolo fresco e cipolle verdi affettate.
Servire:
Servire il pesce al vapore thailandese in salsa di soia ben caldo, accompagnato da riso al gelsomino cotto al vapore.
Gustare:
Assaporate l\'essenza delicata e saporita di questo piatto tailandese, Pla Neung Si Ew, una vera e propria testimonianza della finezza culinaria tailandese.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 83 = Pad Cha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_cha_talay">
        Pad Cha Talay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_cha_talay_description">
Il Pad Cha Talay è un fritto di mare tailandese aromatico e ardente che risveglia le papille gustative con sapori audaci e piccanti. Questo piatto combina un insieme di frutti di mare freschi, come gamberi, calamari e cozze, con erbe e spezie profumate come le foglie di lime kaffir e i peperoncini. Il risultato è una stuzzicante miscela di note dolci, salate, aspre e intensamente piccanti. Il Pad Cha Talay è una scelta amata da chi desidera il calore esaltante della cucina tailandese, che offre una deliziosa spinta soddisfacente e indimenticabile.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1/2 lb (225g) di gamberi, sgusciati e decorticati\n
1/2 lb (225g) di calamari, puliti e tagliati ad anelli\n
1/2 lb (225g) di cozze, pulite e private del guscio\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini a occhio di uccello, tagliati a fettine sottili (in base alle proprie preferenze di piccantezza)\n
2-3 foglie di lime kaffir, tagliate a fettine sottili\n
2-3 fette di galangal (o zenzero)\n
2-3 cucchiai di salsa di pesce\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di basilico thailandese fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i frutti di mare:
Assicurarsi che i gamberi siano sgusciati e decorticati, che i calamari siano puliti e tagliati a fette e che le cozze siano pulite e disossate.
Riscaldare l\'olio:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una grande padella a fuoco alto.
Soffriggere aglio e peperoncino:
Aggiungere all\'olio caldo l\'aglio tritato e i peperoncini a fette.
Soffriggere per circa 30 secondi fino a quando non saranno fragranti.
Aggiungere i frutti di mare:
Aggiungere gamberi, calamari e cozze al wok.
Soffriggere per 2-3 minuti finché i frutti di mare non iniziano a cuocere e diventano opachi.
Aggiungere le foglie di lime Kaffir e il Galangal:
Aggiungere le foglie di lime kaffir tagliate a fettine sottili e le fette di galangal. Soffriggere per un altro minuto.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, mescolare la salsa di pesce e lo zucchero fino a quando non sono ben combinati.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa di pesce e zucchero sui frutti di mare e sulle erbe.
Soffriggere per altri 1-2 minuti finché la salsa non ricopre uniformemente i frutti di mare.
Guarnire:
Guarnire il Pad Cha Talay con foglie di basilico thailandese fresco.
Servire:
Trasferire il Pad Cha Talay in un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo con riso al gelsomino al vapore, assaporando i sapori decisi e piccanti del Pad Cha Talay.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 84 = Goong Phat Khao Poht-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khao_poht">
    Goong Phat Khao Poht
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khao_poht_description">

Il Goong Phat Khao Poht è un delizioso piatto thailandese che combina succulenti gamberi con un insieme di verdure miste, creando un soffritto vivace e nutriente. Questo piatto è noto per i suoi sapori sapidi e leggermente dolci, derivati dalla combinazione di salsa di ostriche, salsa di soia e zucchero. Il Goong Phat Khao Poht offre un perfetto equilibrio tra proteine e verdure, rendendolo una scelta sana e soddisfacente per un pasto tailandese veloce e saporito.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 lb (450g) di gamberi grandi, sgusciati e decorticati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
1 cipolla piccola, affettata sottilmente\n
1 peperone (di qualsiasi colore), affettato\n
1 carota, tagliata a julienne\n
1/2 tazza di cimette di broccoli\n
2-3 cucchiai di salsa di ostriche\n
1-2 cucchiai di salsa di soia\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i gamberi:
Assicurarsi che i gamberi siano sgusciati, decorticati e asciugati con carta assorbente.
Friggere i gamberi:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gamberi:
Aggiungere i gamberi preparati alla padella calda.
Soffriggere i gamberi per 2-3 minuti o finché non diventano rosa e opachi. Togliere dalla padella e mettere da parte.
Soffriggere le verdure:
Nella stessa padella, aggiungere un po\' d\'olio se necessario.
Aggiungere la cipolla, il peperone, la carota e le cimette di broccoli tagliati a fette.
Soffriggere le verdure per 3-4 minuti, finché non iniziano ad ammorbidirsi ma rimangono croccanti.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, sbattere insieme la salsa di ostriche, la salsa di soia e lo zucchero finché non sono ben combinati.
Unire e finire:
Riportare i gamberi cotti nella padella con le verdure saltate.
Versare la miscela di salsa sui gamberi e sulle verdure.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che tutto sia ricoperto dalla salsa e riscaldato.
Guarnire:
Guarnire il Goong Phat Khao Poht con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire i gamberi saltati in padella con verdure miste su un piatto da portata.
Gustare:
Servire immediatamente e assaporare i sapori saporiti e nutrienti di questo delizioso piatto tailandese.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 86 = Pad Pak Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit">
    Pad Pak Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit_description">

Il Pad Pak Ruam Mit è un vibrante e nutriente soffritto tailandese che celebra una serie di verdure colorate e croccanti. Questo piatto è noto per la sua semplicità e per l\'enfasi sui sapori naturali delle verdure. Con una salsa salata e leggermente dolce, offre un perfetto equilibrio di consistenze e sapori. Il Pad Pak Ruam Mit non è solo delizioso, ma anche una scelta salutare, che lo rende un contorno o un piatto principale popolare nella cucina tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di verdure miste (broccoli, peperoni, carote, mais, piselli, ecc.), lavate e tagliate a fette\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 cucchiai di salsa di ostriche\n
1-2 cucchiaini di salsa di soia\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare le verdure:
Lavare e tagliare le verdure miste a pezzetti.
Soffriggere le verdure:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere le verdure:
Aggiungere le verdure miste affettate alla padella calda.
Soffriggere le verdure per 3-4 minuti finché non diventano tenere e croccanti.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di ostriche, la salsa di soia e lo zucchero. Mescolare fino a quando non saranno ben amalgamati.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa sulle verdure saltate in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che la salsa ricopra uniformemente le verdure.
Guarnire:
Guarnire il Pad Pak Ruam Mit con foglie di coriandolo fresco.
Servire:
Trasferire il Pad Pak Ruam Mit in un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo come delizioso contorno o come sano piatto principale vegetariano, assaporando i sapori naturali e i colori vivaci di questo gioiello culinario tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 87 = Kai Lan Phat Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_lan_phat_thai">
        Kai Lan Phat Thai

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_lan_phat_thai_description">
Il Kai Lan Phat Thai è un delizioso piatto thailandese a base di broccoli cinesi, noti anche come kai lan, saltati in una saporita salsa di ostriche. Questo piatto è un connubio armonioso di sapori e consistenze: il kai lan, leggermente amaro e tenero, si sposa perfettamente con la salsa di ostriche ricca di umami. Un pizzico di aglio aggiunge profondità e un tocco di zucchero bilancia i sapori. Il Kai Lan Phat Thai è un piatto veloce e nutriente che può essere servito come contorno o come piatto principale vegetariano, portando in tavola i ricchi sapori della cucina tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 mazzo di broccoli cinesi (kai lan), lavati e tagliati a pezzetti\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 cucchiai di salsa di ostriche\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i broccoli cinesi:
Lavare i broccoli cinesi e tagliarli a pezzetti, separando i gambi dalle foglie.
Soffriggere l\'aglio:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gambi dei broccoli cinesi:
Aggiungere i gambi dei broccoli cinesi alla padella calda.
Soffriggere per 2-3 minuti finché non iniziano ad ammorbidirsi.
Aggiungere le foglie di broccolo cinese:
Aggiungere le foglie dei broccoli cinesi alla padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti finché non si appassiscono e diventano tenere.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di ostriche e lo zucchero. Mescolare bene finché lo zucchero non si scioglie.
Aggiungere la salsa:
Versare la salsa di ostriche e lo zucchero sui broccoli cinesi saltati in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che la salsa ricopra uniformemente le verdure.
Servire:
Trasferire i broccoli cinesi saltati in padella con salsa di ostriche su un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo come contorno o come piatto principale vegetariano, assaporando i sapori semplici ma soddisfacenti di questa delizia tailandese.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 88 = Phak Boong Fai Daeng"-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng">
    Phak Boong Fai Daeng"
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng_description">
Il Phak Boong Fai Daeng è un delizioso piatto thailandese a base di gloria mattutina, una vivace foglia verde, cotta in una saporita pasta di curry rosso. Questo piatto è rinomato per i suoi sapori decisi e piccanti, oltre che per la sua consistenza tenera e croccante. La pasta di curry rosso aggiunge un tocco delizioso, mentre la gloria mattutina fornisce un contrasto rinfrescante. Il Phak Boong Fai Daeng è un cibo di strada popolare in Thailandia, apprezzato per il suo equilibrio di sapori dolci, salati e piccanti. Servito come contorno o come piatto principale vegetariano, è un modo veloce e saporito per sperimentare l\'essenza della cucina tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 mazzo di gloria mattutina (phak boong), lavato e tagliato a pezzi di 4 pollici\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
2-3 cucchiai di pasta di curry rosso\n
2-3 spicchi d\'aglio, tritati\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
1-2 cucchiaini di salsa di pesce\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la gloria mattutina:
Lavare la gloria mattutina e tagliarla in pezzi da 4 pollici, scartando i gambi duri.
Soffriggere l\'aglio:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere la pasta di curry rosso:
Aggiungere la pasta di curry rosso all\'olio caldo.
Soffriggere per 1-2 minuti per rilasciare l\'aroma e i sapori della pasta di curry.
Soffriggere la gloria mattutina:
Aggiungere la gloria mattutina preparata alla padella.
Soffriggere per 2-3 minuti finché non inizia ad appassire e diventa tenera e croccante.
Condire con zucchero e salsa di pesce:
Cospargere di zucchero e salsa di pesce il morning glory saltato in padella.
Continuare a soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che i sapori si fondano insieme.
Servire:
Trasferire la gloria mattutina thailandese saltata in padella con curry rosso su un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo come contorno o come piatto principale vegetariano, assaporando i sapori audaci e aromatici di questo classico dello street food thailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 89 = Phad Phak Kana-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phad_phak_kana">
        Phad Phak Kana

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phad_phak_kana_description">
Il Phad Phak Kana è un classico piatto thailandese saltato in padella che celebra i sapori vibranti dei broccoli cinesi, noti anche come kai lan. Questo piatto presenta gambi e foglie di broccoli cinesi teneri e croccanti, saltati con aglio e una salsa saporita. Offre un delizioso equilibrio di sapori dolci, salati e umami, con una nota leggermente amara dovuta ai broccoli. Il Phad Phak Kana è un contorno o un secondo piatto vegetariano veloce e nutriente, che mette in mostra la semplicità e la bontà della cucina tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 mazzo di broccoli cinesi (kai lan), lavati e tagliati a pezzetti\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
1-2 cucchiai di salsa di ostriche (per una versione vegetariana, sostituirla con salsa di ostriche vegetariana)\n
1-2 cucchiaini di salsa di soia\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i broccoli cinesi:
Lavare i broccoli cinesi e tagliarli a pezzetti, separando i gambi dalle foglie.
Soffriggere l\'aglio:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere i gambi dei broccoli cinesi:
Aggiungere i gambi dei broccoli cinesi alla padella calda.
Soffriggere per 2-3 minuti finché non iniziano ad ammorbidirsi.
Aggiungere le foglie di broccolo cinese:
Aggiungere le foglie dei broccoli cinesi alla padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti finché non si appassiscono e diventano teneri e croccanti.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di ostriche (o la salsa di ostriche vegetariana), la salsa di soia e lo zucchero. Mescolare bene finché lo zucchero non si scioglie.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa sui broccoli cinesi saltati in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che la salsa ricopra uniformemente le verdure.
Servire:
Trasferire i broccoli cinesi saltati in padella (Phad Phak Kana) su un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo come contorno o come piatto principale vegetariano, apprezzando i sapori semplici ma deliziosi di questo gioiello culinario tailandese.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 90 = Pad Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak">
       Pad Pak

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_description">

Il Pad Pak è un piatto thailandese semplice e saporito che esalta il gusto naturale e la croccantezza delle verdure fresche. Questo soffritto prevede un unico tipo di verdura, come i broccoli o il bok choy, saltati in padella con aglio e una salsa saporita. Offre un equilibrio armonioso di sapori dolci, salati e umami, con l\'aglio che fornisce un delizioso tocco aromatico. Il Pad Pak può essere gustato come contorno nutriente o come piatto principale vegetariano, mostrando l\'essenza della cucina tailandese attraverso la sua semplicità e delizia.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 mazzo di verdure a scelta (ad es. broccoli, bok choy, morning glory), lavate e tagliate a pezzetti\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 cucchiai di olio vegetale\n
1-2 cucchiai di salsa di ostriche (per una versione vegetariana, sostituirla con salsa di ostriche vegetariana)\n
1-2 cucchiaini di salsa di soia\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la verdura:
Lavare la verdura scelta e tagliarla a bocconcini, assicurandosi che siano di dimensioni uniformi.
Soffriggere l\'aglio:
Scaldare l\'olio vegetale in un wok o in una padella grande a fuoco alto.
Aggiungere l\'aglio tritato e soffriggere per circa 30 secondi finché non diventa fragrante.
Aggiungere la verdura:
Aggiungere le verdure preparate alla padella calda.
Soffriggere per 2-3 minuti fino a quando non iniziano a diventare tenere.
Preparare la salsa:
In una piccola ciotola, unire la salsa di ostriche (o la salsa di ostriche vegetariana), la salsa di soia e lo zucchero. Mescolare bene finché lo zucchero non si scioglie.
Aggiungere la salsa:
Versare la miscela di salsa sulle verdure saltate in padella.
Soffriggere per altri 1-2 minuti, assicurandosi che la salsa ricopra uniformemente le verdure.
Servire:
Trasferire le verdure saltate thailandesi (Pad Pak) su un piatto da portata.
Gustare:
Servire caldo come contorno o come piatto principale vegetariano, assaporando la semplicità e i sapori deliziosi di questo classico della cucina tailandese.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 91 = Gang Keow Wan Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_pak">
    Gang Keow Wan Pak
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_pak_description">
Il Gang Keow Wan Pak è un delizioso curry verde tailandese che dà vita a un insieme di verdure fresche in una salsa fragrante e cremosa a base di latte di cocco. Questo piatto è rinomato per la sua armoniosa miscela di sapori, che combina la terrosità del basilico tailandese, il calore dei peperoncini verdi e la ricchezza del cocco. È un capolavoro vegetariano o vegano che stuzzica le papille gustative con una sinfonia di note dolci, salate e piccanti, che lo rendono un amato comfort food thailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di verdure miste (peperoni, germogli di bambù, mais baby, melanzane, ecc.), tritate\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
2-3 cucchiai di pasta di curry verde\n
2-3 foglie di lime kaffir strappate\n
1-2 peperoncini thailandesi a fettine (regolare il livello di piccantezza)\n
1-2 cucchiai di olio vegetale\n
1-2 cucchiaini di zucchero\n
1-2 cucchiaini di salsa di soia\n
Foglie di basilico thailandese fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare le verdure:
Lavare e tagliare le verdure miste a pezzetti.
Creare la base di curry:
Scaldare l\'olio vegetale in una pentola a fuoco medio.
Aggiungere la pasta di curry verde e soffriggere per 1-2 minuti finché non diventa aromatica.
Incorporare il latte di cocco:
Versare il latte di cocco e mescolare per unire la pasta di curry.
Portare il composto a un leggero bollore.
Aggiungere le verdure:
Aggiungere le verdure miste tritate al curry che sobbolle.
Cuocere per 5-7 minuti o finché le verdure non raggiungono la tenerezza desiderata.
Condire il curry:
Condire il curry con lo zucchero e la salsa di soia, regolando in base ai propri gusti.
Mescolare bene per distribuire uniformemente i sapori.
Introdurre gli aromi:
Strappare le foglie di lime kaffir e aggiungerle al curry per ottenere un delizioso aroma di agrumi.
A scelta, aggiungere i peperoncini thailandesi per una maggiore piccantezza.
Servire:
Versare il curry verde tailandese con verdure (Gang Keow Wan Pak) in ciotole da portata.
Guarnire e gustare:
Guarnire generosamente con foglie di basilico thailandese fresco appena prima di servire.
Servire caldo con riso al gelsomino cotto al vapore, assaporando gli squisiti sapori thailandesi.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 92 = Som Tum Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai_jay">
    Som Tum Thai Jay
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_jay_description">
La Som Tum Thai Jay è una deliziosa e rinfrescante insalata tailandese che soddisfa le preferenze dei vegetariani. Questa versione del classico Som Tum è caratterizzata da papaya verde, pomodorini e altre verdure in un condimento saporito, dolce e piccante. È un equilibrio armonioso di sapori e consistenze, con la tipica combinazione tailandese di lime, salsa di pesce (o un\'alternativa vegetariana) e peperoncino. Il Som Tum Thai Jay è un antipasto o un contorno perfetto per chi cerca un assaggio vegetariano o vegano dell\'eccellenza culinaria della Thailandia.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 tazze di papaya verde tagliuzzata\n
1 tazza di pomodori ciliegini, tagliati a metà\n
2-3 spicchi d\'aglio tritati\n
2-3 peperoncini thailandesi a occhio di uccello, tritati (regolare il livello di piccantezza)\n
2-3 cucchiai di arachidi tostate, tritate grossolanamente\n
1-2 cucchiai di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1-2 cucchiai di succo di lime\n
1-2 cucchiai di salsa di soia (o salsa di pesce vegetariana)\n
1-2 cucchiai di pasta di tamarindo\n
Foglie di coriandolo fresco per guarnire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la papaya e le verdure:
Sbucciare e tagliare la papaya verde con una grattugia o un pelapatate a julienne.
Dimezzare i pomodorini.
Mettere da parte.
Preparare il condimento:
In un mortaio e pestello, pestare l\'aglio tritato e i peperoncini thailandesi tritati fino a ottenere una pasta.
Aggiungere lo zucchero di palma e continuare a pestare finché non si scioglie.
Aggiungere il succo di lime, la salsa di soia (o salsa di pesce vegetariana) e la pasta di tamarindo. Mescolare bene.
Unire gli ingredienti:
In una grande ciotola, unire la papaya verde tagliuzzata e i pomodorini.
Versare il condimento sulle verdure e mescolare per ricoprirle uniformemente.
Regolare i condimenti:
Assaggiare l\'insalata e regolare la dolcezza, il sale e la piccantezza in base alle proprie preferenze aggiungendo più zucchero, salsa di soia o peperoncino.
Servire:
Trasferire l\'insalata vegetariana di papaya verde tailandese (Som Tum Thai Jay) nei piatti da portata.
Guarnire e gustare:
Guarnire con arachidi tostate tritate grossolanamente e foglie di coriandolo fresco.
Servire immediatamente come antipasto o contorno vivace e saporito.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 94 = Luk Chup-->
    <!--TITLE-->
    <string name="luk_chup">
    Luk Chup
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="luk_chup_description">
Il Luk Chup è un dolce tailandese delizioso e di grande impatto visivo che assomiglia a piccoli frutti e verdure. Realizzati con pasta dolce di fagioli mung, zucchero e dettagli intricati, questi dolcetti sono deliziosi e artistici. Il Luk Chup viene spesso servito in occasioni speciali e celebrazioni, mettendo in mostra la maestria e la creatività dei produttori di dolci thailandesi. Ogni pezzo è un\'opera d\'arte in miniatura che offre un sapore dolce e di nocciola, rendendolo una delizia unica e apprezzata.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="luk_chup_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di fagioli mung spezzati\n
1/2 tazza di zucchero\n
1/2 tazza di latte di cocco\n
Coloranti alimentari assortiti e colori commestibili per modellare\n
Glassa commestibile per una finitura lucida (opzionale)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="luk_chup_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i fagioli mung:
Sciacquare accuratamente i fagioli mung e metterli a bagno in acqua per circa 2 ore.
Scolare i fagioli e cuocerli a vapore finché non diventano morbidi (circa 20-30 minuti).
Schiacciare i fagioli al vapore in una pasta fine mentre sono ancora caldi.
Addolcire la pasta di fagioli mung:
In una padella antiaderente, unire la pasta di fagioli mung, lo zucchero e il latte di cocco.
Cuocere a fuoco basso, mescolando continuamente, finché il composto non si addensa e non esce dalle pareti della padella.
Togliere dal fuoco e lasciare raffreddare.
Formare il Luk Chup:
Dividere la pasta di fagioli mung zuccherata in piccole porzioni e colorare ciascuna porzione con il colorante alimentare desiderato.
Modellare la pasta colorata in forme di frutta e verdura in miniatura usando le mani o gli stampi.
Utilizzare colori commestibili per aggiungere dettagli e colori alle forme.
A scelta, spennellare il Luk Chup con una glassa commestibile per ottenere una finitura lucida.
Servire:
Disporre i Luk Chup su un piatto da portata o in scatole decorative.
Godetevi queste deliziose opere d\'arte commestibili a forma di boccone come regalo o come dono speciale.
Il Luk Chup è un lavoro d\'amore e il suo aspetto squisito aumenta la gioia di assaporare questi capolavori in miniatura.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 95 = Tub Tim Gro-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tub_tim_grob">
    Tub Tim Gro
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tub_tim_grob_description">

Il Tub Tim Grob è un popolare dessert tailandese noto per i suoi colori vivaci e i suoi sapori deliziosi. È caratterizzato da croccanti cubetti di castagne d\'acqua ricoperti da perle di tapioca rosse e verdi, serviti in latte di cocco zuccherato con un pizzico di aroma di pandan. Questo dessert offre un armonioso contrasto di consistenze e un perfetto equilibrio di dolcezza. Il Tub Tim Grob non è solo attraente dal punto di vista visivo, ma è anche un modo rinfrescante e soddisfacente per concludere un pasto tailandese.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di castagne d\'acqua in scatola, tagliate a piccoli cubetti\n
2 cucchiai di perle di tapioca rosse (perle di rubino)\n
2 cucchiai di perle di tapioca verde (perle di smeraldo)\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
Alcune foglie di pandan (facoltativo)\n
Ghiaccio tritato per servire\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Cuocere le perle di tapioca:
Sciacquare separatamente le perle di tapioca rosse e verdi e cuocerle in pentole separate di acqua bollente finché non diventano traslucide (di solito 15-20 minuti).
Scolare e sciacquare con acqua fredda per evitare che si attacchino.
Addolcire il latte di cocco:
In una casseruola, unire il latte di cocco e lo zucchero di palma (o zucchero di canna).
Se disponibili, annodare alcune foglie di pandan e aggiungerle al composto per profumarlo.
Scaldare il composto a fuoco medio-basso, mescolando finché lo zucchero non si scioglie. Non lasciare bollire.
Rimuovere le foglie di pandan e lasciare raffreddare il latte di cocco zuccherato.
Assemblare la vasca Tim Grob:
In ciotole o bicchieri da portata, porre sul fondo uno strato di ghiaccio tritato.
Aggiungere un cucchiaio abbondante di castagne d\'acqua tagliate a dadini sopra il ghiaccio.
Cospargere le castagne d\'acqua con un cucchiaio di perle di tapioca rosse e verdi.
Versare il latte di cocco:
Versare delicatamente il latte di cocco zuccherato sulle castagne d\'acqua e sulle perle di tapioca fino a riempire la ciotola o il bicchiere.
Servire:
Il Tub Tim Grob viene tradizionalmente servito freddo. Servitelo immediatamente come dessert tailandese rinfrescante e visivamente accattivante.
Godetevi la deliziosa combinazione di consistenze e sapori del Tub Tim Grob, perfetto per soddisfare la vostra voglia di dolce in una giornata calda.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 96 = Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="ruam_mit">
    Ruam Mit
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="ruam_mit_description">
Il Ruam Mit è un delizioso dessert tailandese all\'altezza del suo nome, che significa "dolci misti". Si tratta di un assortimento di bocconcini, colorati e dolci, ognuno dei quali offre una consistenza e un sapore unici. Questi dolci includono spesso gelatine, fagioli, frutta e altri ingredienti deliziosi, tutti immersi in uno sciroppo profumato. Il Ruam Mit è un dolce da strada molto popolare in Thailandia, che offre una varietà di sapori e consistenze in un\'unica porzione, rendendolo una scelta amata dai golosi.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="ruam_mit_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
Dolci misti assortiti (gelatine, fagioli, frutta, ecc.)\n
1 tazza di zucchero di palma\n
2 tazze di acqua\n
Alcune foglie di pandan (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="ruam_mit_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare lo sciroppo:
In una casseruola, unire lo zucchero di palma e l\'acqua.
Se disponibili, annodare alcune foglie di pandan e aggiungerle alla miscela per profumarle.
Scaldare la miscela a fuoco medio-basso, mescolando finché lo zucchero di palma non si scioglie. Far sobbollire per qualche minuto per insaporire lo sciroppo.
Rimuovere le foglie di pandan e lasciare raffreddare lo sciroppo.
Assemblare il Ruam Mit:
Disporre una selezione dei vostri dolci misti preferiti in una ciotola o in un piatto da portata.
Versare lo sciroppo di zucchero di palma raffreddato sui dolci misti, assicurandosi che siano generosamente ricoperti.
Servire:
Il Ruam Mit può essere servito a temperatura ambiente o freddo, a seconda delle preferenze.
Godetevi la deliziosa varietà di sapori e consistenze di questo dessert tailandese.
Il Ruam Mit è un modo delizioso per sperimentare la vasta gamma di dolci thailandesi in un\'unica porzione, che lo rende una delizia dolce e soddisfacente per ogni occasione.
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 97 = Kluay Buat Chi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_buat_chi">
Kluay Buat Chi
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_buat_chi_description">
Il Kluay Buat Chi è un classico dessert thailandese che unisce banane mature, latte di cocco cremoso e zucchero di palma profumato in un intruglio ricco e dolce. Le banane vengono cotte a fuoco lento finché non diventano tenere, assorbendo il delizioso sciroppo di cocco e zucchero di palma, ottenendo un delizioso dessert con una perfetta miscela di sapori dolci e cremosi. Questo confortante dessert tailandese viene spesso gustato tiepido, mettendo in risalto il fascino tropicale delle banane mature e la ricchezza del cocco.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
4 banane mature, sbucciate e tagliate a rondelle\n
1 tazza di latte di cocco\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
Un pizzico di sale\n
Alcune foglie di pandan (facoltativo)\n
Semi di sesamo per guarnire (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare lo sciroppo:
In una casseruola, unire il latte di cocco, lo zucchero di palma (o di canna) e un pizzico di sale.
Se disponibili, annodare alcune foglie di pandan e aggiungerle al composto per profumarlo.
Scaldare il composto a fuoco medio-basso, mescolando fino a quando lo zucchero si scioglie e lo sciroppo si addensa leggermente.
Rimuovere le foglie di pandan e mettere da parte lo sciroppo.
Cuocere a fuoco lento le banane:
In una padella a parte, aggiungere le banane a fette e lo sciroppo di zucchero di palma da cocco preparato.
Far sobbollire le banane nello sciroppo a fuoco basso finché non diventano tenere e assorbono i sapori (di solito circa 10-15 minuti).
Mescolare di tanto in tanto per ricoprire uniformemente le banane con lo sciroppo.
Servire:
Il Kluay Buat Chi viene tradizionalmente servito caldo.
A scelta, si può guarnire con semi di sesamo prima di servire per aggiungere consistenza e sapore.
Godetevi la bontà confortante e tropicale del Kluay Buat Chi, un dessert tailandese che celebra la dolcezza naturale delle banane mature e la ricchezza del cocco.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 98 = Sang Kaya Fug Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong">
        Sang Kaya Fug Thong

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong_description">
Il Sang Kaya Fug Thong è un dessert tailandese unico nel suo genere, che fonde magnificamente la crema pasticcera con la dolcezza naturale della zucca. Una ricca crema pasticcera, preparata con latte di cocco, uova e pandan aromatico, viene versata in una zucca scavata e poi cotta al vapore finché non si rapprende. Il risultato è un\'armoniosa unione di consistenze e sapori: una crema pasticcera vellutata infusa con la terrosità della zucca. Questo delizioso dessert viene spesso servito nella sua "ciotola" di zucca, che lo rende di grande impatto visivo e meravigliosamente delizioso.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 piccola zucca (circa 2-3 libbre)\n
4 uova\n
1 tazza di latte di cocco\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1 cucchiaino di estratto di pandan (o essenza)\n
Un pizzico di sale

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la zucca:
Tagliare la parte superiore della zucca per creare un coperchio.
Estrarre i semi e i filamenti fibrosi dall\'interno della zucca per creare una "ciotola" vuota.
Preparare la crema pasticcera:
In una terrina, sbattere insieme le uova, il latte di cocco, lo zucchero di palma (o di canna), l\'estratto di pandan (o l\'essenza) e un pizzico di sale fino a quando non saranno ben combinati.
Riempire la zucca:
Versare il composto della crema pasticcera nella zucca scavata, lasciando un po\' di spazio in cima (la crema pasticcera si espanderà durante la cottura).
Rimettere il coperchio della zucca.
Cuocere la zucca a vapore:
Mettete la zucca riempita in una vaporiera, coprite e cuocete a vapore a fuoco medio per circa 30-40 minuti o finché la crema pasticcera non si sarà rappresa. Per verificare il grado di cottura, inserire uno stuzzicadenti nella crema, che dovrà uscire pulito.
Raffreddare e servire:
Una volta pronta, togliere con cura la zucca dalla vaporiera e lasciarla raffreddare leggermente.
Il Sang Kaya Fug Thong può essere servito caldo o a temperatura ambiente.
Presentazione:
Per servire, affettare la zucca a spicchi o prelevare cucchiaiate di crema pasticcera insieme alla polpa di zucca ammorbidita.
Godetevi il delizioso contrasto tra la crema pasticcera setosa e la zucca tenera nel Sang Kaya Fug Thong, un amato dessert tailandese che unisce la dolcezza della crema alle note terrose della zucca.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 99 = Tao Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tao_suan">
        Tao Suan

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tao_suan_description">

Il Tao Suan è una zuppa dessert tailandese confortante e salutare a base di fagioli mung. Questo dolce tradizionale combina una cremosa purea di fagioli mung con latte di cocco e un fragrante aroma di pandan. È leggermente zuccherato, il che lo rende un dessert rilassante e non eccessivamente zuccherato. Servito caldo, il Tao Suan è un dolce tailandese molto amato per la sua consistenza morbida e i suoi sapori sottili. Spesso viene servito con youtiao (bastoncini di pasta fritta cinese) dorati e croccanti per un delizioso contrasto di consistenza.
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tao_suan_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di fagioli mung spezzati\n
6 tazze di acqua\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1-2 foglie di pandan, legate a nodo (facoltativo)\n
Youtiao (bastoncini di pasta fritta cinese) per guarnire (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tao_suan_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare i fagioli mung:
Sciacquare accuratamente i fagioli mung e metterli a bagno in acqua per circa 2 ore.
Scolare i fagioli e metterli in una pentola grande con 6 tazze d\'acqua.
Se disponibili, aggiungere foglie di pandan per profumare.
Portare il composto a ebollizione, quindi ridurre la fiamma e cuocere a fuoco lento finché i fagioli mung non saranno morbidi e cotti (di solito 20-30 minuti).
Addolcire e frullare i fagioli mung:
Rimuovere le foglie di pandan, se utilizzate.
Aggiungere lo zucchero di palma (o di canna) alla pentola e mescolare finché non si scioglie.
Con un frullatore a mano o un robot da cucina, frullare i fagioli mung fino a ottenere una purea omogenea.
Preparare il latte di cocco:
In un pentolino a parte, scaldare il latte di cocco a fuoco medio-basso finché non è caldo ma non bollente.
Servire il Tao Suan:
Versare la purea di fagioli mung in ciotole da portata.
Versare il latte di cocco caldo sulla purea di fagioli mung.
A scelta, servire con youtiao croccanti a parte per intingere o guarnire.
Il Tao Suan è un dessert tailandese confortante e leggermente dolce che riscalda il cuore e soddisfa le papille gustative.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 100 = Kanom Krok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kanom_krok">
    Kanom Krok
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kanom_krok_description">
Il Kanom Krok è un amato dolce dello street food thailandese, noto per le sue deliziose frittelle a forma di morso con uno strato esterno croccante e un interno morbido e dolce. Realizzati con una semplice pastella di farina di riso e latte di cocco, vengono cotti in una speciale padella di ghisa con piccoli stampi rotondi. Il risultato è una miscela paradisiaca di cocco cremoso e un tocco di dolcezza. Queste mini frittelle vengono spesso gustate calde e sono una delle specialità preferite sia dagli abitanti del luogo che dai visitatori.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kanom_krok_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di farina di riso\n
1 tazza di latte di cocco\n
1/2 tazza di acqua\n
1/4 di tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
Un pizzico di sale\n
Olio vegetale per ungere la padella\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kanom_krok_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>

     Preparare la pastella:
In una terrina, unire la farina di riso, il latte di cocco, l\'acqua, lo zucchero di palma (o di canna) e un pizzico di sale.
Sbattere gli ingredienti fino a ottenere una pastella liscia e senza grumi.
Preriscaldare la padella:
Riscaldare una padella Kanom Krok o una padella aebleskiver (una padella in ghisa specializzata con piccoli stampi rotondi) a fuoco medio.
Ungere leggermente gli stampi con olio vegetale.
Cuocere i pancake:
Una volta che la padella è calda, versare la pastella in ogni stampo, riempiendoli per circa due terzi.
Coprire la padella e cuocere per circa 5 minuti o finché i bordi non diventano dorati.
Capovolgere e continuare la cottura:
Girate con attenzione ogni pancake usando uno spiedino o una forchetta.
Coprire nuovamente la padella e cuocere per altri 5 minuti o finché entrambi i lati non saranno dorati e croccanti.
Servire:
Togliere i Kanom Krok dagli stampi quando sono ancora caldi.
Gustate queste delizie a bocconcini così come sono o con un filo di latte di cocco extra.
I Kanom Krok si gustano al meglio appena tolti dalla padella, offrendo un delizioso contrasto di consistenze e l\'irresistibile sapore di cocco e dolcezza in ogni morso.

        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 101 = Kluay Tod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_tod">
    Kluay Tod
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_tod_description">
Il Kluay Tod è un popolare dessert tailandese che trasforma le banane mature in delizie croccanti e dorate. Le banane sono ricoperte da una pastella dolce e ariosa che crea un soddisfacente contrasto di consistenze: croccanti all\'esterno e tenere all\'interno. Spesso gustato come snack da strada o come dolce conclusione di un pasto tailandese, il Kluay Tod offre un delizioso equilibrio tra la dolcezza naturale della banana e un rivestimento leggero e croccante. È un piatto facile e veloce che porta conforto e sorrisi a chiunque lo assaggi.


    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_tod_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
        4 banane mature, sbucciate e tagliate a rondelle\n
        1 tazza di farina integrale\n
        1/4 di tazza di farina di riso\n
        2 cucchiai di zucchero\n
        1/2 cucchiaino di sale\n
        1/2 tazza di acqua\n
        Olio vegetale per friggere\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_tod_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la pastella:
In una terrina, unire la farina integrale, la farina di riso, lo zucchero e il sale.
Aggiungere gradualmente l\'acqua e sbattere fino a ottenere una pastella liscia e leggermente densa.
Riscaldare l\'olio:
Scaldare l\'olio vegetale in una padella profonda o in un wok a fuoco medio-alto. L\'olio dovrà essere sufficiente per immergere le fette di banana.
Rivestire le banane:
Immergere ogni fetta di banana nella pastella, assicurandosi che sia ricoperta in modo uniforme.
Friggere le banane:
Mettere con cura le fette di banana pastellate nell\'olio caldo. Friggere in gruppi per evitare il sovraffollamento.
Friggere fino a quando il Kluay Tod diventa dorato e croccante, di solito per circa 2-3 minuti per lotto.
Scolare e servire:
Togliere le banane fritte dall\'olio con un cucchiaio forato.
Sistemarle su un piatto foderato di carta assorbente per far scolare l\'olio in eccesso.
Servire:
Il Kluay Tod va gustato caldo, da solo o con una pallina di gelato alla vaniglia per un piacere extra.
Assaporate la bontà croccante del Kluay Tod, un amato dessert tailandese che combina la dolcezza delle banane mature con un delizioso rivestimento fritto, un dolce perfetto per ogni occasione.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 102 = Sa Koo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sa_koo">
    Sa Koo
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sa_koo_description">
Il Sa Koo è un delizioso dessert tailandese caratterizzato da perle di tapioca masticabili e traslucide immerse in una crema di cocco dolce e cremosa. Questo dolce offre un piacevole contrasto di consistenze: le perle di tapioca sono morbide e leggermente gommose, mentre la crema di cocco offre una dolcezza ricca e vellutata. Spesso condito con mais dolce o taro, il Sa Koo è un dessert confortante e visivamente attraente che soddisfa sia il palato che i sensi.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sa_koo_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
            1 tazza di perle di tapioca piccole\n
2 tazze di acqua\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
Un pizzico di sale\n
Chicchi di mais dolce o pezzi di taro per guarnire (facoltativo)\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sa_koo_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare le perle di tapioca:
Sciacquare le perle di tapioca in acqua fredda finché l\'acqua non diventa limpida.
In una casseruola, aggiungere 2 tazze d\'acqua e portarla a ebollizione.
Aggiungere le perle di tapioca sciacquate all\'acqua bollente e cuocere per circa 10-15 minuti o finché non diventano traslucide e tenere.
Scolare e sciacquare le perle di tapioca cotte sotto l\'acqua fredda.
Preparare la crema di cocco:
In un\'altra casseruola, unire il latte di cocco, lo zucchero di palma (o di canna) e un pizzico di sale.
Riscaldare il composto a fuoco medio-basso, mescolando fino a quando lo zucchero si scioglie e la crema di cocco è calda.
Assemblare il Sa Koo:
Dividere le perle di tapioca cotte in ciotole da portata.
Versare la crema di cocco calda sulle perle di tapioca.
A scelta, aggiungere i chicchi di mais dolce o i pezzetti di taro per aggiungere sapore e consistenza.
Servire:
Il Sa Koo si gusta meglio caldo, ma può essere servito anche a temperatura ambiente o raffreddato.
Lasciatevi tentare dalla bontà cremosa del Sa Koo, un dessert tailandese che combina la deliziosa masticabilità delle perle di tapioca con la lussuosa dolcezza della crema di cocco: una delizia per ogni occasione.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 103 = Thai Coconut Pancakes-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thai_coconut_pancakes">
    Thai Coconut Pancakes
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thai_coconut_pancakes_description">
Le frittelle di cocco thailandesi, note come "Khanom Krok", sono un delizioso dessert da street food che cattura l\'essenza dei sapori thailandesi. Queste frittelle sono preparate con una pastella di farina di riso, latte di cocco e zucchero di palma, che dà origine a un guscio croccante con un centro morbido, dolce e aromatico. Cotti in una speciale piastra con piccoli stampi rotondi, i Khanom Krok sono una delizia visiva e uno spuntino molto amato, che offre un perfetto equilibrio tra la ricchezza del cocco e una sottile dolcezza.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di farina di riso\n
1 tazza di latte di cocco\n
1/2 tazza di zucchero di palma o zucchero di canna\n
1/4 di cucchiaino di sale\n
Olio vegetale per ungere la padella\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la pastella:
In una ciotola, sbattere insieme la farina di riso, il latte di cocco, lo zucchero di palma (o di canna) e il sale fino a ottenere una pastella liscia e senza grumi.
Preriscaldare la padella:
Riscaldare una padella Khanom Krok (una speciale piastra in ghisa con piccoli stampi rotondi) a fuoco medio-basso.
Ungere leggermente ogni stampo con olio vegetale.
Cuocere i pancake:
Una volta che la padella è calda, versare la pastella in ogni stampo, riempiendolo per circa due terzi.
Coprire la padella e cuocere per circa 3-5 minuti o finché i bordi non diventano croccanti e dorati.
Capovolgere e continuare la cottura:
Girate con attenzione ogni pancake usando uno spiedino o una forchetta.
Coprire nuovamente la padella e cuocere per altri 3-5 minuti fino a quando entrambi i lati saranno dorati e croccanti.
Servire:
Togliere i pancake al cocco tailandese dagli stampi quando sono ancora caldi.
Gustate subito queste delizie in formato morso.
I Khanom Krok si gustano al meglio appena tolti dalla padella, offrendo un delizioso contrasto di consistenze e l\'irresistibile sapore del cocco e della dolcezza in ogni morso: un dessert tailandese perfetto per soddisfare le vostre voglie.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 104 = Black Sticky Rice Pudding-->
    <!--TITLE-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding">
    Black Sticky Rice Pudding
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding_description">
Il budino di riso nero, noto come "Khao Niew Dum", è un classico dessert tailandese apprezzato per i suoi sapori ricchi e indulgenti. Prodotto con riso nero glutinoso, questo budino offre un profondo aroma di nocciola e una dolcezza naturale che si sposa perfettamente con il latte di cocco cremoso e un pizzico di zucchero di palma. Questo confortante dessert è una deliziosa miscela di chicchi di riso dalla consistenza gommosa, immersi in una salsa di cocco densa, dolce e aromatica, che lo rende un\'amata delizia tailandese.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 tazza di riso nero glutinoso\n
2 tazze di acqua\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1/2 tazza di zucchero di palma\n
Un pizzico di sale\n
Mango a fette o frutta di stagione per guarnire (facoltativo)\n
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il riso:
Sciacquare il riso nero glutinoso sotto l\'acqua fredda finché l\'acqua non diventa trasparente.
In una casseruola, aggiungere 2 tazze d\'acqua e il riso sciacquato.
Portare a ebollizione, quindi ridurre la fiamma al minimo, coprire e cuocere a fuoco lento per circa 30-40 minuti o fino a quando il riso è tenero e la maggior parte dell\'acqua è stata assorbita.
Preparare la salsa al cocco:
In un\'altra casseruola, unire il latte di cocco, lo zucchero di palma e un pizzico di sale.
Scaldare il composto a fuoco medio-basso, mescolando finché lo zucchero non si scioglie e la salsa si addensa leggermente.
Unire il riso alla salsa:
Una volta cotto il riso, versare la salsa di cocco sul riso.
Mescolare per unire il tutto e far assorbire al riso la salsa di cocco dolce.
Servire:
Il Black Sticky Rice Pudding può essere servito caldo o freddo.
Se si desidera, guarnire con mango a fette o frutta di stagione.
Lasciatevi conquistare dai sapori lussuosi del Black Sticky Rice Pudding, un dessert tradizionale tailandese che combina la nocciolosità del riso nero glutinoso con la ricchezza del latte di cocco: una delizia dolce e soddisfacente per ogni occasione.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 105 = Khanom Chan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_chan">
    Khanom Chan
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_chan_description">
Il Khanom Chan è uno squisito dessert tailandese noto per i suoi strati intricati e i colori vivaci. Questo dolce tradizionale vanta una combinazione di consistenze e sapori, con ogni strato che offre una sensazione di gusto diversa. Realizzato con farina di riso, latte di cocco e foglie aromatiche di pandan, il Khanom Chan è un dolce di grande impatto visivo e incredibilmente delizioso. L\'intricata stratificazione del dessert rappresenta la maestria della cucina tailandese e lo rende uno dei preferiti per le occasioni speciali e le celebrazioni.


    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_chan_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di farina di riso\n
1 1/2 tazza di latte di cocco\n
1 tazza di zucchero\n
1/4 di cucchiaino di sale\n
Estratto di foglie di pandan (verde) per colore e sapore\n
Estratto di fiori di pisello farfalla (blu) per colore e sapore\n
Acqua\n
Foglie di banano per foderare lo stampo\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_chan_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la pastella:
In una terrina, unire la farina di riso, il latte di cocco, lo zucchero e il sale.
Dividere la pastella in tre parti uguali.
Creare gli strati:
Per il primo strato, mescolare una parte della pastella con l\'estratto di foglie di pandan per ottenere un colore verde vibrante e un sottile aroma di pandan.
Per il secondo strato, mescolare un\'altra parte della pastella con l\'estratto di fiori di pisello delle farfalle per ottenere una bella tonalità blu.
Lasciare la terza parte della pastella così com\'è per lo strato bianco.
Cuocere gli strati a vapore:
Foderare uno stampo quadrato o rettangolare con foglie di banano.
Cuocere a vapore gli strati uno alla volta, iniziando da quello verde. Versare uno strato sottile nello stampo e cuocere a vapore finché non si rapprende (circa 5 minuti).
Ripetere l\'operazione con gli strati blu e bianco, lasciando raffreddare e rapprendere ogni strato prima di aggiungere il successivo.
Assemblare e affettare:
Una volta che tutti gli strati sono stati cotti al vapore e si sono rappresi, togliere con cura il Khanom Chan dallo stampo.
Tagliare a fette in piccoli pezzi o in forme decorative.
Servire:
Il Khanom Chan si gusta al meglio come delizioso spuntino o dessert, mettendo in mostra i suoi colori sorprendenti e i suoi sapori armoniosi.
Provate l\'eleganza e la maestria del Khanom Chan, uno straordinario dessert tailandese che combina strati vibranti e sapori unici, rendendolo una delizia per le occasioni speciali e le celebrazioni.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 106 = Khanom Tuay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_tuay">
        Khanom Tuay

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_tuay_description">
Il Khanom Tuay è un delizioso dessert tailandese noto per la sua consistenza morbida e setosa e per il suo sapore dolce di cocco. Questi bocconcini sono composti da due strati distinti: una crema al latte di cocco sul fondo e uno strato gelatinoso al sapore di pandan sulla parte superiore. Spesso servito in piccole e graziose coppette, il Khanom Tuay è un dessert tailandese visivamente accattivante e amato, che cattura l\'essenza della tradizione culinaria tailandese. La sua sottile dolcezza e il fragrante aroma di pandan lo rendono uno dei dolci preferiti sia dai locali che dai visitatori.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_tuay_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
1 tazza di farina di riso\n
2 tazze di latte di cocco\n
1 1/2 tazza di zucchero\n
1/4 di cucchiaino di sale\n
Estratto di foglie di pandan (verde) per il colore e il sapore\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_tuay_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare la pastella:
In una ciotola, sbattere insieme la farina di riso, il latte di cocco, lo zucchero e il sale fino a quando non sono ben combinati.
Dividere la pastella in due parti uguali.
Creare gli strati:
Per lo strato inferiore, aggiungere l\'estratto di foglie di pandan a una parte della pastella per ottenere un colore verde vibrante e un sottile aroma di pandan. Questo sarà lo strato superiore del dessert.
Lasciare l\'altra parte della pastella così com\'è per lo strato inferiore cremoso.
Cuocere a vapore gli strati:
Foderare delle coppette o degli stampi con foglie di banano per aggiungere aroma e per una presentazione tradizionale.
Versare la pastella semplice (bianca) nelle tazze, riempiendole circa a metà.
Cuocere a vapore per circa 10-15 minuti o fino a quando lo strato di crema pasticcera si sarà rappreso.
Una volta che lo strato di crema pasticcera si è rappreso, versare con cura la pastella di pandan (verde) sopra lo strato di crema pasticcera in ogni tazza.
Cuocere nuovamente a vapore per altri 10-15 minuti o finché lo strato di pandan non si sarà rappreso.
Raffreddare e servire:
Lasciare raffreddare i Khanom Tuay a temperatura ambiente o raffreddarli in frigorifero.
Una volta raffreddati, toglierli delicatamente dalle tazze o dagli stampi.
Servire:
Il Khanom Tuay può essere gustato come un dessert tailandese delizioso e visivamente accattivante, spesso servito in piccole porzioni individuali.
Assaporate i deliziosi strati e i sapori del Khanom Tuay, un classico dessert tailandese che combina la ricchezza del latte di cocco con il tocco fragrante del pandan, creando una delizia armoniosa e irresistibile.
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 107 = Tako -->
    <!--TITLE-->
    <string name="tako">
        Tako

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tako_description">
Il Tako è un delizioso dessert tailandese noto per la sua consistenza unica e il suo sapore accattivante. Questo dolce combina perle di tapioca masticabili con una crema di cocco profumata e cremosa. Spesso modellato in forme colorate e affascinanti, il Tako è visivamente attraente e uno dei preferiti nelle celebrazioni thailandesi. Lo strato cremoso di cocco si sposa armoniosamente con le morbide perle di tapioca, offrendo un\'esperienza di dessert dolce e soddisfacente.

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tako_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>

1 tazza di perle di tapioca piccole\n
2 tazze di acqua\n
1 lattina di latte di cocco (14 oz)\n
1/2 tazza di zucchero\n
1/4 di cucchiaino di sale\n
Estratto di foglie di pandan (verde) per colore e sapore\n
Estratto di fiori di pisello farfalla (blu) per colore e sapore\n
Foglie di banano o stampi in silicone per la modellatura\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tako_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare le perle di tapioca:
Sciacquare le perle di tapioca in acqua fredda finché l\'acqua non diventa limpida.
In una casseruola, aggiungere 2 tazze d\'acqua e portarla a ebollizione.
Aggiungere le perle di tapioca sciacquate all\'acqua bollente e cuocere per circa 10-15 minuti o finché non diventano traslucide e tenere.
Scolare e sciacquare le perle di tapioca cotte sotto l\'acqua fredda.
Preparare la crema al cocco:
In una casseruola separata, unire il latte di cocco, lo zucchero e il sale.
Riscaldare il composto a fuoco medio-basso, mescolando fino a quando lo zucchero si scioglie e la crema di cocco è calda.
Creare gli strati:
Dividere le perle di tapioca cotte in tre parti uguali.
Mescolare una parte con l\'estratto di foglie di pandan per lo strato verde e un\'altra parte con l\'estratto di fiori di pisello farfalla per lo strato blu.
Lasciare la terza parte bianca per lo strato superiore.
Assemblare e modellare:
Foderare gli stampi in silicone o i bicchierini con foglie di banano per aggiungere aroma e per una presentazione tradizionale.
Iniziare aggiungendo uno strato di perle di tapioca verde sul fondo di ogni stampo.
Versarvi sopra lo strato di crema al cocco, riempiendo gli stampi per metà.
Aggiungere uno strato di perle di tapioca blu sopra la crema pasticcera.
Infine, versare lo strato di tapioca bianca sullo strato blu.
Raffreddare e servire:
Lasciare raffreddare e rapprendere i Tako in frigorifero per qualche ora o finché non si rassodano.
Una volta rassodati, toglierli delicatamente dagli stampi.
Servire:
I Tako possono essere serviti come porzioni individuali, gradevoli alla vista e ricche di sapore, spesso guarnite con un tocco di crema di cocco.
Godetevi i deliziosi strati e sapori del Tako, un dessert tailandese che combina la ricchezza cremosa della crema di cocco con la divertente consistenza delle perle di tapioca: un\'incantevole delizia per le occasioni speciali e le celebrazioni.
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 108 = Khao Tom Mat-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_tom_mat">
    Khao Tom Mat
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_tom_mat_description">
Il Khao Tom Mat è un dolce tailandese confortante che mette in risalto la naturale dolcezza delle banane mature e la deliziosa consistenza del riso appiccicoso. Questo piatto è caratterizzato da teneri e fragranti pacchetti di riso glutinoso riempiti con una deliziosa miscela di banane zuccherate e cocco grattugiato. Avvolto in foglie di banano e cotto al vapore alla perfezione, il Khao Tom Mat è una delizia affascinante e saporita, spesso gustata durante i festival e le occasioni speciali in Thailandia.

    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_ingredients">
        <item>"Ingredients: "</item>
        <item>
2 banane mature (come le banane thailandesi o le banane ladyfinger)\n
1 1/2 tazza di riso glutinoso\n
1/2 tazza di latte di cocco\n
1/4 di tazza di zucchero\n
1/4 di cucchiaino di sale\n
Foglie di banano per l\'involucro\n
Spago da cucina o stuzzicadenti per fissare i pacchetti\n

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_instructions">
        <item>"Cooking Process: "</item>
        <item>
Preparare il riso:
Sciacquare il riso glutinoso sotto l\'acqua fredda finché l\'acqua non diventa limpida.
Mettere a bagno il riso in acqua sufficiente a coprirlo per almeno 4 ore o per tutta la notte.
Preparare il ripieno di banane:
Sbucciare e tagliare a pezzetti le banane mature.
In una ciotola, unire i pezzi di banana con lo zucchero e il cocco grattugiato. Mescolare bene e mettere da parte.
Assemblare i pacchi:
Tagliare le foglie di banana in pezzi quadrati (circa 6x6 pollici) e passarle brevemente su una fiamma aperta per ammorbidirle.
Disporre un cucchiaio di riso glutinoso ammollato su un quadrato di foglia di banana.
Aggiungere una parte del composto di banane e cocco sopra il riso.
Piegare la foglia di banana in un rettangolo, fissando i bordi con stuzzicadenti o spago da cucina.
Cuocere i paccheri al vapore:
Disporre i paccheri avvolti in una vaporiera e cuocere a vapore per circa 30-40 minuti o finché il riso glutinoso non sarà tenero.
Servire:
Il Khao Tom Mat può essere servito caldo o a temperatura ambiente.
Togliete le foglie di banana prima di mangiare e godetevi i sapori dolci e aromatici.
Assaporate le dolci e confortanti delizie del Khao Tom Mat, un dessert tailandese che unisce la ricchezza del riso appiccicoso, la dolcezza delle banane e la fragranza del cocco: una delizia per le occasioni speciali e per i piaceri quotidiani.
        </item>
    </string-array>











































</resources>
