<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">थाई भोजन</string>
    <string name="Recommendations">सिफारिशों</string>
    <string name="whatShallWeCook">हम क्या पकाएंगे\?</string>
    <string name="Search">खोजना…</string>
    <string name="Ingredients">सामग्री</string>
    <string name="process_of_cooking">खाना पकाने की प्रक्रिया</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->
    <string name="appetizers">ऐपेटाइज़र</string>
    <string name="soups">सूप</string>
    <string name="main_dishes">मुख्य व्यंजन</string>
    <string name="curries">करी</string>
    <string name="noodles_and_rice">नूडल्स और चावल</string>
    <string name="salads">सलाद</string>
    <string name="seafood_dishes">समुद्री जानवरों से बने पकवान</string>
    <string name="vegetarian_dishes">शाकाहारी व्यंजन</string>
    <string name="desserts">डेसर्ट</string>

    <!-- CATEGORIES OF FOOD -->


    <!-- LIST OF DISHES -->
    <!--id 1 = Satay Gai-->
    <string name="satay_gai">
        सत्ये गाइ
    </string>

    <string name="satay_gai_description">साते गाई एक प्रिय थाई सड़क है
        अपने रसीलेपन के लिए जाना जाने वाला भोजन,
        कटा हुआ, और ग्रिल्ड चिकन एक समृद्ध और सुगंधित मूंगफली सॉस के साथ परोसा जाता है।
        यह कोमल मैरिनेटेड चिकन का एक आनंददायक संयोजन है,
        स्मोकी चार-ग्रील्ड स्वाद, और डिपिंग सॉस की पौष्टिक मलाई।
        बिल्कुल संतुलित मीठा, नमकीन और मसालेदार स्वाद इसे थाई लोगों का पसंदीदा बनाता है।</string>

    <string-array name="satay_gai_ingredients">
        <item>सामग्री:</item>
        <item>300 ग्राम चिकन ब्रेस्ट, पतले स्ट्रिप्स में कटा हुआ
            2 बड़े चम्मच सोया सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच मछली सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच ब्राउन शुगर\n
            1 चम्मच करी पाउडर\n
            1 चम्मच हल्दी पाउडर\n
            2 कलियाँ लहसुन, बारीक काट लें
            1 बड़ा चम्मच वनस्पति तेल\n
            लकड़ी की सींकें, पानी में भिगोई हुई\n
            ताज़ा हरा धनिया (गार्निश के लिए)\n\n

मूंगफली सॉस सामग्री:\n
1/2 कप मूंगफली का मक्खन\n
1/4 कप नारियल का दूध\n
2 बड़े चम्मच सोया सॉस\n
2 बड़े चम्मच ब्राउन शुगर\n
1 बड़ा चम्मच नीबू का रस\n
1 चम्मच लाल करी पेस्ट\n
1 कली लहसुन, बारीक कटा हुआ
कुटी हुई मूंगफली (गार्निश के लिए)\n</item>


    </string-array>


    <string-array name="satay_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>चिकन को मैरीनेट करें:
एक कटोरे में सोया सॉस, फिश सॉस, ब्राउन शुगर, करी पाउडर मिलाएं।
            हल्दी पाउडर, कीमा बनाया हुआ लहसुन, और वनस्पति तेल। अच्छी तरह से मलाएं।
मैरिनेड में कटा हुआ चिकन डालें, सुनिश्चित करें कि प्रत्येक टुकड़ा अच्छी तरह से लेपित है।</item>
    </string-array>


    <!--id 2 = tod-min pla-->
    <string name="tod_mun_pla">
        टोड मुन प्ला
    </string>


    <string name="tod_mun_pla_description">
        टॉड मुन प्ला, थाई मछली केक, एक स्वादिष्ट और कुरकुरा थाई ऐपेटाइज़र है जो कीमा बनाया हुआ मछली, सुगंधित जड़ी-बूटियों और लाल करी पेस्ट से बनाया जाता है। ये सुनहरे भूरे रंग के केक स्वादिष्ट, मसालेदार और सुगंधित स्वादों का सामंजस्यपूर्ण मिश्रण पेश करते हैं, जो उन्हें एक लोकप्रिय थाई स्ट्रीट फूड और पार्टी पसंदीदा बनाते हैं।
    </string>


    <string-array name="tod_mun_pla_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>300 ग्राम सफेद मछली का बुरादा (जैसे कॉड या हैडॉक), टुकड़ों में काट लें
1-2 बड़े चम्मच लाल करी पेस्ट\n
1 अंडा\n
2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
1 बड़ा चम्मच चीनी\n
2 काफिर नीबू की पत्तियां, बारीक कटी हुई
2-3 ताज़ी हरी फलियाँ, बारीक कटी हुई
1-2 ताज़ी लाल मिर्च, बारीक कटी हुई (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
तलने के लिए वनस्पति तेल\n
खीरे के टुकड़े और मीठी मिर्च की चटनी (परोसने के लिए)\n</item>
    </string-array>


    <string-array name="tod_mun_pla_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>मछली का मिश्रण तैयार करें:
एक खाद्य प्रोसेसर में, मछली के टुकड़े, लाल करी पेस्ट, अंडा, मछली सॉस और चीनी मिलाएं। एक चिकना पेस्ट बनने तक ब्लेंड करें।
मिश्रण को एक मिक्सिंग बाउल में डालें और इसमें कटे हुए काफिर नीबू के पत्ते, कटी हुई हरी फलियाँ और लाल मिर्च डालें। अच्छी तरह से मलाएं।
मछली केक को आकार दें:
अपने हाथों को गीला करें और मछली के मिश्रण को छोटी, चपटी पैटीज़ का आकार दें।
मछली केक तलें:
मध्यम-उच्च गर्मी पर एक फ्राइंग पैन में वनस्पति तेल गरम करें।
फिश केक को सावधानी से गर्म तेल में रखें और उन्हें सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक तलें, हर तरफ लगभग 2-3 मिनट।
सेवा करना:
फिश केक को तेल से निकालें और कागज़ के तौलिये पर निकाल लें।
टॉड मुन प्ला को खीरे के स्लाइस और मीठी मिर्च की चटनी के साथ परोसें।
अपने घर पर बने थाई फिश केक का आनंद लें, जो जीवंत थाई स्वादों और संतुष्टिदायक कुरकुरेपन से भरपूर है!</item>
    </string-array>


    <!--id 3 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_kham">मियांग खाम</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_kham_description">मियांग खाम एक पारंपरिक थाई स्नैक है जो स्वाद और बनावट के विस्फोट के साथ फूटता है। इन काटने के आकार के, हाथ से पकड़े जाने वाले ऐपेटाइज़र में भुना हुआ नारियल, मूंगफली, सूखे झींगा, अदरक, छोटे प्याज़, नींबू और एक मीठी और नमकीन चटनी सहित जंगली काली मिर्च के पत्तों में लपेटी गई सामग्री का मिश्रण होता है। मियांग खाम मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार स्वाद का एक आनंददायक मिश्रण पेश करता है, जो इसे एक लोकप्रिय थाई स्ट्रीट फूड विकल्प बनाता है।</string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_kham_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>10-12 जंगली काली मिर्च की पत्तियाँ (या पालक या सलाद की पत्तियों से बदलें) \n
            1/4 कप भुने हुए बिना चीनी वाले नारियल के टुकड़े\n
            1/4 कप भुनी हुई अनसाल्टेड मूँगफली \n
            2 बड़े चम्मच सूखे झींगा\n
            2 बड़े चम्मच बारीक कटा ताजा अदरक\n
            2 बड़े चम्मच बारीक कटे प्याज़ \n
            1 छोटा नीबू, टुकड़ों में कटा हुआ (छिलके सहित)\n\n

            मियांग खाम सॉस:\n
            2 बड़े चम्मच पाम चीनी\n
            1 बड़ा चम्मच मछली सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच इमली का पेस्ट\n
            1/2 चम्मच चिली फ्लेक्स\n</item>
    </string-array>

    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_kham_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>मियांग खाम सॉस तैयार करें: एक छोटे सॉस पैन में, पाम चीनी, मछली सॉस, इमली का पेस्ट और मिर्च के टुकड़े मिलाएं। धीमी आंच पर गर्म करें, चीनी घुलने तक हिलाते रहें। सॉस को ठंडा होने दें. मियांग खाम को इकट्ठा करें: एक सर्विंग प्लेट पर जंगली काली मिर्च के पत्ते रखें। प्रत्येक पत्ते पर भुने हुए नारियल, मूंगफली, सूखे झींगा, कटा हुआ अदरक, छोटे प्याज़ और नींबू के टुकड़े के छोटे हिस्से रखें। लपेटें और आनंद लें: प्रत्येक पत्ते पर थोड़ा सा तैयार सॉस छिड़कें। एक छोटा, काटने के आकार का पैकेज बनाने के लिए पत्ती को मोड़ें या लपेटें। पूरे मियांग खाम को अपने मुँह में डालें और भरपूर स्वाद का आनंद लें! मियांग खाम सामग्री और बनावट के अनूठे संयोजन के साथ थाई व्यंजनों के माध्यम से एक आनंदमय यात्रा प्रदान करता है, जो हर हिस्से में थाईलैंड के बोल्ड स्वादों को प्रदर्शित करता है।</item>
    </string-array>

    <!--id 4 = Kai Jiew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_jiew">काई ज्यू</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_jiew_description">काई ज्यू एक प्रिय थाई आरामदायक भोजन है जो अपनी सादगी और स्वादिष्टता के लिए जाना जाता है। यह फूला हुआ थाई ऑमलेट एक बहुमुखी व्यंजन है, जो दिन के किसी भी भोजन के लिए बिल्कुल उपयुक्त है। इसे अंडे को फेंटकर, मछली की चटनी और एक चुटकी चीनी के साथ मिलाकर बनाया जाता है, फिर बाहर से सुनहरा और कुरकुरा होने तक तलते हैं, जबकि अंदर से नरम रहते हैं। काई ज्यू को अक्सर चमेली चावल, चमेली के फूलों के साथ या पैड थाई या तले हुए चावल के लिए टॉपिंग के रूप में परोसा जाता है, जो थाई घरेलू खाना पकाने के दिल को छू लेने वाले स्वाद को प्रदर्शित करता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_jiew_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>3 बड़े अंडे\n
            1 बड़ा चम्मच मछली सॉस\n
            1/2 चम्मच चीनी \n
            2 बड़े चम्मच वनस्पति तेल\n
            ताज़ी पिसी हुई काली मिर्च, स्वादानुसार\n\n

            वैकल्पिक टॉपिंग: \n
            बारीक कटा हरा प्याज, हरा धनिया, या थाई चिली सॉस</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_jiew_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>अंडे फोड़ें: एक कटोरे में अंडे फोड़ें, उसमें मछली सॉस, चीनी और एक चुटकी काली मिर्च डालें। मिश्रण को तब तक फेंटें जब तक यह अच्छी तरह से मिल न जाए और हल्का झाग न बन जाए। तेल गरम करें: एक नॉन-स्टिक फ्राइंग पैन में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। ऑमलेट फ्राई करें: तेल गर्म होने पर अंडे का मिश्रण पैन में डालें. इसे एक मिनट तक बिना किसी रुकावट के पकने दें या जब तक कि किनारे सेट न होने लगें। मोड़ें और पकाएँ: एक स्पैटुला का उपयोग करके ऑमलेट को सावधानी से आधा मोड़ें। दोनों तरफ से सुनहरा भूरा होने और बीच का भाग सेट होने तक पकाते रहें। परोसने के लिए: काई ज्यू को एक प्लेट पर रखें। यदि चाहें तो अतिरिक्त टॉपिंग से सजाएँ। चमेली चावल या अपने पसंदीदा थाई व्यंजन के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 5= Thung Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thung_thong">थुंग थोंग</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thung_thong_description">थुंग थोंग, जिसे अक्सर गोल्डन बैग्स भी कहा जाता है, एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र है। ये कुरकुरे, सुनहरे पार्सल पिसे हुए सूअर के मांस, झींगा, सिंघाड़े और सुगंधित जड़ी-बूटियों के स्वादिष्ट मिश्रण से भरे हुए हैं। पतले वॉन्टन रैपर में लपेटा हुआ और पूर्णता के लिए डीप फ्राई किया हुआ, थुंग थोंग बनावट और स्वाद का एक आनंददायक मिश्रण है। इन्हें आम तौर पर मीठी मिर्च की चटनी के साथ परोसा जाता है और यह थाई समारोहों और समारोहों के लिए एक लोकप्रिय विकल्प है</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thung_thong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>20-25 वॉनटन रैपर\n
            100 ग्राम पिसा हुआ सूअर का मांस \n
            100 ग्राम झींगा, बारीक कटा हुआ \n
            1/4 कप बारीक कटे सिंघाड़े\n
            2 कलियाँ लहसुन, कीमा बनाया हुआ
            2 बड़े चम्मच बारीक कटा हरा धनिया \n
            1 बड़ा चम्मच ऑयस्टर सॉस \n
            1/2 चम्मच सोया सॉस\n
            1/4 चम्मच सफेद मिर्च\n
            तलने के लिए वनस्पति तेल\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thung_thong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>भरावन तैयार करें: एक कटोरे में, पिसा हुआ सूअर का मांस, कटा हुआ झींगा, सिंघाड़ा, कीमा बनाया हुआ लहसुन, सीताफल, सीप सॉस, सोया सॉस और सफेद मिर्च मिलाएं। अच्छी तरह मिलाएँ जब तक कि सभी सामग्रियाँ अच्छी तरह मिल न जाएँ। गोल्डन बैग इकट्ठा करें:** एक वॉन्टन रैपर बिछाएं और बीच में एक चम्मच भराई रखें। रैपर के किनारों को पानी से गीला करें और एक त्रिकोण बनाने के लिए इसे तिरछे मोड़ें। सील करने के लिए किनारों को दबाएं, सुनिश्चित करें कि कोई हवा की जेब न रहे। त्रिभुज के दोनों विपरीत कोनों को एक साथ लाएँ और उन्हें सील करके एक छोटे पर्स या बैग का आकार बनाएँ। तेल गरम करें: एक गहरी कड़ाही या बर्तन में, वनस्पति तेल को 350°F (175°C) तक गर्म करें। थुंग थोंग को तलें: सावधानी से कुछ थुंग थोंग को गर्म तेल में डालें। इन्हें सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक तलें, जिसमें आमतौर पर लगभग 2-3 मिनट का समय लगता है। इन्हें हटाने के लिए एक स्लेटेड चम्मच का उपयोग करें और कागज़ के तौलिये पर निकाल लें। परोसें: थुंग थोंग को मीठी मिर्च की चटनी के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 6 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_chae_nam_pla">गंग चाए नाम प्ला</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_chae_nam_pla_description">गुंग चाए नाम प्ला एक सरल लेकिन जीवंत थाई व्यंजन है जो ताजा झींगा के प्राकृतिक स्वाद को उजागर करता है। झींगा को मछली सॉस, नींबू के रस, लहसुन और मिर्च के मसालेदार मिश्रण में मैरीनेट किया जाता है, जिसके परिणामस्वरूप एक स्वादिष्ट और तीखा ऐपेटाइज़र या सलाद बनता है। कुरकुरी सब्जियों और सुगंधित जड़ी-बूटियों के साथ परोसा गया यह व्यंजन स्वाद और बनावट का एक ताज़ा अनुभव प्रदान करता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>200 ग्राम ताजा झींगा, छिला हुआ और बीज निकाला हुआ
            3 कलियाँ लहसुन,\n
            2-3 थाई बर्ड आई मिर्च कीमा बनाया हुआ,\n
            बारीक कटा हुआ (अपने मसाले की पसंद के अनुसार समायोजित करें)\n
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            1 1/2 बड़ा चम्मच नीबू का रस\n
            1 चम्मच चीनी\n
            2-3 चेरी टमाटर, आधे कटे हुए
            1 प्याज़, पतला कटा हुआ 1/4 कप खीरा, पतला कटा हुआ
            1/4 कप ताज़ा हरा धनिया \n
            1/4 कप ताजा पुदीने की पत्तियां\n
            1/4 कप ताजी तुलसी की पत्तियां\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_chae_nam_pla_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>मैरिनेड तैयार करें: एक कटोरे में, कीमा बनाया हुआ लहसुन, कटी हुई बर्ड आई मिर्च, मछली सॉस, नींबू का रस और चीनी मिलाएं। चीनी घुलने तक अच्छी तरह मिलाएँ। झींगा को मैरीनेट करें: छिले हुए और बीज निकाले हुए झींगा को मैरिनेड में डालें। झींगा को समान रूप से लपेटने के लिए उसे टॉस करें। सब्जियाँ और जड़ी-बूटियाँ तैयार करते समय उन्हें लगभग 10-15 मिनट के लिए मैरीनेट होने दें। सलाद को इकट्ठा करें: एक सर्विंग प्लेट पर, आधे चेरी टमाटर, पतले कटे हुए प्याज़, खीरे के स्लाइस, सीताफल की पत्तियां, पुदीने की पत्तियां और तुलसी की पत्तियों को व्यवस्थित करें। झींगा को ग्रिल करें: मध्यम-उच्च गर्मी पर एक ग्रिल या ग्रिल पैन गरम करें। मैरीनेट किया हुआ झींगा सीखों पर डालें। झींगा को हर तरफ लगभग 2-3 मिनट तक ग्रिल करें जब तक कि वे गुलाबी न हो जाएं और थोड़ा जल न जाएं। झींगा को सीखों से निकालें। परोसें: ग्रिल्ड झींगा को तैयार सब्जियों और जड़ी-बूटियों के ऊपर रखें। बचे हुए मैरिनेड को डिश के ऊपर डालें। गुंग चाए नाम प्ला नमकीन, तीखा और मसालेदार स्वादों का एक आनंददायक संयोजन प्रदान करता है, जो इसे एक आदर्श ऐपेटाइज़र या हल्का भोजन बनाता है। इस थाई व्यंजन की ताज़गी और उत्साह का आनंद लें!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 7 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="hoi_tod">होइ तोड़</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="hoi_tod_description">होई टोड एक स्वादिष्ट थाई स्ट्रीट फूड व्यंजन है जो अपनी कुरकुरी बनावट और स्वादिष्ट स्वाद के लिए जाना जाता है। यह समुद्री भोजन पैनकेक ताजा मसल्स, बीन स्प्राउट्स और सुगंधित जड़ी-बूटियों को मिलाता है, सभी को एक स्वादिष्ट बैटर में एक साथ बांधा जाता है और सुनहरा और कुरकुरा होने तक पैन में तला जाता है। तीखी और थोड़ी मीठी डिपिंग सॉस के साथ परोसा जाने वाला, होई टोड थाईलैंड में एक लोकप्रिय स्नैक या ऐपेटाइज़र है, जो अपने संतोषजनक कुरकुरेपन और स्वादिष्ट स्वाद के लिए पसंद किया जाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hoi_tod_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>200 ग्राम ताजा मसल्स\n
            1 कप बीन स्प्राउट्स\n
            2 डंठल हरे प्याज (कटे हुए)\n
            2 कलियाँ लहसुन (कीमा बनाया हुआ)\n
            1/4 कप मैदा\n
            1/4 कप चावल का आटा\n
            1/2 छोटा चम्मच बेकिंग पाउडर\n
            1/2 कप पानी\n
            1 अंडा\n
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            1/2 छोटा चम्मच चीनी\n
            तलने के लिए वनस्पति तेल\n\n

            डिपिंग सॉस: \n
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            2 बड़े चम्मच चावल का सिरका\n
            1 बड़ा चम्मच चीनी\n
            1-2 लाल मिर्च (कटी हुई)\n
            1 कली लहसुन (कीमा बनाया हुआ)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hoi_tod_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>ताजा मसल्स को अच्छी तरह से धो लें और किसी भी तरह की दाढ़ी या मलबा हटा दें। इन्हें छानकर अलग रख दें। एक मिश्रण कटोरे में, मैदा, चावल का आटा, बेकिंग पाउडर, पानी, अंडा, मछली सॉस और चीनी मिलाएं। तब तक मिलाएं जब तक आपको एक चिकना बैटर न मिल जाए। मध्यम-तेज़ आंच पर एक बड़े नॉन-स्टिक पैन को गर्म करें। पैन के तले को ढकने के लिए पर्याप्त मात्रा में वनस्पति तेल डालें। तेल गर्म होने पर पैन में बारीक कटा हुआ लहसुन और कटा हुआ हरा प्याज डालें. खुशबू आने तक लगभग एक मिनट तक भूनें। ताजा मसल्स और बीन स्प्राउट्स को पैन में डालें, उन्हें समान रूप से फैलाएं। घोल को मसल्स और बीन स्प्राउट्स के ऊपर डालें, जिससे समान वितरण सुनिश्चित हो सके। लगभग 4-5 मिनट तक पकाएं जब तक कि निचला भाग सुनहरा भूरा और कुरकुरा न हो जाए। पैनकेक को सावधानी से पलटें और 4-5 मिनट तक भूनते रहें जब तक कि दोनों तरफ से कुरकुरा और सुनहरा न हो जाए। जब पैनकेक तल रहा हो, तो एक छोटे कटोरे में मछली सॉस, चावल का सिरका, चीनी, कटी हुई लाल मिर्च और कीमा बनाया हुआ लहसुन मिलाकर डिपिंग सॉस तैयार करें। सामग्री को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें। जब होई टोड दोनों तरफ से कुरकुरा और सुनहरा हो जाए, तो इसे पैन से निकालें और अतिरिक्त तेल निकालने के लिए कागज़ के तौलिये पर निकाल लें। पैनकेक को भागों में काटें और किनारे पर डिपिंग सॉस के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>





    <!--NEW DISH-->
    <!--id 8 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_ho_bai_toei">काई हो बाई तोई</string>

    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_ho_bai_toei_description">काई हो बाई टोई एक प्रिय थाई व्यंजन है जो अपनी अनूठी और मनमोहक सुगंध और स्वाद के लिए जाना जाता है। इसमें मैरिनेटेड चिकन के टुकड़ों को सुगंधित पानदान के पत्तों में लपेटा गया है, जिसके परिणामस्वरूप पानदान की मीठी खुशबू से युक्त कोमल चिकन का स्वादिष्ट संयोजन बनता है। ये स्वादिष्ट चिकन पार्सल ऐपेटाइज़र या मुख्य पाठ्यक्रम के रूप में बिल्कुल उपयुक्त हैं और अक्सर डिपिंग सॉस के साथ इसका आनंद लिया जाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>4 हड्डी रहित चिकन जांघें, काटने के आकार के टुकड़ों में काट लें
            10-12 पानदान के पत्ते, धोकर सुखा लें
            2 कलियाँ लहसुन, कीमा बनाया हुआ
            1 प्याज़, कीमा बनाया हुआ \n
            1 बड़ा चम्मच ऑयस्टर सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच हल्का सोया सॉस\n
            1 चम्मच चीनी\n
            1/2 चम्मच सफेद मिर्च\n
            1/2 चम्मच नमक \n
            तलने के लिए वनस्पति तेल\n
            सुरक्षा के लिए टूथपिक्स या रसोई की सुतली\n\n

            डिपिंग सॉस: \n
            2 बड़े चम्मच मीठी मिर्च सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच हल्का सोया सॉस 1 बड़ा चम्मच नीबू का रस\n
            1 कली लहसुन, बारीक कटा हुआ</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_ho_bai_toei_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक कटोरे में, कीमा बनाया हुआ लहसुन, कीमा बनाया हुआ प्याज़, सीप सॉस, हल्का सोया सॉस, चीनी, सफेद मिर्च और नमक मिलाएं। मैरिनेड बनाने के लिए अच्छी तरह मिलाएं। चिकन के टुकड़ों को मैरिनेड में डालें, सुनिश्चित करें कि वे अच्छी तरह से लेपित हैं। स्वाद को सोखने के लिए चिकन को कम से कम 30 मिनट तक मैरीनेट होने दें। जब चिकन मैरीनेट हो रहा हो, तो एक छोटे कटोरे में मीठी मिर्च सॉस, हल्का सोया सॉस, नीबू का रस और कीमा बनाया हुआ लहसुन मिलाकर डिपिंग सॉस तैयार करें। रद्द करना। प्रत्येक पानदान का पत्ता लें और उसके सख्त सिरे को काट दें। पत्ती को आधी लंबाई में मोड़ें, फिर एक जेब बनाने के लिए इसे आधी चौड़ाई में मोड़ें। पानदान के पत्ते की जेब में मैरीनेट किया हुआ चिकन का टुकड़ा रखें और पत्ते को चिकन के चारों ओर मोड़ें, इसे टूथपिक या रसोई की सुतली से सुरक्षित करें। चिकन के सभी टुकड़ों के लिए दोहराएँ। एक गहरे पैन या कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। पानदान में लिपटे चिकन को सावधानी से सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक, लगभग 5-7 मिनट तक भूनें। पैन्डन चिकन को तेल से निकालें और अतिरिक्त तेल निकालने के लिए कागज़ के तौलिये पर निकाल लें। काई हो बाई टोई को तैयार डिपिंग सॉस के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 9 = Miang Kham-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum">Som Tum</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_description">सोम तुम एक जीवंत और ज़ायकेदार थाई सलाद है जो मीठा, खट्टा और मसालेदार स्वादों का सामंजस्यपूर्ण मिश्रण पेश करता है। इसमें कटा हुआ हरा पपीता, चेरी टमाटर, मिर्च और अन्य सामग्रियां शामिल हैं, जो सभी एक तीखी ड्रेसिंग में नहाए हुए हैं। यह ताज़ा सलाद थाई व्यंजनों का प्रमुख हिस्सा है और अक्सर इसे साइड डिश या हल्के भोजन के रूप में आनंद लिया जाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>2 कप हरा पपीता कटा हुआ
            1/2 कप चेरी टमाटर, \n
            2-3 थाई बर्ड आई मिर्च आधी कटी हुई, बारीक कटी हुई (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)\n
            2 कलियाँ लहसुन, कीमा बनाया हुआ, 2 बड़े चम्मच भुनी हुई मूँगफली, कुचली हुई
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            1.5 बड़े चम्मच नीबू का रस \n
            1 बड़ा चम्मच पाम शुगर या ब्राउन शुगर\n
            1-2 बड़े चम्मच सूखे झींगा (वैकल्पिक) \n
            1-2 बड़े चम्मच इमली का रस (वैकल्पिक) सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक मोर्टार और मूसल में, कीमा बनाया हुआ लहसुन और मिर्च मिर्च को तब तक पीसें जब तक कि वे एक मोटा पेस्ट न बन जाएं। भुनी हुई मूँगफली डालें और उन्हें हल्का सा कुचल लें, जिससे उनकी बनावट कुछ बनी रहे। एक बड़े मिश्रण के कटोरे में कटा हुआ हरा पपीता और आधा चेरी टमाटर डालें। कटोरे में पिसा हुआ लहसुन और मिर्च का मिश्रण डालें। एक अलग छोटे कटोरे में, मछली सॉस, नींबू का रस, पाम चीनी, सूखे झींगा (यदि उपयोग कर रहे हैं), और इमली का रस (यदि उपयोग कर रहे हैं) मिलाएं। चीनी घुलने तक मिलाएँ। ड्रेसिंग को पपीते और टमाटर के मिश्रण के ऊपर डालें। सभी सामग्रियों को धीरे से उछालने और मिलाने के लिए एक स्पैटुला या अपने हाथों का उपयोग करें। यदि आवश्यक हो तो अधिक मछली सॉस, नीबू का रस या चीनी मिलाकर मसाला को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें। सलाद को एक सर्विंग प्लेट में निकालें, और ताजा हरा धनिया और अतिरिक्त कुचली हुई मूंगफली से गार्निश करें।</item>
    </string-array>








    <!-- NEW DISH-->
    <!--id 10 = Khao Niew Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_niew_mamuang">खाओ न्यू मामुआंग मुफ्त एमपी3 डाउनलोड</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_niew_mamuang_description">खाओ नीव मामुआंग, जिसे मैंगो स्टिकी राइस के नाम से भी जाना जाता है, एक प्रिय थाई मिठाई है जो मीठे, मलाईदार और सुगंधित स्वादों के रमणीय मिश्रण के लिए जानी जाती है। खाओ नीव मामुआंग का सबसे अच्छा आनंद तब लिया जाता है जब चिपचिपा चावल अभी भी गर्म होता है और आम ठंडे होते हैं। यह एक आनंददायक मिठाई है जो अपने मीठे और उष्णकटिबंधीय स्वाद के साथ थाई व्यंजनों के सार को समाहित करती है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>1 कप चिपचिपा चावल \n
            2 पके आम\n
            1 कप नारियल का दूध\n
            1/2 कप चीनी\n
            1/2 चम्मच नमक भुने हुए तिल (वैकल्पिक)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_niew_mamuang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>चावल तैयार करें: चिपचिपे चावल को तब तक धोएं जब तक पानी साफ न निकल जाए। चावल को लगभग 30 मिनट तक पानी में भिगोएँ, फिर छान लें। चावल को भाप दें: भीगे हुए चावल को बांस या धातु के स्टीमर में मलमल के कपड़े से लपेटकर रखें। चावल को उबलते पानी में लगभग 30 मिनट तक या उसके नरम होने तक भाप में पकाएँ। नारियल सॉस तैयार करें: एक सॉस पैन में नारियल का दूध, चीनी और नमक को धीमी आंच पर गर्म करें। चीनी घुलने तक हिलाएं. गर्मी से हटाएँ। मिलाएं और आराम करें: उबले हुए चावल को एक कटोरे में डालें। गर्म नारियल सॉस का आधा हिस्सा चावल के ऊपर डालें और धीरे-धीरे मिलाएँ जब तक कि यह अच्छी तरह से कवर न हो जाए। इसे लगभग 30 मिनट तक लगा रहने दें। आमों को छीलकर काट लें: पके हुए आमों को छीलकर पतले-पतले टुकड़ों में काट लें। परोसें: चिपचिपे चावल को प्लेट में या केले के पत्ते में परोसें। शीर्ष पर आम के टुकड़े व्यवस्थित करें। बची हुई नारियल की चटनी को आमों के ऊपर छिड़कें। वैकल्पिक रूप से, अतिरिक्त स्वाद और बनावट के लिए भुने हुए तिल छिड़कें।</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 11 = Laab Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="laab_gai">Laab Gai</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="laab_gai_description">लाब गाई एक क्लासिक थाई व्यंजन है जो अपने जीवंत स्वाद और सुगंधित जड़ी-बूटियों के लिए जाना जाता है। यह ग्राउंड चिकन सलाद मसालेदार, खट्टा और हर्बल नोट्स का एक सामंजस्यपूर्ण मिश्रण है, जो इसे थाई व्यंजनों में एक लोकप्रिय विकल्प बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="laab_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>200 ग्राम पिसा हुआ चिकन\n
            2-3 छोटे प्याज़, पतले कटे हुए
            2-3 हरे प्याज़, पतले कटे हुए
            1-2 कलियाँ लहसुन, बारीक काट लें
            2-3 ताज़ी लाल या हरी मिर्च, बारीक कटी हुई (अपनी पसंद के अनुसार मसाले के अनुसार समायोजित करें)\n
            1-2 बड़े चम्मच भुने हुए चावल का पाउडर\n
            1 नीबू, जूस\n
            2-3 टहनी ताजा हरा धनिया, कटा हुआ
            2-3 टहनी ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई मछली सॉस, स्वादानुसार चीनी, स्वादानुसार खाना पकाने के लिए वनस्पति तेल</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="laab_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>चावल के पाउडर को भूनने से शुरुआत करें. कच्चे चमेली चावल को एक सूखे पैन में सुनहरा भूरा होने तक भून लें। भुने हुए चावल को मोर्टार और मूसल या कॉफी ग्राइंडर का उपयोग करके मोटा पाउडर बना लें। रद्द करना। मध्यम आंच पर एक पैन में थोड़ी मात्रा में वनस्पति तेल गर्म करें। कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने तक भूनें. पैन में पिसा हुआ चिकन डालें और इसे एक स्पैटुला से तोड़ते हुए पकाएं, जब तक कि यह गुलाबी और अच्छी तरह से पक न जाए। पके हुए चिकन को मछली सॉस, चीनी और नीबू के रस के साथ सीज़न करें। अपने स्वाद के अनुसार स्वादों को संतुलित करने के लिए मसाला समायोजित करें। पैन को आंच से हटा लें और चिकन को थोड़ा ठंडा होने दें. एक मिक्सिंग बाउल में, पके हुए चिकन को पतले कटे हुए प्याज़, हरे प्याज़, ताज़ा हरा धनिया और पुदीने की पत्तियों के साथ मिलाएं। अच्छी तरह से मलाएं। मिश्रण के ऊपर भुने हुए चावल का पाउडर छिड़कें और धीरे से सभी को एक साथ मिलाएं। लाब गाई का स्वाद चखें और यदि आवश्यक हो तो अधिक मछली सॉस, चीनी या नीबू का रस मिलाकर मसाला समायोजित करें। लाब गाई को एक सर्विंग प्लेट में निकालें और अतिरिक्त पुदीने की पत्तियों और हरा धनिया से गार्निश करें। इस स्वादिष्ट थाई सलाद को ऐपेटाइज़र के रूप में या ताज़ा सलाद के पत्तों और चिपचिपे चावल के साथ परोसें। स्वादों के रमणीय संयोजन का आनंद लें!</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 12 = Khai Luk Koei-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khai_luk_koei">खाई लुक कोई</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khai_luk_koei_description">खाई लुक कोइ एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र है जिसमें खस्ता, गहरे तले हुए बटेर अंडे और तीखी इमली की चटनी डाली जाती है। यह व्यंजन बनावट और स्वाद का एक आनंददायक विरोधाभास पेश करता है, जो इसे थाई भोजन प्रेमियों के बीच एक लोकप्रिय विकल्प बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>12 बटेर अंडे\n
            1/2 कप मैदा, तलने के लिए वनस्पति तेल\n
            1/4 कप इमली का पेस्ट\n
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            2 बड़े चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)\n
            1 प्याज़, बारीक कटा हुआ\n
            1-2 थाई बर्ड आई मिर्च, बारीक कटी हुई (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)\n
            गार्निश के लिए कटा हरा धनिया और कटा हरा प्याज</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khai_luk_koei_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>बटेर अंडे उबालने से शुरुआत करें: बटेर अंडे को एक सॉस पैन में रखें और उन्हें पानी से ढक दें। पानी को उबाल लें, फिर आंच धीमी कर दें। अंडे को करीब 3-4 मिनट तक पकाएं. एक बार हो जाने पर, उन्हें ठंडा करने के लिए बर्फ के पानी के कटोरे में डालें। बटेर के अंडों को छीलकर एक तरफ रख दें। एक मिक्सिंग बाउल में इमली का पेस्ट, फिश सॉस और पाम चीनी मिलाएं। चीनी घुलने तक हिलाएँ, मीठी और तीखी इमली की चटनी तैयार करें। यदि आवश्यक हो तो अधिक चीनी या मछली सॉस के साथ स्वाद को समायोजित करें। एक गहरे फ्राइंग पैन या कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। प्रत्येक बटेर अंडे को मैदा में रोल करें, यह सुनिश्चित करते हुए कि वे अच्छी तरह से लेपित हैं। इन्हें सावधानी से गरम तेल में डालिये और सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक तल लीजिये. तले हुए बटेर अंडे निकालें और अतिरिक्त तेल निकालने के लिए उन्हें कागज़ के तौलिये पर रखें। एक अलग पैन में, कटी हुई प्याज़ और थाई बर्ड आई मिर्च को सुगंधित होने तक भूनें। इमली सॉस का मिश्रण डालें और इसे थोड़ा गाढ़ा होने तक धीमी आंच पर पकाएं। कुरकुरे बटेर अंडों को एक सर्विंग प्लेट पर रखें, उनके ऊपर इमली की चटनी छिड़कें और कटे हुए हरा धनिया और कटे हुए हरा प्याज से सजाएँ। अपनी खाई लुक कोइ को एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र के रूप में तुरंत परोसें। आनंद लेना!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 13 = Tod Man Khao Pod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tod_man_khao_pod">टॉड मैन खाओ पॉड</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tod_man_khao_pod_description">टॉड मैन खाओ पॉड एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र है जो अपनी कुरकुरी बनावट और मीठे मकई के स्वाद के लिए जाना जाता है। ये सुनहरे पकौड़े एक लोकप्रिय स्ट्रीट फूड स्नैक हैं और दोस्तों और परिवार के साथ साझा करने के लिए बिल्कुल उपयुक्त हैं। चाहे ऐपेटाइज़र के रूप में परोसा जाए या साइड डिश के रूप में, वे अपने तीखे और थोड़े मीठे स्वाद से निश्चित रूप से आपकी स्वाद कलिकाओं को प्रसन्न करेंगे।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>1 कप ताजा मकई के दाने (लगभग 2 मकई के बाल) \n
            1/4 कप चावल का आटा 1/4 कप मैदा
            1/2 चम्मच बेकिंग पाउडर\n
            1/2 चम्मच लाल करी पेस्ट\n
            1 अंडा 2 काफिर नीबू की पत्तियां, बारीक कटी हुई
            2-3 बड़े चम्मच नारियल का दूध\n
            1/2 चम्मच चीनी \n
            1/2 चम्मच नमक तलने के लिए वनस्पति तेल\n
            डिपिंग के लिए मीठी मिर्च की चटनी\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tod_man_khao_pod_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>ताजा मक्के के दाने तैयार करके शुरुआत करें। इन्हें भुट्टे से निकालने के लिए आप चाकू का इस्तेमाल कर सकते हैं. एक मिक्सिंग बाउल में चावल का आटा, मैदा, बेकिंग पाउडर, लाल करी पेस्ट, अंडा, काफिर नींबू की पत्तियां, नारियल का दूध, चीनी और नमक मिलाएं। एक चिकना घोल बनने तक अच्छी तरह मिलाएँ। बैटर में ताजे मक्के के दाने डालें और तब तक हिलाएं जब तक उन पर समान रूप से कोटिंग न हो जाए। एक गहरे फ्राइंग पैन या कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। पकौड़ों को डुबाने के लिए आपको पर्याप्त तेल की आवश्यकता होगी। एक बार जब तेल गर्म हो जाए, तो सावधानी से एक चम्मच मक्के का मिश्रण तेल में डालें। पकौड़ों को सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक भूनें, हर तरफ लगभग 2-3 मिनट। पकौड़ों को तेल से निकालकर कागज़ के तौलिये पर रखें ताकि अतिरिक्त तेल निकल जाए। टॉड मैन खाओ पॉड को मीठी मिर्च की चटनी के साथ गर्मागर्म परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 14 = Gai Hor Bai Toey-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_hor_bai_toey">Gai Hor Bai Toey</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_hor_bai_toey_description">गाई होर बाई टोए एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र है जहां मैरीनेट किए गए चिकन को सुगंधित पानदान के पत्तों में लपेटा जाता है और पूर्णता के लिए डीप फ्राई किया जाता है। यह कुरकुरे, सुगंधित आवरण में लिपटे कोमल चिकन के साथ, स्वाद और बनावट का एक आनंददायक मिश्रण प्रदान करता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>300 ग्राम चिकन ब्रेस्ट, छोटे टुकड़ों में काट लें \n
            10-12 पानदान के पत्ते\n
            2 कलियाँ लहसुन, बारीक काट लें
            1 प्याज़, कीमा बनाया हुआ \n
            1 बड़ा चम्मच ऑयस्टर सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच हल्का सोया सॉस\n
            1 चम्मच चीनी\n
            1/2 चम्मच काली मिर्च\n
            तलने के लिए खाना पकाने का तेल\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_hor_bai_toey_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक कटोरे में, कीमा बनाया हुआ लहसुन, कीमा बनाया हुआ प्याज़, सीप सॉस, हल्का सोया सॉस, चीनी और काली मिर्च मिलाएं। मैरिनेड बनाने के लिए अच्छी तरह मिलाएं। मैरिनेड में चिकन के टुकड़े डालें और उन्हें अच्छी तरह से कोट करें। चिकन को कम से कम 30 मिनट तक मैरीनेट होने दें। जब चिकन मैरीनेट हो रहा हो, पानदान के पत्ते तैयार कर लें। प्रत्येक पत्ती से सख्त केंद्रीय शिरा निकालें और उन्हें 6 इंच के खंडों में काट लें। मैरीनेट किया हुआ चिकन का एक टुकड़ा लें और इसे पानदान के पत्ते में सुरक्षित रूप से लपेटें, टूथपिक का उपयोग करके इसे एक साथ रखें। एक गहरे पैन में खाना पकाने के तेल को 350°F (175°C) तक गर्म करें। लपेटे हुए चिकन को सावधानी से गर्म तेल में डालें और सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक तलें, जिसमें लगभग 3-4 मिनट का समय लगेगा। चिकन को तेल से निकालें और अतिरिक्त तेल निकालने के लिए उन्हें कागज़ के तौलिये पर रखें। गाई होर बाई टोए को मीठी मिर्च की चटनी या अपनी पसंद की डिपिंग सॉस के साथ परोसें। इस स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र का आनंद लें!</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 15 = Moo Ping-->
    <!--TITLE-->
    <string name="moo_ping">मू पिंग</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="moo_ping_description">मू पिंग एक लोकप्रिय थाई स्ट्रीट फूड व्यंजन है जो अपने नमकीन और थोड़े मीठे स्वाद के लिए जाना जाता है। नरम सूअर के टुकड़ों को मैरीनेट किया जाता है, तिरछा किया जाता है और पूर्णता के लिए ग्रिल किया जाता है, जिसके परिणामस्वरूप धुएँ के रंग और सुगंधित मसालों का एक आनंददायक संयोजन होता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="moo_ping_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>1 पौंड (450 ग्राम) सूअर की कमर या कंधा, पतली स्ट्रिप्स में कटा हुआ
            2 बड़े चम्मच ऑयस्टर सॉस\n
            2 बड़े चम्मच सोया सॉस\n
            2 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच चीनी\n
            1 चम्मच हल्दी पाउडर\n
            1 चम्मच लहसुन, कीमा\n
            1 चम्मच धनिया के बीज, कुचले हुए बांस के कटार, 30 मिनट के लिए पानी में भिगोए हुए</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="moo_ping_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक कटोरे में, ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस, मछली सॉस, चीनी, हल्दी पाउडर, कीमा बनाया हुआ लहसुन और कुचले हुए धनिये के बीज मिलाकर मैरिनेड बनाएं। मैरिनेड में कटा हुआ सूअर का मांस मिलाएं, सुनिश्चित करें कि प्रत्येक टुकड़ा अच्छी तरह से लेपित है। इसे कम से कम 30 मिनट के लिए मैरीनेट होने दें, या अधिक तीव्र स्वाद के लिए 4 घंटे तक फ्रिज में रखें। मैरिनेटेड पोर्क स्ट्रिप्स को भीगे हुए बांस की सीख पर पिरोएं। अपनी ग्रिल या ग्रिल पैन को मध्यम-तेज़ आंच पर पहले से गरम कर लें। चिपकने से बचाने के लिए कद्दूकस पर हल्का सा तेल लगाएं। सीखों को हर तरफ लगभग 2-3 मिनट तक ग्रिल करें, या जब तक सूअर का मांस पूरी तरह से पक न जाए और थोड़ा जल न जाए। मू पिंग को चिपचिपे चावल और अपनी पसंद की डिपिंग सॉस, जैसे मीठी मिर्च सॉस या मछली सॉस, नीबू के रस और मिर्च से बनी क्लासिक थाई डिपिंग सॉस के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 16 = Goong Sarong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_sarong">गूंग सारोंग</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_sarong_description">गूंग सारोंग एक आनंददायक थाई ऐपेटाइज़र है जिसमें कुरकुरा नूडल सारोंग में लेपित मोटा झींगा शामिल है। कोमल झींगा और कुरकुरे नूडल्स का संयोजन, मीठी और तीखी डिपिंग सॉस के साथ मिलकर, इसे एक आनंददायक व्यंजन बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_sarong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>12 बड़े झींगे, छिले और निकले हुए
            100 ग्राम पतले चावल के नूडल्स (सेंवई)\n
            1 अंडा, फेंटा हुआ, तलने के लिए खाना पकाने का तेल \n
            12 हरा धनिया (गार्निश के लिए) \n
            मीठी मिर्च की चटनी या बेर की चटनी (डुबकी के लिए)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_sarong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>चावल के नूडल्स को पैकेज के निर्देशों के अनुसार नरम होने तक पकाएं। छानकर अलग रख दें। प्रत्येक झींगा को पूरी तरह से काटे बिना पीछे से काटकर तितली बनाएं। उन्हें समतल बिछाएं और धीरे से दबाकर चपटा करें। प्रत्येक झींगा को थोड़ी मात्रा में पके हुए चावल के नूडल्स के साथ लपेटें, उन्हें थोड़े से फेंटे हुए अंडे से सुरक्षित करें। मध्यम-तेज़ आंच पर एक गहरे फ्राइंग पैन में तेल गरम करें। एक बार जब तेल गर्म हो जाए, तो झींगा-लिपटे नूडल्स को ध्यान से सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक, प्रति साइड लगभग 2-3 मिनट तक भूनें। झींगा सारंग को तेल से निकालें और अतिरिक्त तेल निकालने के लिए उन्हें कागज़ के तौलिये पर रखें। प्रत्येक झींगा सारोंग को हरे धनिये की पत्ती से सजाएँ। गोंग सारोंग को अपनी पसंद की मीठी मिर्च की चटनी या डिपिंग के लिए प्लम सॉस के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 17 = Kuay Tiew Lui Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan">कुए तिव लुई सुआन</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_lui_suan_description">कुए तिव लुई सुआन, जिसे फ्रेश स्प्रिंग रोल्स के नाम से भी जाना जाता है, एक ताज़ा थाई ऐपेटाइज़र है जिसमें ताज़ी सब्जियाँ, जड़ी-बूटियाँ, चावल के नूडल्स और अक्सर झींगा या टोफू को मिलाया जाता है, जो सभी नरम चावल के पेपर में लपेटे जाते हैं। इन रोल्स को स्वादिष्ट मूंगफली डिपिंग सॉस के साथ परोसा जाता है और यह भोजन शुरू करने का एक हल्का और स्वस्थ तरीका है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>स्प्रिंग रोल्स के लिए: \n
            10-12 चावल पेपर रैपर\n
            12 पके हुए मध्यम आकार के झींगा, छिले और निकले हुए, या टोफू के टुकड़े 1 कप चावल सेंवई नूडल्स, पकाया और ठंडा किया हुआ\n
            1 ककड़ी, जुलिएन्ड \n
            1 गाजर, जूलियनड \n
            1/2 कप ताजा अंकुरित फलियां, ताजा धनिया पत्ती, ताजा पुदीना पत्तियां\n
            ताजी तुलसी की पत्तियाँ सलाद की पत्तियाँ \n\n

            मूंगफली डिपिंग सॉस के लिए: \n
            1/2 कप चिकना मूंगफली का मक्खन \n
            2 बड़े चम्मच सोया सॉस\n
            1 बड़ा चम्मच चावल का सिरका \n
            1 बड़ा चम्मच शहद या ब्राउन शुगर\n
            1 कली लहसुन, कीमा बनाया हुआ
            1/2 चम्मच कसा हुआ ताज़ा अदरक\n
            2-4 बड़े चम्मच गर्म पानी (वांछित स्थिरता के लिए समायोजित करें)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_lui_suan_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>मूंगफली डिपिंग सॉस के लिए: एक कटोरे में, मूंगफली का मक्खन, सोया सॉस, चावल का सिरका, शहद (या चीनी), लहसुन और अदरक को एक साथ चिकना होने तक फेंटें। धीरे-धीरे गर्म पानी डालें, एक बार में एक बड़ा चम्मच, जब तक कि सॉस आपकी वांछित स्थिरता तक न पहुंच जाए। रद्द करना। स्प्रिंग रोल्स के लिए: चावल के पेपर रैपर को नरम करने के लिए गर्म पानी के साथ एक उथला डिश तैयार करें। एक राइस पेपर रैपर को गर्म पानी में कुछ सेकंड के लिए तब तक डुबोएं जब तक वह लचीला न हो जाए। गीले चावल के कागज को एक साफ, नम रसोई के तौलिये पर रखें। चावल के कागज के निचले तीसरे भाग पर किनारों पर जगह छोड़कर सलाद का एक पत्ता रखें। थोड़ी मात्रा में पके हुए चावल सेंवई नूडल्स, जुलिएन्ड ककड़ी, गाजर, बीन स्प्राउट्स, ताजी जड़ी-बूटियाँ और एक झींगा या टोफू स्लाइस मिलाएं। चावल के कागज के किनारों को सावधानी से भराई के ऊपर मोड़ें और फिर इसे नीचे से कसकर रोल करें, जैसे कि बरिटो को रोल करते हैं। शेष सामग्री के साथ दोहराएँ। ताजा स्प्रिंग रोल्स को मूंगफली डिपिंग सॉस के साथ परोसें।</item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 18 = Miang Pla Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="miang_pla_pao">मियांग प्ला पाओ</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="miang_pla_pao_description">मियांग प्ला पाओ, या ग्रिल्ड फिश मियांग, एक स्वादिष्ट थाई ऐपेटाइज़र है जिसमें सुगंधित जड़ी-बूटियों, सब्जियों और एक मसालेदार सॉस के मिश्रण के साथ पूरी तरह से ग्रिल की गई मछली परोसी जाती है। मछली को आम तौर पर ताज़ी पत्ती में लपेटा जाता है, जैसे कि जंगली पान के पत्ते या सलाद, विभिन्न मसालों के साथ, जो स्वाद और बनावट का सामंजस्यपूर्ण मिश्रण बनाते हैं।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>2 पूरी मछली (जैसे समुद्री बास या तिलापिया), \n
            जंगली पान के पत्ते या सलाद के पत्ते (लपेटने के लिए) को साफ करके निकाल लें
            ताज़ी थाई जड़ी-बूटियाँ (जैसे, तुलसी, पुदीना, सीताफल) \n
            1 खीरा, पतला कटा हुआ
            1 प्याज़, पतला कटा हुआ \n
            1-2 बर्ड आई मिर्च, बारीक कटी हुई (तीखेपन के अपने पसंदीदा स्तर के अनुसार समायोजित करें)\n

            सॉस के लिए: \n
            3 बड़े चम्मच मछली सॉस\n
            2 बड़े चम्मच नीबू का रस\n
            1-2 चम्मच पाम शुगर (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            1 लहसुन की कली, कीमा बनाया हुआ
            1-2 बर्ड आई मिर्च, बारीक कटी हुई (तीखेपन के अपने पसंदीदा स्तर के अनुसार समायोजित करें)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="miang_pla_pao_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक कटोरे में मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी, कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई बर्ड आई मिर्च मिलाकर सॉस तैयार करें। अपनी पसंद के अनुसार मिठास और तीखापन समायोजित करें। रद्द करना। अपनी ग्रिल या बारबेक्यू को मध्यम-तेज़ आंच पर पहले से गरम कर लें। पूरी मछली को बीच-बीच में पलटते हुए तब तक ग्रिल करें, जब तक कि उसका छिलका कुरकुरा न हो जाए और मांस पूरी तरह पक न जाए। मछली के आकार के आधार पर इसमें लगभग 10-15 मिनट का समय लगना चाहिए। एक बार ग्रिल हो जाने पर, मछली को आंच से उतार लें और उन्हें थोड़ा ठंडा होने दें। भुनी हुई मछली के छिलके सावधानी से उतारें और मांस को छोटे-छोटे टुकड़ों में तोड़ लें। मियांग प्ला पाओ को इकट्ठा करने के लिए, एक जंगली पान का पत्ता या सलाद का पत्ता लें और उस पर थोड़ी मात्रा में ग्रिल्ड मछली रखें। खीरे के टुकड़े, प्याज़ के टुकड़े, ताज़ी जड़ी-बूटियाँ और कटी हुई बर्ड आई मिर्च डालें। सामग्री के ऊपर एक चम्मच तैयार सॉस छिड़कें। भराई को घेरने के लिए पत्ती को मोड़ें या रोल करें, जिससे एक काटने के आकार का पार्सल बन जाए। इन स्वादिष्ट, जड़ी-बूटियों वाले आवरणों का एक कौर लेकर अपने मियांग प्ला पाओ का आनंद लें।</item>
    </string-array>






    <!--NEW DISH-->
    <!--id 20 = Tom Kha Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_gai">Tom Kha Gai</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_gai_description">टॉम खा गाई एक क्लासिक थाई सूप है जो अपने समृद्ध, मलाईदार और सुगंधित स्वाद के लिए जाना जाता है। इसमें कोमल चिकन, नारियल का दूध, सुगंधित जड़ी-बूटियाँ और थोड़े से मसाले का मिश्रण होता है। यह व्यंजन मलाईदार और तीखा के बीच एकदम सही संतुलन बनाता है, जो इसे एक आरामदायक और संतोषजनक थाई पसंदीदा बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>2 कप चिकन शोरबा \n
            1 कैन (14 औंस) नारियल का दूध\n
            1 कप कटा हुआ चिकन ब्रेस्ट \n
            लेमनग्रास का 1 डंठल, 2 इंच के टुकड़ों में काट लें और तोड़ लें
            गंगाजल या अदरक के 3-4 टुकड़े \n
            3-4 काफिर नीबू की पत्तियां, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
            लाल मिर्च के 2-3 टुकड़े (स्वादानुसार समायोजित करें) \n
            200 ग्राम मशरूम, कटा हुआ \n
            1 छोटा प्याज, कटा हुआ \n
            2-3 बड़े चम्मच फिश सॉस (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            1-2 बड़े चम्मच नीबू का रस (स्वादानुसार समायोजित करें) \n
            सजावट के लिए 1 चम्मच चीनी ताजा हरा धनिया
            सजावट के लिए थाई तुलसी की पत्तियां (वैकल्पिक)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक बर्तन में, चिकन शोरबा, लेमनग्रास, गैलंगल (या अदरक), काफिर नींबू के पत्ते और लाल मिर्च के स्लाइस मिलाएं। हल्का उबाल लें और स्वाद बढ़ाने के लिए इसे लगभग 5-10 मिनट तक उबलने दें। बर्तन में कटा हुआ चिकन, मशरूम और प्याज डालें। उन्हें तब तक पकने दें जब तक कि चिकन सफेद न हो जाए और मशरूम नरम न हो जाएं, जिसमें लगभग 5-7 मिनट का समय लगना चाहिए। नारियल का दूध डालें और अच्छी तरह मिलाएँ। सूप को और 5 मिनट तक उबलने दें, यह सुनिश्चित करते हुए कि इसमें बहुत अधिक उबाल न आए। सूप में मछली सॉस, नीबू का रस और चीनी मिलाएं। नमकीन, खट्टा और मीठे स्वादों का वांछित संतुलन प्राप्त करने के लिए इन सीज़निंग को समायोजित करें। चखें और आवश्यक समायोजन करें। सूप को आंच से उतार लें, लेमनग्रास, गंगाजल (या अदरक), और काफिर नींबू की पत्तियां हटा दें। अगर चाहें तो ताज़े धनिये की पत्तियों और थाई तुलसी की पत्तियों से सजाकर गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 21 = Tom Yum Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_yum_goong">टॉम यम गूंग</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_yum_goong_description">टॉम यम गूंग एक क्लासिक थाई सूप है जो अपने बोल्ड और मसालेदार स्वाद के लिए जाना जाता है। इस गर्म और खट्टे सूप में रसीले झींगा, सुगंधित जड़ी-बूटियाँ और सामग्री का एक आनंददायक मिश्रण है जो स्वाद संवेदनाओं की एक सिम्फनी बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>10 बड़े झींगे (छिलके और छिलके निकले हुए) \n
            4 कप चिकन या झींगा स्टॉक\n
            2-3 डंठल लेमनग्रास (2 इंच के टुकड़ों में काट लें और तोड़ लें)\n
            3-4 स्लाइस गंगाजल (या यदि उपलब्ध न हो तो अदरक)\n
            3-4 काफिर नीबू की पत्तियां (टुकड़ों में फटी हुई)\n
            3-4 बर्ड आई मिर्च (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            200 ग्राम मशरूम (भूसे या सीप मशरूम, कटा हुआ)\n
            2 मध्यम टमाटर (वेजेज में कटे हुए)\n
            1 मध्यम प्याज (पतले टुकड़ों में कटा हुआ)\n
            2-3 बड़े चम्मच फिश सॉस (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            2-3 बड़े चम्मच नीबू का रस (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            1 चम्मच चीनी, सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_yum_goong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक बर्तन में चिकन या झींगा स्टॉक को उबाल लें। स्टॉक में लेमनग्रास, गैलंगल, काफिर नींबू की पत्तियां और मिर्च डालें। स्वाद बढ़ाने के लिए इसे लगभग 5 मिनट तक उबलने दें। बर्तन में मशरूम, टमाटर और प्याज डालें और मशरूम के नरम होने तक पकाएँ। झींगा मिलाएं और तब तक पकाएं जब तक वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएं। सूप में मछली सॉस, नीबू का रस और चीनी मिलाएं। स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें, नमकीनपन के लिए अधिक मछली सॉस या अम्लता के लिए नींबू का रस मिलाएं। सूप को गर्मी से निकालें और लेमनग्रास, गैलंगल और काफिर लाइम की पत्तियों को हटा दें। ताज़े धनिये की पत्तियों से सजाकर गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 22 = Tom Kha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_kha_talay">Tom Kha Talay</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_kha_talay_description">टॉम खा तले एक आनंददायक थाई सूप है जो नारियल के दूध की मलाई के साथ समुद्र के स्वाद को जोड़ता है। इस सुगंधित और तीखे सूप में ताज़ा समुद्री भोजन और सुगंधित जड़ी-बूटियों का मिश्रण है, जो इसे एक ताज़ा और संतोषजनक व्यंजन बनाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>1 कप मिश्रित समुद्री भोजन (झींगा, स्क्विड, मसल्स) \n
            2 कप नारियल का दूध\n
            2 कप चिकन या समुद्री भोजन शोरबा\n
            गैलंगल (या अदरक) के 2-3 स्लाइस\n
            2 डंठल लेमनग्रास, टुकड़ों में काट लें
            2 इंच के टुकड़े करके तोड़ दिया\n
            3-4 काफिर नीबू की पत्तियां, फटी हुई\n
            थाई लाल मिर्च के 3-4 स्लाइस (अपनी पसंद के मसाले के अनुसार समायोजित करें)\n
            200 ग्राम मशरूम, कटा हुआ \n
            1 मध्यम टमाटर, वेजेज में काटें\n
            1 छोटा प्याज, कटा हुआ \n
            2-3 बड़े चम्मच फिश सॉस (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            1-2 बड़े चम्मच नीबू का रस (स्वादानुसार समायोजित करें) \n
            1 चम्मच चीनी, सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_kha_talay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक बर्तन में, चिकन या समुद्री भोजन शोरबा को मध्यम आंच पर गर्म करें। गंगाजल (या अदरक), लेमनग्रास, काफिर नींबू की पत्तियां और थाई लाल मिर्च डालें। स्वाद बढ़ाने के लिए लगभग 5-10 मिनट तक धीमी आंच पर पकाएं। बर्तन में नारियल का दूध डालें और हिलाते हुए हल्का उबाल लें। एक बार जब यह उबल जाए तो इसमें मिश्रित समुद्री भोजन, मशरूम, टमाटर और प्याज डालें। समुद्री भोजन पकने और अपारदर्शी होने तक धीमी आंच पर पकाएं, जिसमें लगभग 2-3 मिनट का समय लगता है। सूप में मछली सॉस, नीबू का रस और चीनी मिलाएं। इन मसालों को अपने पसंदीदा स्वाद के अनुसार समायोजित करें। सूप को गर्मी से निकालें और गंगाजल के टुकड़े, लेमनग्रास के डंठल और काफिर नींबू की पत्तियों को हटा दें। टॉम खा तलय को ताज़े धनिये की पत्तियों से सजाकर गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 23 = Gang Jued Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_jued_woon_sen">गैंग जुएड वून सेन</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_jued_woon_sen_description">गैंग जुएड वून सेन एक हल्का और पौष्टिक थाई सूप है जो अपनी सादगी और साफ स्वाद के लिए जाना जाता है। इस स्पष्ट सूप में नाजुक ग्लास नूडल्स, टोफू और विभिन्न प्रकार की सब्जियां शामिल हैं। इसे अक्सर एक स्वस्थ और आरामदायक व्यंजन के रूप में पसंद किया जाता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>50 ग्राम ग्लास नूडल्स (बीन थ्रेड नूडल्स) \n
            200 ग्राम सख्त टोफू, क्यूब्स में
            2-3 कप चिकन या सब्जी शोरबा\n
            2-3 कलियाँ लहसुन, कीमा बनाया हुआ
            1/2 कप कटी हुई गाजर\n
            1/2 कप कटी हुई पत्तागोभी \n
            1/2 कप कटे हुए मशरूम \n
            1/2 कप कटी हुई बर्फ मटर \n
            1-2 हरा प्याज, कटा हुआ
            1 बड़ा चम्मच सोया सॉस, स्वादानुसार नमक और सफेद मिर्च
            गार्निश के लिए ताज़ा हरा धनिया थाई चिली विनेगर सॉस (वैकल्पिक, परोसने के लिए)\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_jued_woon_sen_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>कांच के नूडल्स को गर्म पानी में नरम होने तक भिगोने से शुरू करें, आमतौर पर लगभग 5-7 मिनट। इन्हें छानकर एक तरफ रख दें। एक बर्तन में, चिकन या सब्जी शोरबा को मध्यम-उच्च गर्मी पर हल्का उबाल लें। शोरबा में कीमा बनाया हुआ लहसुन, टोफू क्यूब्स, कटी हुई गाजर, पत्तागोभी, मशरूम और बर्फ मटर डालें। उन्हें लगभग 5-7 मिनट तक या सब्जियों के नरम होने तक उबलने दें। भीगे हुए ग्लास नूडल्स मिलाएं और अतिरिक्त 2-3 मिनट तक पकाते रहें। सूप में सोया सॉस, नमक और सफेद मिर्च डालें। अपनी पसंद के अनुसार मसाला समायोजित करें। बर्तन को आंच से उतार लें और कटे हुए हरे प्याज और ताजा हरा धनिया से गार्निश करें। अतिरिक्त स्वाद के लिए गैंग जुएड वून सेन को वैकल्पिक रूप से थाई चिली विनेगर सॉस के साथ गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 24 = Tom Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tom_som">मैं टॉम हूं</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tom_som_description">टॉम सोम एक तीखा और ताज़ा थाई सूप है जो अपने जीवंत स्वाद के लिए जाना जाता है। यह सूप इमली की खटास को ताड़ की चीनी की मिठास के साथ संतुलित करता है, जिससे एक आनंददायक स्वाद की अनुभूति होती है। इसमें आम तौर पर झींगा, सब्जियाँ और सुगंधित जड़ी-बूटियाँ शामिल होती हैं, जो इसे एक प्रिय थाई आरामदायक भोजन बनाती हैं।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tom_som_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>200 ग्राम झींगा, छिला हुआ और बीज निकाला हुआ
            2-3 कप पानी\n
            गंगाजल के 2-3 स्लाइस (या विकल्प के रूप में अदरक)\n
            लेमनग्रास के 2-3 टुकड़े, तोड़े हुए
            2-3 काफिर नींबू की पत्तियां, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
            2-3 थाई बर्ड आई मिर्च, कुचली हुई (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)\n
            1 छोटा टमाटर, वेजेज में काटें \n
            1 छोटा प्याज, कटा हुआ \n
            1 छोटा खीरा, कटा हुआ\n
            1-2 बड़े चम्मच इमली का पेस्ट\n
            1-2 बड़े चम्मच पाम चीनी (स्वादानुसार समायोजित करें)\n
            स्वादानुसार फिश सॉस, गार्निश के लिए ताज़ा हरा धनिया</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tom_som_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक बर्तन में, मध्यम-तेज़ आंच पर पानी को उबाल लें। उबलते पानी में गैलंगल (या अदरक), लेमनग्रास, काफिर नींबू की पत्तियां और थाई बर्ड आई मिर्च डालें। शोरबा में स्वाद बढ़ाने के लिए उन्हें लगभग 5-7 मिनट तक उबलने दें। इमली का पेस्ट, पाम चीनी और मछली सॉस मिलाएं। अपने स्वाद के अनुरूप खट्टापन, मिठास और नमकीनपन के स्तर को समायोजित करें। ध्यान रखें कि टॉम सोम का स्वाद मीठा और खट्टा संतुलित होना चाहिए। सूप में कटा हुआ प्याज, टमाटर के टुकड़े और खीरे के टुकड़े डालें। सब्जियों को थोड़ा नरम होने तक 3-5 मिनट तक धीमी आंच पर पकाएं। छिलके वाली झींगा को धीरे से सूप में डालें और गुलाबी होने तक पकाएं, जिसमें आमतौर पर लगभग 2-3 मिनट लगते हैं। बर्तन को आंच से हटा लें और गंगाजल (या अदरक) के टुकड़े, लेमनग्रास और काफिर नींबू की पत्तियां हटा दें। टॉम सोम को ताज़ी धनिये की पत्तियों से सजाकर गरमागरम परोसें।</item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id25 = Gang Om-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_om">चारों ओर चलना</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_om_description">गैंग ओम एक पारंपरिक थाई सूप है जो जड़ी-बूटियों और मसालों के सुगंधित मिश्रण के लिए प्रसिद्ध है। इस स्वादिष्ट सूप में विभिन्न प्रकार की ताज़ी सब्जियाँ, जड़ी-बूटियाँ और प्रोटीन (अक्सर मछली या झींगा) का विकल्प होता है। इसके उत्तम स्वाद की कुंजी फिंगररूट, हल्दी और लेमनग्रास जैसी सुगंधित जड़ी-बूटियों के उपयोग में निहित है, जिसके परिणामस्वरूप एक गर्म और आरामदायक थाई व्यंजन बनता है।</string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_om_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>200 ग्राम मछली का बुरादा (या झींगा), छोटे टुकड़ों में काटें \n
            2-3 कप पानी या सब्जी शोरबा\n
            1-2 बड़े चम्मच वनस्पति तेल \n
            फिंगररूट के 2-3 स्लाइस (या विकल्प के रूप में अदरक)\n
            हल्दी की 2-3 फांकें\n
            लेमनग्रास के 2-3 टुकड़े, तोड़े हुए\n
            2-3 थाई बर्ड आई मिर्च, कुचली हुई (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)\n
            1 छोटा टमाटर, वेजेज में कटा हुआ 1 छोटा प्याज, कटा हुआ \n
            1 छोटा खीरा, कटा हुआ \n
            1 कप मिश्रित सब्जियाँ (जैसे, हरी बीन्स, बेबी कॉर्न, मशरूम)\n
            1-2 काफिर नींबू की पत्तियां, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
            स्वादानुसार फिश सॉस, सजावट के लिए ताज़ी तुलसी की पत्तियाँ\n</item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_om_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>एक बर्तन में, मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। तेल में फिंगररूट (या अदरक), हल्दी, लेमनग्रास और थाई बर्ड्स आई मिर्च मिलाएं। उनकी सुगंध छोड़ने के लिए लगभग 1-2 मिनट तक भूनें। पानी या सब्जी का शोरबा डालें और उबाल लें। उबलते तरल में मछली के फ़िललेट्स (या झींगा) डालें और तब तक पकाएं जब तक कि वे लगभग पक न जाएं, आमतौर पर मछली के लिए 2-3 मिनट या झींगा के लिए 1-2 मिनट। मिश्रित सब्जियाँ, टमाटर के टुकड़े, प्याज और खीरे के टुकड़े मिलाएँ। सब्जियों के नरम होने तक सूप को 3-5 मिनट तक उबलने दें। गैंग ओम को मछली सॉस के साथ सीज़न करें, नमकीनपन को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें। फटे हुए काफिर नीबू के पत्ते डालें और स्वाद बढ़ाने के लिए सूप को एक और मिनट तक उबलने दें। बर्तन को आंच से उतार लें, लेमनग्रास, फिंगररूट (या अदरक) और हल्दी के टुकड़े हटा दें और गैंग ओम को गर्मागर्म परोसें। अतिरिक्त सुगंध के लिए प्रत्येक कटोरी को ताज़ी तुलसी की पत्तियों से सजाएँ।</item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 26 = Poh Taek-->
    <!--TITLE-->
    <string name="poh_taek">पोह ताइक</string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="poh_taek_description">
पाक थेक एक पसंदीदा थाई समुद्री भोजन हॉट पॉट है जो अपने चमकीले और मसालेदार स्वाद के लिए जाना जाता है। यह व्यंजन विभिन्न प्रकार के ताजा समुद्री भोजन, सुगंधित जड़ी-बूटियों और गर्म मिर्च को उबलते शोरबा में मिलाता है। पाक थेक एक सामुदायिक भोजन है जिसे अक्सर दोस्तों और परिवार के बीच साझा किया जाता है, जो एक अविस्मरणीय भोजन अनुभव बनाता है। झींगा, मछली और मशरूम जैसी सामग्री के साथ, यह समुद्री भोजन प्रेमियों के लिए आनंददायक है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="poh_taek_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो सौ ग्राम झींगा, हड्डियों से साफ
दो सौ ग्राम मछली का बुरादा, छोटे टुकड़ों में काट लें
एक सौ ग्राम स्क्विड, छल्ले में काटें
एक सौ ग्राम साफ़ मसल्स या क्लैम
दो सौ ग्राम शैंपेनोन या अपनी पसंद के अन्य मशरूम
लेमनग्रास के एक या दो डंठल, दो इंच के टुकड़ों में काटें और बारीक काट लें
गंगाजल के तीन या चार टुकड़े
दो या तीन काफ़िर नीबू की पत्तियाँ, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
दो या तीन थाई बर्ड आई मिर्च, कटी हुई (स्वादानुसार समायोजित)
अदरक की तीन या चार स्लाइसें
मछली सॉस के दो या तीन बड़े चम्मच (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक या दो बड़े चम्मच नीबू का रस (स्वादानुसार समायोजित करें)
एक या दो बड़े चम्मच तली हुई मिर्च का पेस्ट (नाम प्रिक पाओ)
एक या दो चम्मच चीनी (स्वादानुसार समायोजित करें)
सजावट के लिए ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ
चार गिलास पानी या समुद्री भोजन शोरबा

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="poh_taek_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
एक बड़े सॉस पैन में पानी या समुद्री भोजन का स्टॉक उबाल लें।
उबलते तरल में लेमनग्रास, गैलंगल, काफिर नींबू की पत्तियां, थाई बर्ड आई मिर्च और अदरक मिलाएं। स्वाद बढ़ाने के लिए उन्हें लगभग दस मिनट तक उबलने दें।
मसालेदार और स्वादिष्ट शोरबा के लिए भुनी हुई मिर्च का पेस्ट डालें।
बर्तन में झींगा, मछली, स्क्विड, मसल्स या क्लैम और मशरूम डालें। तब तक पकाएं जब तक कि समुद्री भोजन पक न जाए और मसल्स या क्लैम खुल न जाएं, आमतौर पर तीन से पांच मिनट।
मछली सॉस, नीबू का रस और चीनी के साथ पाक थेक का मौसम। नमकीन, खट्टा और मीठा का वांछित संतुलन प्राप्त करने के लिए स्वादों को समायोजित करें।
पैन को आंच से उतार लें और लेमनग्रास, गैलंगल, काफिर लाइम की पत्तियां, थाई बर्ड्स आई चिली और अदरक के टुकड़े हटा दें।
गरम और मसालेदार पोहटेक को कटोरे में रखें, ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियों से सजाएँ और तुरंत परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 27 = Gang Tay Po-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_tay_po">
    गैंग तय पो
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_tay_po_description">
गैंग ताय पो एक तीखी और स्वादिष्ट थाई हरी करी है जो थाईलैंड के दक्षिणी क्षेत्र से आती है। अपने तीव्र तीखेपन और समृद्ध स्वाद के लिए प्रसिद्ध, इस व्यंजन में मांस के कोमल टुकड़े, आमतौर पर चिकन या बीफ होते हैं, जिन्हें ताजी जड़ी-बूटियों और मिर्च से बने चमकीले हरे करी पेस्ट में पकाया जाता है। मलाईदार नारियल का दूध गर्मी को संतुलित करता है, जिससे यह मसाला प्रेमियों के लिए एक बेहतरीन पाक साहसिक कार्य बन जाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_tay_po_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

दो सौ पचास ग्राम चिकन या बीफ, बारीक कटा हुआ
दो या तीन बड़े चम्मच हरी करी पेस्ट (खरीदा या घर का बना)
एक कैन (चार सौ मिली) नारियल का दूध
एक छोटा बैंगन, टुकड़ों में कटा हुआ
एक या दो काफिर नींबू की पत्तियां, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
दो या तीन थाई बर्ड आई मिर्च, कटी हुई (स्वादानुसार समायोजित)
एक या दो बड़े चम्मच मछली सॉस (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक या दो चम्मच चीनी (स्वादानुसार समायोजित करें)
सजावट के लिए मुट्ठी भर थाई तुलसी की पत्तियाँ
वनस्पति तेल के दो या तीन बड़े चम्मच
सजावट के लिए कटी हुई लाल मिर्च (वैकल्पिक)
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_tay_po_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम आंच पर एक फ्राइंग पैन में वनस्पति तेल गरम करें। हरी करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक कुछ मिनट तक चलाते हुए भूनें।
इसमें आधा नारियल का दूध डालें और हिलाते हुए पकाते रहें, जब तक कि पेस्ट से मक्खन अलग न होने लगे।
पैन में कटा हुआ चिकन या बीफ डालें और सफेद और आंशिक रूप से पकने तक पकाएं।
बचा हुआ नारियल का दूध डालें, मिलाने के लिए हिलाएँ। मिश्रण को हल्का उबाल लें।
बैंगन के टुकड़े, काफ़िर नीबू की पत्तियाँ और थाई बर्ड आई मिर्च डालें। तब तक पकाएं जब तक कि मांस पूरी तरह से पक न जाए और बैंगन नरम न हो जाएं।
गैंग तय पो को मछली सॉस और चीनी के साथ सीज़न करें। नमकीन और मीठे का सही संतुलन प्राप्त करते हुए, स्वादों को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
पैन को आंच से उतार लें और काफिर नीबू की पत्तियों को हटा दें।
मसालेदार हरी करी को कटोरे में डालें, यदि चाहें तो थाई तुलसी के पत्तों और कटी हुई लाल मिर्च से सजाएँ।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 28 = Kuay Tiew Tom Yum-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum">
    कुए टिव टॉम यम
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_tom_yum_description">
कुआई टिव टॉम यम एक तीखा और मसालेदार थाई नूडल सूप है जो अपने बोल्ड और जीवंत स्वाद के लिए जाना जाता है। यह सूप नरम चावल के नूडल्स को गर्म और खट्टे शोरबा के साथ मिलाता है जो लेमनग्रास, गैलंगल, नींबू के पत्तों और थाई बर्ड आई मिर्च जैसी सामग्री से बना होता है। यह आमतौर पर झींगा (गूंग) या चिकन (गाई) के साथ बनाया जाता है और थाईलैंड में एक लोकप्रिय स्ट्रीट फूड व्यंजन है। गर्मी, अम्लता और उमामी स्वाद का संतुलन इस सूप को एक वास्तविक पाक आनंददायक बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो सौ ग्राम चावल के नूडल्स, उबालकर छाने हुए
दो सौ ग्राम झींगा (गूंग) या चिकन (गाई), साफ करके निकाल लें
चार कप चिकन या झींगा शोरबा
लेमनग्रास के दो डंठल, 2 इंच के टुकड़ों में काटें और बारीक काट लें
गंगाजल के तीन टुकड़े
चार काफिर नीबू के पत्ते, फटे हुए
तीन या चार थाई बर्ड आई मिर्च, कीमा बनाया हुआ (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
मछली सॉस के दो या तीन बड़े चम्मच (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक या दो बड़े चम्मच नीबू का रस (स्वादानुसार समायोजित करें)
एक या दो चम्मच चीनी (स्वादानुसार समायोजित करें)
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और कटा हुआ हरा प्याज
परोसने के लिए ताज़ी अंकुरित फलियाँ और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_tom_yum_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
एक सॉस पैन में चिकन या झींगा शोरबा को उबाल लें। लेमनग्रास, गैलंगल, काफिर नींबू की पत्तियां और थाई बर्ड आई मिर्च डालें। स्वाद बढ़ाने के लिए लगभग पांच से दस मिनट तक धीमी आंच पर पकाएं।
झींगा या चिकन डालें और पकने तक पकाएँ।
सूप में मछली सॉस, नीबू का रस और चीनी डालें। मसालेदार, खट्टे और नमकीन स्वादों का सही संतुलन प्राप्त करने के लिए इन सीज़निंग को समायोजित करें।
परोसने के लिए पके हुए चावल नूडल्स का एक हिस्सा एक कटोरे में डालें। नूडल्स के ऊपर गर्म और सुगंधित शोरबा डालें, कुछ झींगा या चिकन अवश्य डालें।
ताजा हरा धनिया, कटा हुआ हरा प्याज और अंकुरित फलियों से गार्निश करें। अतिरिक्त स्वाद के लिए नींबू के टुकड़ों के साथ परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 29 = Gang Som-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som">
       कांग सोम

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_description">
गैंग सोम एक पसंदीदा थाई इमली का सूप है जो अपने मीठे, खट्टे और मसालेदार स्वाद के लिए जाना जाता है। इस चमकीले नारंगी सूप में विभिन्न प्रकार की सब्जियां, झींगा या मछली शामिल हैं और इसकी विशेषता इमली के पेस्ट का तीखापन है। सूप को अक्सर उबले हुए चावल के साथ परोसा जाता है और यह उन स्वादों का सही संतुलन प्रदान करता है जिनके लिए थाई व्यंजन प्रसिद्ध है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो सौ ग्राम छिली और छिली हुई झींगा या मछली का बुरादा (आप समुद्री भोजन मिश्रण का भी उपयोग कर सकते हैं)
दो गिलास पानी
दो बड़े चम्मच इमली का पेस्ट
मछली सॉस के दो या तीन बड़े चम्मच (स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक या दो बड़े चम्मच चीनी (स्वादानुसार समायोजित करें)
डेढ़ कप कटे हुए बांस के अंकुर
1/2 कप कटी हुई राजमा या स्ट्रिंग बीन्स
डेढ़ कप कटा हुआ बैंगन
एक चौथाई कप चेरी टमाटर
गंगाजल के दो या तीन टुकड़े
तीन या चार काफिर नींबू के पत्ते, फटे हुए
दो या तीन थाई बर्ड आई मिर्च, कीमा बनाया हुआ (मसाले समायोजित करें)
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
परोसने के लिए उबले हुए चावल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
एक सॉस पैन में पानी उबाल लें। इमली का पेस्ट डालें और घुलने तक हिलाएँ, जिससे सूप के लिए एक तीखा आधार तैयार हो जाए।
बर्तन में गंगाजल, काफिर नीबू की पत्तियां और थाई बर्ड आई मिर्च डालें। स्वाद बढ़ाने के लिए उन्हें कुछ मिनट तक पकने दें।
बर्तन में झींगा, मछली, या मिश्रित समुद्री भोजन डालें और पक जाने तक पकाएँ। इसमें केवल कुछ मिनट लगेंगे.
मिठास और नमकीनपन के वांछित स्तर को समायोजित करते हुए, मछली सॉस और चीनी मिलाएं।
बर्तन में कटे हुए बांस के अंकुर, लंबी फलियाँ, बैंगन और चेरी टमाटर डालें। सब्ज़ियाँ नरम लेकिन फिर भी कुरकुरी होने तक धीमी आंच पर पकाएँ।
सूप को चखें और यदि चाहें तो इसमें मछली सॉस, चीनी या इमली का पेस्ट डालें।
सूप को आंच से उतार लें और गंगाजल के टुकड़े और काफिर नीबू की पत्तियां हटा दें।
गैंग सोम को गरमागरम परोसें, ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ और ऊपर से उबले हुए चावल डालें। मीठे, खट्टे और मसालेदार स्वादों के अद्भुत संयोजन का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 31 = Gang Keow Wan Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_gai">
   गैंग केओ वांग गाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_gai_description">
गैंग केओ वांग गाई या ग्रीन करी चिकन एक क्लासिक थाई व्यंजन है जो अपने सुगंधित और जीवंत हरे करी पेस्ट के लिए जाना जाता है। यह चिकन, थाई बैंगन और सुगंधित जड़ी-बूटियों के कोमल टुकड़ों के साथ एक मलाईदार और थोड़ी मसालेदार करी है। यह पारंपरिक रूप से चमेली चावल के साथ परोसा जाता है और स्वाद का सही संतुलन प्रदान करता है, जिससे यह थाई भोजन के शौकीनों के बीच पसंदीदा बन जाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चार सौ ग्राम हड्डी रहित चिकन जांघें, छोटे टुकड़ों में काट लें
हरी करी पेस्ट के दो बड़े चम्मच
एक कैन (14 औंस) नारियल का दूध
एक कप थाई बैंगन, चौथाई भाग में काट लें
काफ़िर नीबू की चार-पाँच फटी हुई पत्तियाँ
दो से तीन थाई बर्ड आई मिर्च, कटी हुई (मसाले समायोजित करें)
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच चीनी
डेढ़ कप मीठी तुलसी की पत्तियाँ
एक लाल मिर्च, पतली कटी हुई (गार्निश के लिए)
परोसने के लिए उबले हुए चमेली चावल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही को मध्यम-तेज़ आंच पर गर्म करें। 1/2 कप नारियल का दूध और हरी करी पेस्ट डालें। कुछ मिनट तक चलाते हुए पकाएं जब तक कि पेस्ट से तेल अलग न होने लगे।
इसमें चिकन के टुकड़े डालें और उनके सफेद होने तक पकाएं.
बचा हुआ नारियल का दूध डालें और थाई बैंगन, काफिर नींबू की पत्तियां और थाई बर्ड आई मिर्च डालें। मिश्रण को हल्का उबाल लें।
मछली सॉस और चीनी डालें। अच्छी तरह मिलाएं और इसे तब तक पकने दें जब तक चिकन पक न जाए और बैंगन नरम न हो जाए।
यदि आवश्यक हो तो मसाला चखें और समायोजित करें, स्वाद को संतुलित करने के लिए अधिक मछली सॉस या चीनी मिलाएँ।
परोसने से ठीक पहले, मीठी तुलसी की पत्तियाँ डालें और उन्हें थोड़ा सूखने दें।
करी को आंच से उतार लें और किसी भी काफिर नीबू की पत्तियां या मिर्च को हटा दें जिन्हें आप आसानी से निकाल सकते हैं।
गैंग केओ वांग गाई को पतली कटी लाल मिर्च से सजाकर गरमागरम परोसें। हार्दिक भोजन के लिए चमेली चावल के साथ इस स्वादिष्ट थाई हरी करी का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 32 = Gang Massaman-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_massaman">
मस्सामन गली
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_massaman_description">
एली मस्समन एक समृद्ध और सुगंधित थाई व्यंजन है जिसकी उत्पत्ति दक्षिणी थाईलैंड में हुई थी। इस करी में गर्म मसालों, नारियल के दूध और मूंगफली के मिश्रण से बने सुगंधित सॉस में पकाए गए मांस (अक्सर बीफ़ या चिकन) के कोमल टुकड़े होते हैं। इसका परिणाम मीठा, नमकीन और थोड़ा मसालेदार स्वादों का सामंजस्यपूर्ण संतुलन है, जो इसे एक प्रिय थाई क्लासिक बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_massaman_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
पाँच सौ ग्राम गोमांस या चिकन, छोटे टुकड़ों में काट लें
मस्समन करी पेस्ट के दो बड़े चम्मच
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
दो या तीन आलू, छीलकर क्यूब्स में काट लें
एक प्याज, कटा हुआ
दालचीनी की पूरी छड़ी
इलायची की दो या तीन फलियाँ
दो या तीन तेज पत्ते
एक बड़ा चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन)
मछली सॉस के दो बड़े चम्मच
एक चौथाई कप अनसाल्टेड भुनी हुई मूंगफली
वनस्पति तेल
भुनी हुई मिर्च के टुकड़े (वैकल्पिक, अतिरिक्त गर्मी के लिए)
ताजा धनिया पत्ती (गार्निश के लिए)
परोसने के लिए उबले हुए चमेली चावल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_massaman_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम आंच पर एक बड़े सॉस पैन में थोड़ा सा तेल गर्म करें। मस्समन करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक कुछ मिनट तक पकाएं।
बीफ़ या चिकन डालें और भूरा होने तक पकाएँ।
इसमें आधा नारियल का दूध डालें और अच्छी तरह मिलाएँ। इसे कुछ मिनट तक उबलने और गाढ़ा होने दें।
बचा हुआ नारियल का दूध, आलू, प्याज, दालचीनी की फली, इलायची की फली और तेज पत्ता डालें। मिलाने के लिए हिलाएँ।
ताड़ की चीनी और मछली सॉस डालें। मिठास और नमकीनपन को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
बर्तन को ढक दें और करी को लगभग तीस से चालीस मिनट तक, या जब तक मांस नरम न हो जाए और आलू पक न जाए, पकने दें।
- भूनते समय मूंगफली के दानों को सूखी कड़ाही में सुनहरा होने तक भून लें, फिर काट लें.
जब करी तैयार हो जाए, तो दालचीनी की छड़ें, इलायची की फली और तेजपत्ता हटा दें।
अलेया मस्सामन को भुनी हुई मूंगफली, तली हुई मिर्च के गुच्छे (यदि आपको तीखा पसंद है) और ताजा हरा धनिया से सजाकर गरमागरम परोसें। हार्दिक भोजन के लिए चमेली चावल के साथ इस स्वादिष्ट थाई करी का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 33 = Gang Dang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_dang">
    गैंग डांग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_dang_description">
गैंग डांग, जिसे रेड करी के नाम से भी जाना जाता है, एक क्लासिक थाई व्यंजन है जो अपने चमकीले और मसालेदार स्वाद के लिए जाना जाता है। इस समृद्ध और स्वादिष्ट करी में चिकन या बीफ़ जैसे मांस के कोमल टुकड़े होते हैं, जिन्हें विभिन्न जड़ी-बूटियों और मसालों के साथ मलाईदार लाल नारियल के दूध में पकाया जाता है। यह गर्मी, मिठास और तीखेपन का एक बेहतरीन संतुलन है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_dang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो सौ ग्राम चिकन या बीफ़, पतले कटा हुआ
लाल करी पेस्ट के दो बड़े चम्मच
एक कैन (चार सौ मिली) नारियल का दूध
एक या दो काफिर नींबू की पत्तियां, टुकड़ों में तोड़ दी गईं
थाई तुलसी की एक या दो पत्तियाँ
एक छोटा बैंगन, हलकों में कटा हुआ
एक आधी लाल शिमला मिर्च, टुकड़ों में कटी हुई
एक आधी हरी शिमला मिर्च, कटी हुई
एक से दो थाई लाल मिर्च, पतली कटी हुई (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच पाम शुगर या ब्राउन शुगर
नमक स्वाद अनुसार
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
परोसने के लिए उबले हुए चमेली चावल
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_dang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम-उच्च गर्मी पर एक कड़ाही या गहरे फ्राइंग पैन में वनस्पति तेल गरम करें। लाल करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक एक मिनट तक चलाते हुए भूनें।
लगातार चलाते हुए धीरे-धीरे आधा नारियल का दूध डालें। दो से तीन मिनट तक और पकाएं, जिससे पेस्ट नारियल के दूध में घुल जाए और थोड़ा गाढ़ा हो जाए।
पैन में कटा हुआ चिकन या बीफ डालें और तब तक पकाएं जब तक कि उसका रंग न बदलने लगे और वह लगभग पक न जाए।
बचा हुआ नारियल का दूध डालें, काफिर नीबू की पत्तियाँ डालें और करी को हल्का उबाल लें। पांच से सात मिनट तक पकाएं ताकि मांस नरम हो जाए.
स्वाद को संतुलित करने के लिए मछली सॉस, पाम चीनी और एक चुटकी नमक मिलाएं। मसालों को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
करी में बैंगन और शिमला मिर्च डालें, और पाँच मिनट तक पकाएँ, जब तक कि सब्जियाँ नरम न हो जाएँ।
अतिरिक्त स्वाद और तीखापन के लिए थाई तुलसी के पत्ते और कटी हुई लाल मिर्च डालें।
करी को आंच से उतार लें और काफिर नीबू की पत्तियों को हटा दें। उबले हुए चमेली चावल के ऊपर ताज़ी धनिया पत्ती से सजाकर गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 34 = Gang Panang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_panang">
    पनांग गंगा
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_panang_description">
गैंग पनांग, जिसे पनांग करी के नाम से भी जाना जाता है, एक थाई पाक कला की उत्कृष्ट कृति है जो अपनी गाढ़ी, मलाईदार बनावट और स्वादों के उत्कृष्ट संयोजन के लिए जानी जाती है। इस करी में, मांस की कोमल स्ट्रिप्स, आमतौर पर बीफ़ या चिकन, को सुगंधित जड़ी-बूटियों और मसालों से युक्त रसदार नारियल-आधारित सॉस में डुबोया जाता है। थोड़ा मीठा और थोड़ा मसालेदार, गैंग पनांग स्वादों का एक अद्भुत सामंजस्य प्रदान करता है जो आपको और अधिक के लिए वापस आने पर मजबूर करेगा।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_panang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

दो सौ ग्राम गोमांस या चिकन, पतले कटा हुआ
पनांग करी पेस्ट के तीन बड़े चम्मच
एक कैन (चार सौ मिली) नारियल का दूध
एक या दो पतले कटे हुए काफिर नीबू के पत्ते
एक छोटी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (अपने स्वाद के अनुसार चुनें)
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच पाम या ब्राउन शुगर
नमक स्वाद अनुसार
सजावट के लिए ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ
परोसने के लिए उबले हुए चमेली चावल
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_panang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम आंच पर एक पैन में तेल गर्म करें। पनांग करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक कुछ मिनट तक भूनें।
लगभग आधा नारियल का दूध डालें और करी पेस्ट के साथ अच्छी तरह मिलाएँ। उबलने और गाढ़ा होने दें।
कटा हुआ बीफ़ या चिकन डालें और गुलाबी होने तक पकाएँ।
बचा हुआ नारियल का दूध, कटी हुई लाल शिमला मिर्च और हरी फलियाँ डालें। मिश्रण को धीमी आंच पर तब तक पकाएं जब तक कि मांस पूरी तरह से पक न जाए और सब्जियां नरम न हो जाएं।
करी में ताड़ की चीनी और मछली की चटनी डालें, मिठास और नमकीनपन को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
थाई तुलसी के पत्ते और कटी हुई लाल मिर्च डालें (यदि आप अधिक गर्मी चाहते हैं)। तुलसी की पत्तियां मुरझाने तक एक मिनट तक हिलाएं।
आंच से उतारें और चाहें तो कटी हुई काफिर नीबू की पत्तियों से गार्निश करें।
गैंग पनांग को उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 35= Gang Garee Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_garee_gai">
  गंगा गारी ग्रोव
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_garee_gai_description">
गैंग गारी गाई, या चिकन के साथ थाई पीली करी, एक आरामदायक और सुगंधित व्यंजन है जो अपने हल्के लेकिन समृद्ध स्वाद के लिए जाना जाता है। यह मलाईदार पीली करी चिकन के कोमल टुकड़ों, आलू और ढेर सारी सुगंधित जड़ी-बूटियों और मसालों से बनाई जाती है। यह थोड़ा मीठा, मलाईदार, स्वाद के सही संतुलन के साथ है। इस करी की एक प्लेट एक अद्भुत थाई पाक अनुभव है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
पांच सौ ग्राम चिकन जांघ या स्तन, छोटे टुकड़ों में काट लें
दो या तीन बड़े चम्मच पीली करी पेस्ट
एक कैन (चार सौ मिली) नारियल का दूध
दो या तीन मध्यम आकार के आलू, छीलकर क्यूब्स में काट लें
एक छोटा प्याज, कटा हुआ
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो बड़े चम्मच पाम या ब्राउन शुगर
वनस्पति तेल के एक से दो बड़े चम्मच
एक लाल मिर्च, कटी हुई (वैकल्पिक, अतिरिक्त गर्मी के लिए)
सजावट के लिए ताज़ी सीताफल की पत्तियाँ
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_garee_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम आंच पर एक पैन में तेल गर्म करें। पीली करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक कुछ मिनट तक भूनें।
लगभग आधा नारियल का दूध डालें और करी पेस्ट के साथ अच्छी तरह मिलाएँ। इसे उबलने और गाढ़ा होने दें.
- चिकन के टुकड़े डालें और गुलाबी होने तक पकाएं.
बचा हुआ नारियल का दूध डालें और कटे हुए आलू और कटा हुआ प्याज डालें। मिश्रण को तब तक पकने दें जब तक चिकन पक न जाए और आलू नरम न हो जाएं।
करी में मछली सॉस और पाम चीनी डालें, नमकीनपन और मिठास को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
यदि आप अतिरिक्त गर्मी पसंद करते हैं, तो करी में कटी हुई लाल मिर्च डालें और हिलाएँ।
जब सब कुछ पक जाए और अच्छे से मिक्स हो जाए तो करी को आंच से उतार लें.
गैंग गैरी गाई को ताजा हरा धनिया से सजाकर गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 36 = Gung Ho-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gung_ho">
    गुन हो
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gung_ho_description">
गन हो एक थाई पाक कला कृति है जो अपने चमकीले स्वाद और तीव्र तीखेपन के लिए जानी जाती है। यह मसालेदार झींगा सूप रसदार झींगा, सुगंधित जड़ी-बूटियों और नारियल के दूध और थाई मसालों से बने समृद्ध शोरबा का एक स्वादिष्ट संयोजन पेश करता है। इसका परिणाम मीठा, खट्टा, नमकीन और मसालेदार नोट्स का एक सामंजस्यपूर्ण नृत्य है जो स्वाद कलियों को लुभाता है। गन हो एक सुखदायक और साथ ही स्फूर्तिदायक सूप है जो थाई व्यंजनों के सार का प्रतीक है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gung_ho_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
तीन सौ ग्राम मध्यम आकार के झींगा, छीलकर और भूनकर
चार सौ मिलीलीटर नारियल का दूध
दो कप चिकन या सब्जी शोरबा
लेमनग्रास का एक डंठल, कटा हुआ
गंगाजल के तीन टुकड़े
काफ़िर नीबू की दो पत्तियाँ
दो या तीन लाल मिर्च, टुकड़ों में काट लें
एक छोटा प्याज, कटा हुआ
एक टमाटर, टुकड़ों में कटा हुआ
एक नीबू, वेजेज में कटा हुआ
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
मछली की चटनी, चीनी और स्वादानुसार नमक

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gung_ho_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
झींगा तैयार करके शुरुआत करें। उनमें हल्का नमक डालें और एक तरफ रख दें।
एक सॉस पैन में नारियल का दूध और चिकन या सब्जी शोरबा मिलाएं। मध्यम आँच पर गरम करें।
पैन में लेमनग्रास, गैलंगल, काफिर नींबू की पत्तियां और कटी हुई लाल मिर्च डालें। लगभग पांच से दस मिनट तक सुगंध आने दें।
शोरबा में कटा हुआ प्याज और टमाटर डालें। सब्जियों के नरम होने तक धीमी आंच पर पकाएं।
उबले हुए झींगा को उबलते सूप में डालें। झींगा के गुलाबी और अपारदर्शी होने तक पकाएं।
संतुलित स्वाद प्राप्त करने के लिए सूप में मछली सॉस, चीनी और नमक डालें। यह मीठा और खट्टा, खट्टा, नमकीन और मसालेदार होना चाहिए।
परोसने के लिए, गर्म गोंग हो सूप को प्लेटों पर रखें, सुनिश्चित करें कि प्रत्येक परोसने में झींगा, सब्जियाँ और जड़ी-बूटियाँ शामिल हों।
स्वाद के अतिरिक्त स्पर्श के लिए ताजी सीताफल की पत्तियों और नीबू के टुकड़े से गार्निश करें।
गोंग हो के गर्म, मसालेदार आलिंगन में डूब जाएं और थाई व्यंजनों का सार अनुभव करें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 3 7= Gang Ped Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_ped_yang">
    गैंग पेड यंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_ped_yang_description">
गैंग पैड यांग एक शानदार थाई करी है जिसमें गाढ़ी, सुगंधित लाल करी सॉस में डूबी हुई रसीली भुनी हुई बत्तख होती है। यह व्यंजन कोमल बत्तख, मलाईदार नारियल के दूध और थाई जड़ी-बूटियों और मसालों के मिश्रण का एक सामंजस्यपूर्ण संयोजन है। परिणाम एक स्वाद विस्फोट है जो लाल मिर्च के तीखेपन और नारियल के दूध की मिठास को संतुलित करता है। गैंग पेड यांग एक स्वादिष्ट थाई करी है जो आपके स्वाद के लिए एक स्वादिष्ट यात्रा प्रदान करती है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
तीन सौ ग्राम भुनी हुई बत्तख, टुकड़ों में काट लें
चार सौ मिलीलीटर नारियल का दूध
दो - तीन बड़े चम्मच। लाल करी पेस्ट
काफिर नीबू की दो पत्तियाँ, फटी हुई
एक लाल मिर्च, पतली कटी हुई (गार्निश के लिए)
एक छोटा बैंगन, स्लाइस में कटा हुआ
थाई तुलसी की चार से पाँच पत्तियाँ
एक चाय का चम्मच मछली की सॉस
एक चम्मच पाम चीनी (या ब्राउन शुगर)
तलने के लिए वनस्पति तेल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_ped_yang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मध्यम-तेज़ आंच पर एक कड़ाही या गहरे फ्राइंग पैन में थोड़ी मात्रा में वनस्पति तेल गर्म करके शुरुआत करें।
- गर्म तेल में लाल करी पेस्ट डालें और तब तक भूनें जब तक खुशबू न आने लगे और तेल अलग न होने लगे.
आधा नारियल का दूध डालें और कुछ मिनट तक भूनते रहें जब तक कि मिश्रण गाढ़ा न हो जाए और तेल सतह पर न आ जाए।
कड़ाही में कटी हुई बत्तख डालें और करी पेस्ट से लपेटने के लिए टॉस करें।
बचा हुआ नारियल का दूध डालें, फटे हुए काफिर नीबू के पत्ते डालें और मिश्रण को हल्का उबाल लें।
कटे हुए बैंगन डालें और पकने तक धीमी आंच पर पकाएं।
संतुलित स्वाद पाने के लिए करी में मछली की चटनी और पाम चीनी मिलाएं। मसाला को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
परोसने से ठीक पहले ताजगी के लिए थाई तुलसी की पत्तियां डालें।
गैंग पेड यांग को एक सर्विंग प्लेट में निकालें और पतली कटी लाल मिर्च से सजाएँ।
इस स्वादिष्ट लाल करी को उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसें और स्वादों के मिश्रण का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>




    <!--NEW DISH-->
    <!--id 38 = Gang Phet Pet Yang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_phet_pet_yang">
   गैंग फेट पैट यंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_phet_pet_yang_description">
गैंग फेट पैट यांग एक मुंह में पानी ला देने वाली थाई करी है, जिसे रसदार लाल करी सॉस में डूबा हुआ रसदार भुना हुआ बत्तख डाला जाता है। यह व्यंजन भुनी हुई बत्तख की समृद्धि और थाई मसालों के चमकीले स्वादों को सामंजस्यपूर्ण रूप से जोड़ता है। नारियल के दूध का मलाईदार आधार सुगंधित लाल करी पेस्ट के साथ मिलकर एक स्वादिष्ट और स्वादिष्ट करी बनाता है। यह एक वास्तविक थाई पाक आनंद है जो स्वादिष्ट और मसालेदार तत्वों को जोड़ता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
तली हुई बत्तख के दो सौ ग्राम टुकड़े
लाल करी पेस्ट के दो बड़े चम्मच
चार सौ मिलीलीटर नारियल का दूध
दो काफिर नीबू के पत्ते, फटे हुए
एक लाल मिर्च, तिरछी कटी हुई
एक छोटा बैंगन, हलकों में कटा हुआ
डेढ़ कप अनानास के टुकड़े
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच ताड़ की चीनी
सजावट के लिए थाई तुलसी के पत्ते

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_phet_pet_yang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
खाना पकाने की प्रक्रिया:
मध्यम आंच पर एक पैन गरम करें और उसमें लाल करी पेस्ट डालें। एक मिनट तक या खुशबू आने तक चलाते हुए भूनें।
आधा नारियल का दूध डालें और कुछ मिनट तक धीमी आंच पर पकाएं, जिससे करी पेस्ट मिक्स हो जाए।
तली हुई बत्तख के टुकड़े डालें और दो से तीन मिनट तक पकाएँ।
बचा हुआ नारियल का दूध डालें और हल्का उबाल लें।
काफ़िर नीबू की पत्तियाँ, कटी हुई लाल मिर्च और बैंगन डालें। लगभग पांच मिनट तक या बैंगन के नरम होने तक धीमी आंच पर पकाएं।
अनानास के टुकड़े, मछली सॉस और पाम चीनी डालें। और दो मिनट तक पकाएं.
चखें और यदि आवश्यक हो तो अधिक मछली सॉस या पाम चीनी डालें।
एक बार जब सब कुछ अच्छी तरह से मिल जाए और स्वाद मिल जाए, तो आंच से उतार लें।
थाई तुलसी के पत्तों से सजाएँ और उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 39 = Gang Kiew Wan Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay">
   गैंग फेट पैट यंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_kiew_wan_talay_description">
गैंग कीव वान तालय एक स्वादिष्ट थाई हरी करी है जो सुगंधित जड़ी-बूटियों और मसालों से युक्त है, जो ताजा समुद्री भोजन के मिश्रण से समृद्ध है। यह जीवंत व्यंजन मलाईदार नारियल के दूध से लेकर मसालेदार हरी मिर्च तक, समुद्री भोजन की मिठास से संतुलित, स्वादों का सामंजस्यपूर्ण मिश्रण पेश करता है। यह एक वास्तविक थाई पाक कला कृति है, जो अपने समृद्ध हरे रंग और जटिल मसालेदार स्वाद के लिए जानी जाती है। पूरी तरह से पके हुए झींगे, मसल्स और कैलामारी में सुगंधित करी का मिश्रण होता है, जो हर काटने को बनावट और स्वाद की जादुई यात्रा में बदल देता है। उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसा गया, यह एक आकर्षक, आरामदायक थाई क्लासिक है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
मिश्रित समुद्री भोजन का डिनो पाउंड (झींगा, मसल्स, स्क्विड)
दो गिलास नारियल का दूध
हरी करी पेस्ट के तीन बड़े चम्मच
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
एक कप थाई बैंगन, आधा काट लें
काफ़िर नीबू की चार-पाँच फटी हुई पत्तियाँ
एक लाल मिर्च, कटी हुई
एक चम्मच ताड़ की चीनी
मछली सॉस के दो बड़े चम्मच
एक कप ताजी तुलसी की पत्तियां
डेढ़ कप कटे हुए बांस के अंकुर
एक लाल शिमला मिर्च, कटी हुई

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_kiew_wan_talay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
समुद्री भोजन तैयार करें: झींगा को साफ करें और हटा दें। मसल्स को साफ करें और दाढ़ी हटा दें। स्क्विड को साफ करें और छल्ले में काट लें।
तेल गरम करें: एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में, मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। हरी करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक चलाते हुए भूनें।
नारियल का दूध डालें: एक कप नारियल का दूध डालें और अच्छी तरह मिलाएँ। इसे कुछ मिनट तक पकने दें जब तक कि तेल अलग न होने लगे।
समुद्री भोजन तैयार करें: मिश्रित समुद्री भोजन को पैन में डालें और तीन से चार मिनट तक पकाएं, या जब तक कि झींगा गुलाबी न हो जाए और मसल्स खुल न जाएं।
सब्जियाँ डालें: थाई बैंगन, बांस के अंकुर, काफिर नीबू की पत्तियाँ और लाल बेल मिर्च डालें। अगले दो से तीन मिनट तक पकाते रहें।
करी को सीज़न करें: स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करते हुए, पाम चीनी और मछली सॉस डालें। मछली सॉस से सावधान रहें क्योंकि यह काफी नमकीन हो सकता है।
तुलसी के साथ समाप्त करें: आँच बंद कर दें और ताजी तुलसी की पत्तियाँ डालें।
परोसने के लिए: गैंग कीव वान तले को कटोरे में डालें और कटी हुई लाल मिर्च से सजाएँ। उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 40 = Gang Som Pak Ruam-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_som_pak_ruam">
    गैंग सोम पाक रुआम
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_som_pak_ruam_description">
गैंग सोम पाक रुआम एक आकर्षक थाई खट्टी करी है जो चमकीले स्वाद से भरपूर है। यह व्यंजन ताज़ी सब्जियों के मिश्रण के साथ इमली के तीखे स्वाद और मिर्च के पेस्ट की सूक्ष्म गर्मी को जोड़ता है। इसमें खट्टा, मसालेदार और नमकीन का सही संतुलन है, जो इसे एक पसंदीदा थाई भोजन बनाता है। यह शाकाहारी-अनुकूल करी कुरकुरे लंबे बीन्स, कोमल बटरनट स्क्वैश और स्वादिष्ट शोरबा में तैरते हुए मिट्टी के मशरूम जैसी सामग्री के साथ प्रकृति के उपहार की सुंदरता को प्रदर्शित करती है। थाईलैंड की सड़कों पर ले जाए जाने के लिए तैयार हो जाइए और आप इस स्वादिष्ट, पौष्टिक आनंद के हर चम्मच का स्वाद चखेंगे।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
डेढ़ कप इमली का पेस्ट
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लाल करी पेस्ट के तीन बड़े चम्मच
तीन कप मिश्रित सब्जियाँ (जैसे स्क्वैश, लॉन्ग बीन्स, मशरूम)
दो गिलास पानी
पाम चीनी का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच नमक
काफ़िर नीबू की दो या तीन पत्तियाँ
सजावट के लिए थाई तुलसी के पत्ते
वैकल्पिक: प्रोटीन के लिए टोफू या टेम्पेह

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_som_pak_ruam_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
इमली तैयार करें: एक छोटे कटोरे में, इमली के पेस्ट को एक कप गर्म पानी के साथ मिलाएं। हिलाएँ और दस मिनट तक डालने के लिए अलग रख दें। जब मिश्रण नरम हो जाए, तो इमली का रस छोड़कर बीज या रेशे निकालने के लिए इसे छान लें।
करी पेस्ट को भूनें: मध्यम आंच पर एक सॉस पैन में वनस्पति तेल गरम करें। लाल करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक कुछ मिनट तक भूनें।
सब्जियाँ डालें: बर्तन में अपनी पसंद की मिश्रित सब्जियाँ डालें। कद्दू, हरी फलियाँ और मशरूम पारंपरिक रूप से उपयोग किए जाते हैं। अगर चाहें तो इस स्तर पर आप टोफू या टेम्पेह भी मिला सकते हैं। हिलाते हुए कुछ मिनट तक भूनें।
इमली का रस डालें: इमली का रस एक सॉस पैन में डालें और उसके बाद दो कप पानी डालें। सभी सामग्रियों को मिलाने के लिए हिलाएँ।
मसाला: ताड़ की चीनी, नमक और फटी हुई काफिर नीबू की पत्तियाँ मिलाएँ। अपने स्वाद के अनुसार मिठास और नमकीनपन का स्तर समायोजित करें।
धीमी आंच: आंच धीमी कर दें और करी को लगभग पंद्रह से बीस मिनट तक या सब्जियों के नरम होने तक उबलने दें।
परोसें: जब करी पक जाए और उसका स्वाद घुल जाए तो उसे आंच से उतार लें। थाई तुलसी की पत्तियों से सजाकर गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 42 = Pad Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai">
    पैड थाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_description">
पैड थाई तले हुए चावल नूडल्स, टोफू, झींगा (वैकल्पिक) और एक स्वादिष्ट सॉस के साथ एक बेहतरीन थाई व्यंजन है। यह मीठे, खट्टे और नमकीन स्वादों का सही संयोजन प्रदान करता है, जिसे अंकुरित फलियों, हरी प्याज, कुचली हुई मूंगफली और नींबू के रस से सजाया गया है। घर पर इस प्रतिष्ठित थाई व्यंजन का आनंद लें!
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

दो सौ ग्राम चावल के नूडल्स
दो सौ ग्राम झींगा (या टोफू)
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
दो अंडे
एक सौ पचास ग्राम अंकुरित फलियाँ
तीन बड़े चम्मच इमली
दो बड़े चम्मच मछली सॉस (या शाकाहारियों के लिए सोया सॉस)
एक बड़ा चम्मच चीनी
डेढ़ कप कुचला हुआ
एक चौथाई कप कुटी हुई मूंगफली
एक नीबू, वेजेज में कटा हुआ
लाल मिर्च के टुकड़े (वैकल्पिक)
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
चावल के नूडल्स को गर्म पानी में बीस से तीस मिनट के लिए या जब तक वे नरम न हो जाएं, भिगो दें। फिर पानी निकाल दें और नूडल्स को एक तरफ रख दें।
एक कड़ाही या बड़े बर्तन में, मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और झींगा (या टोफू) डालें और तब तक भूनें जब तक कि झींगा गुलाबी न हो जाए और टोफू हल्का भूरा न हो जाए।
पकी हुई सामग्री (लहसुन, झींगा या टोफू) को कड़ाही के एक तरफ रख दें।
कड़ाही के दूसरी तरफ अंडे फोड़ें और उन्हें फेंटें। उनके जमने तक पकाएं.
अब भीगे हुए चावल के नूडल्स को पके हुए झींगा (या टोफू) और तले हुए अंडे के साथ कड़ाही में डालें।
एक छोटे कटोरे में, इमली का पेस्ट, मछली सॉस (या सोया सॉस), और चीनी को अच्छी तरह मिश्रित होने तक मिलाएँ। इस मिश्रण को नूडल्स के ऊपर डालें.
सभी चीजों को एक साथ भूनना जारी रखें जब तक कि नूडल्स सॉस को सोख न लें और नरम न हो जाएं।
अंकुरित फलियाँ और कटा हुआ हरा प्याज डालें और एक या दो मिनट तक भूनें, जब तक कि वे हल्के से मुरझा न जाएँ।
पैड थाई को गरमागरम परोसें।
प्रत्येक सर्विंग को कटी हुई मूंगफली और नीबू के टुकड़े से सजाएँ।
अगर आपको तीखा पसंद है, तो आप स्वाद के लिए लाल मिर्च के टुकड़े डाल सकते हैं
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 43 = Pad See Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_see_ew">
   पैड सी एव
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_see_ew_description">
पैड सी ईव एक पसंदीदा थाई फ्राइड नूडल डिश है जो अपने नमकीन, थोड़े मीठे और स्मोकी स्वाद के लिए जाना जाता है। यह आरामदायक वन-पैन आश्चर्य व्यापक चावल नूडल्स, आपकी पसंद के नरम प्रोटीन (आमतौर पर चिकन, बीफ या टोफू) और कुरकुरे चीनी ब्रोकोली को जोड़ता है, जो सभी समृद्ध सोया और सीप सॉस में तैयार होते हैं। नूडल्स सॉस के सार को अवशोषित करते हैं, जिससे उमामी का अद्भुत सामंजस्य बनता है। लहसुन की महक और तुरंत भूनने के साथ, पैड सी ईव एक त्वरित और हार्दिक क्लासिक थाई व्यंजन है जो निश्चित रूप से आपके घर में पसंदीदा बन जाएगा।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_see_ew_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (लगभग 230 ग्राम) चौड़े चावल के नूडल्स
एक कप प्रोटीन (कटा हुआ चिकन, बीफ या टोफू)
दो कप चीनी ब्रोकोली (या ब्रोकोली रब), छोटे टुकड़ों में काट लें
लहसुन की तीन कलियाँ, काट लें
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
ऑयस्टर सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
एक चौथाई कप चिकन या सब्जी शोरबा डालें
एक अंडा (वैकल्पिक)
कुचली हुई लाल मिर्च (वैकल्पिक, गरम करने के लिए)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_see_ew_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स पकाएं: चौड़े चावल के नूडल्स को पैकेज के निर्देशों के अनुसार नरम होने तक उबालें, लेकिन बहुत नरम न हों। छान लें, ठंडे पानी से धो लें और एक तरफ रख दें।
सॉस बनाएं: एक छोटे कटोरे में, सोया सॉस, ऑयस्टर सॉस और चीनी मिलाएं। यह डिश के लिए आपकी सॉस होगी।
प्रोटीन तैयार करें: एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में तेज़ आंच पर एक बड़ा चम्मच वनस्पति तेल गरम करें। कीमा बनाया हुआ लहसुन और प्रोटीन (चिकन, बीफ या टोफू) डालें और प्रोटीन के गुलाबी होने तक पकाएं। यदि टोफू का उपयोग कर रहे हैं, तो सुनिश्चित करें कि यह सभी तरफ से हल्का भूरा हो। पैन से प्रोटीन निकालें और एक तरफ रख दें।
ब्रोकोली को पकाएं: उसी पैन में, यदि आवश्यक हो तो एक और बड़ा चम्मच तेल डालें। कटी हुई चीनी ब्रोकली डालें और दो से तीन मिनट तक चलाते हुए भूनें, जब तक कि वह गल न जाए और चमकीला हरा न हो जाए।
नूडल्स को टॉस करें: पके हुए नूडल्स को वापस पैन में डालें और उनके ऊपर सॉस डालें। सब कुछ एक साथ मिलाएं, सुनिश्चित करें कि नूडल्स और ब्रोकोली सॉस के साथ समान रूप से लेपित हैं।
प्रोटीन डालें: पके हुए प्रोटीन को पैन में लौटाएँ और नूडल्स और ब्रोकोली के साथ मिलाएँ। यदि उपयोग कर रहे हैं, तो एक अंडे को पैन में फोड़ें और हिलाते हुए भूनें, जब तक कि अंडा पक न जाए और पूरी डिश में वितरित न हो जाए।
अंतिम रूप: नूडल्स को नम रखने और थोड़ी सी सॉस बनाने के लिए, यदि चाहें तो थोड़ा चिकन या सब्जी शोरबा मिलाएं। यदि आप चाहें तो थोड़ी सी गर्मी के लिए कुटी हुई लाल मिर्च के टुकड़े डालें।
परोसें: पैड सी ईव को सर्विंग प्लेट में डालें और तुरंत आनंद लें। इसे अक्सर मछली सॉस, चीनी और कुचली हुई मूंगफली जैसे अतिरिक्त मसालों के साथ परोसा जाता है, ताकि भोजन करने वाले अपनी पसंद के अनुसार स्वाद को समायोजित कर सकें। पैड सी ईव एक आरामदायक और हार्दिक थाई व्यंजन है जो किसी भी भोजन के साथ पूरी तरह से मेल खाता है।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 44 = Pad Kee Mao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_kee_mao">
पैड की माओ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_kee_mao_description">
पैड की माओ एक तीखी और स्वादिष्ट थाई स्टिर-फ्राइड नूडल डिश है। चौड़े चावल के नूडल्स को मसालेदार सॉस, नरम प्रोटीन (आमतौर पर चिकन, पोर्क या झींगा) और रंगीन सब्जियों के साथ तला जाता है। इस व्यंजन का नाम इस विचार से पड़ा है कि यह रात को बाहर घूमने के बाद एकदम सही नाश्ता है, जो गर्मी और नमकीन स्वाद का एक रोमांचक संयोजन पेश करता है। थाई तुलसी की पत्तियां इस पाक साहसिक कार्य में स्वाद जोड़ती हैं। यदि आप बोल्ड, मसालेदार थाई स्वादों के प्रशंसक हैं, तो पैड की माओ निश्चित रूप से आपका पसंदीदा होगा।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (लगभग दो सौ तीस ग्राम) चौड़े चावल के नूडल्स
एक कप प्रोटीन (कटा हुआ चिकन, सूअर का मांस, या झींगा)
लहसुन की दो कलियाँ काट लें
दो पक्षी जैसी मिर्चें, बारीक कटी हुई (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
एक कप मिश्रित सब्जियाँ (बेल मिर्च, थाई पवित्र तुलसी के पत्ते और मक्का)
सीप सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_kee_mao_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स तैयार करें: चौड़े चावल के नूडल्स को पैकेज के निर्देशों के अनुसार नरम होने तक उबालें। छान लें, ठंडे पानी से धो लें और एक तरफ रख दें।
सॉस बनाएं: एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस, चीनी और मछली सॉस को मिलाएं। यह डिश के लिए आपकी सॉस होगी।
प्रोटीन तैयार करें: एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में तेज़ आंच पर एक बड़ा चम्मच वनस्पति तेल गरम करें। कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। सुगंधित होने तक लगभग तीस सेकंड तक हिलाते हुए भूनें।
प्रोटीन डालें: पसंद का प्रोटीन (चिकन, सूअर का मांस, या झींगा) डालें और पकने तक हिलाते रहें। यदि झींगा का उपयोग कर रहे हैं, तो उन्हें गुलाबी और अपारदर्शी होने तक पकाएं। पैन से प्रोटीन निकालें और एक तरफ रख दें।
तली हुई सब्जियाँ: उसी पैन में, यदि आवश्यक हो तो एक और बड़ा चम्मच तेल डालें। मिश्रित सब्जियाँ (बेल मिर्च, थाई तुलसी के पत्ते और बेबी कॉर्न) डालें और दो से तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि वे नरम न होने लगें।
नूडल्स और सॉस को मिलाएं: पके हुए नूडल्स को पैन में लौटा दें और उनके ऊपर सॉस डालें। सब कुछ एक साथ मिलाएं, सुनिश्चित करें कि नूडल्स और सब्जियां सॉस के साथ समान रूप से लेपित हैं।
प्रोटीन वापस डालें: पके हुए प्रोटीन को पैन में वापस डालें और इसे नूडल्स और सब्जियों के साथ मिलाएं।
अंतिम स्पर्श: मसालेदार स्वाद के लिए डिश पर नींबू का रस निचोड़ें। आवश्यकतानुसार स्वाद चखें और समायोजित करें, नमकीनपन के लिए अधिक मछली सॉस या गर्मी के लिए अधिक मिर्च डालें।
परोसें: पैड की माओ को सर्विंग प्लेट में डालें और अतिरिक्त थाई तुलसी के पत्तों और नींबू के टुकड़ों से सजाएँ। इस मसालेदार और नमकीन क्लासिक थाई व्यंजन का आनंद गर्मागर्म लिया जाना सबसे अच्छा है और यह निश्चित रूप से आपके तीखे स्वादों की लालसा को संतुष्ट करेगा।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 45 = Pad Krapow Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_krapow_moo">
    पैड क्रापोव मु
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_krapow_moo_description">
पैड क्रापो म्यू, या तुलसी के साथ थाई पोर्क, एक पसंदीदा थाई स्ट्रीट फूड डिश है, जो अपने उज्ज्वल और मसालेदार स्वाद के लिए प्रतिष्ठित है। यह सुगंधित थाई तुलसी के पत्तों, मिर्च और लहसुन के साथ कीमा बनाया हुआ सूअर का मांस का एक त्वरित और हार्दिक स्टर-फ्राई है। उबले हुए चमेली चावल के ऊपर तले हुए अंडे के साथ परोसा गया यह व्यंजन नमकीन, मीठे और मसालेदार स्वाद का एक आकर्षक संयोजन पेश करता है। यह अपनी अनूठी सुगंध और मुंह में पानी ला देने वाले स्वाद के साथ थाई आरामदायक भोजन का एक आदर्श उदाहरण है। घर पर बनाने में आसान इस क्लासिक थाई व्यंजन से अपनी स्वाद कलियों को प्रसन्न करने के लिए तैयार हो जाइए।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
लहसुन की तीन कलियाँ, काट लें
विहंगम दृष्टि से दो से तीन थाई मिर्च, बारीक कटी हुई (अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
आठ औंस (लगभग दो सौ तीस ग्राम) पिसा हुआ सूअर का मांस
सीप सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
एक कप थाई तुलसी के पत्ते (पवित्र तुलसी या मीठी तुलसी)
परोसने के लिए उबले हुए चमेली चावल
तले हुए अंडे (प्रति सेवारत एक)
वैकल्पिक: गार्निश के लिए कटे हुए खीरे और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_krapow_moo_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
तेल गरम करें: एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
लहसुन और मिर्च को भूनें: गर्म तेल में कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुआ थाई मिर्च डालें। सुगंधित होने तक लगभग तीस सेकंड तक हिलाते हुए भूनें।
पिसा हुआ सूअर का मांस डालें: पैन में पिसा हुआ सूअर का मांस डालें और उसे स्पैटुला से तोड़ लें। जब तक सूअर का मांस पक न जाए और गुलाबी न हो जाए, तब तक हिलाते रहें, पकने पर इसे छोटे-छोटे टुकड़ों में तोड़ लें।
सॉस बनाएं: एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस और चीनी मिलाएं।
सॉस डालें: पके हुए सूअर के मांस के ऊपर सॉस मिश्रण डालें। एक और मिनट के लिए या जब तक सूअर का मांस सॉस के साथ समान रूप से लेपित न हो जाए तब तक हिलाते हुए भूनें।
तुलसी के पत्ते डालें: पैन को आंच से हटा लें और पोर्क में थाई तुलसी के पत्ते डालें। उन्हें तब तक हिलाते रहें जब तक वे बची हुई गर्मी से थोड़ा मुरझा न जाएं।
परोसें: पैड क्रापो मू को उबले हुए चमेली चावल के ऊपर परोसें और प्रत्येक परोसने के ऊपर तले हुए अंडे डालें। अंडे की जर्दी डिश में एक मलाईदार तत्व जोड़ती है। अगर चाहें तो अतिरिक्त ताजगी के लिए कटे हुए खीरे और नीबू के टुकड़े से गार्निश करें।
आनंद लें: स्वादिष्ट पोर्क और सुगंधित तुलसी के साथ बहती जर्दी को मिलाकर इस तीखे और स्वादिष्ट आनंद का आनंद लें। इच्छानुसार अधिक मिर्च डालकर मसाले का स्तर समायोजित करें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 46 = Pad Priew Wan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_priew_wan">
       पैड प्रीव वान
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_priew_wan_description">
पैड प्रीव वान, जिसे थाई स्वीट एंड सॉर स्टिर-फ्राई के नाम से भी जाना जाता है, एक अद्भुत थाई व्यंजन है जो मीठे और मसालेदार स्वादों को पूर्ण सामंजस्य में जोड़ता है। यह रंगीन स्टिर-फ्राई मांस के रसदार टुकड़ों (अक्सर चिकन या झींगा) को रसदार, मीठी और खट्टी चटनी में ढकी रंगीन सब्जियों के साथ मिलाता है। इमली के पेस्ट, चीनी और सिरके के मिश्रण से बनी चटनी एक अविश्वसनीय रूप से मसालेदार प्रोफ़ाइल बनाती है जो ताजी सब्जियों के कुरकुरेपन से पूरी तरह से पूरक होती है। जल्दी और तैयार करने में आसान, पैड प्रीव वान उन लोगों के लिए एक पसंदीदा विकल्प है जो घर पर थाई व्यंजनों का स्वाद लेना चाहते हैं।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (लगभग दो सौ तीस ग्राम) चिकन या झींगा, छोटे टुकड़ों में काट लें
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
एक आधी लाल शिमला मिर्च, टुकड़ों में कटी हुई
एक आधी हरी शिमला मिर्च, कटी हुई
एक छोटा प्याज, कटा हुआ
एक सेकंड कटा हुआ खीरा
एक छोटा टमाटर, स्लाइस में कटा हुआ
लहसुन की दो कलियाँ काट लें
दो बड़े चम्मच इमली का पेस्ट
दो बड़े चम्मच चीनी
सफेद सिरके के दो बड़े चम्मच
केचप के दो बड़े चम्मच
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चौथाई गिलास पानी
वैकल्पिक: अतिरिक्त मिठास के लिए अनानास के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_priew_wan_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सॉस बनाएं: एक छोटे कटोरे में, इमली का पेस्ट, चीनी, सफेद सिरका, केचप, मछली सॉस और पानी मिलाएं। अपनी पसंद के अनुसार खट्टा-मीठा संतुलन समायोजित करें। स्थगित करना
प्रोटीन को भून लें: एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें। चिकन या झींगा डालें और पक जाने तक चलाते हुए भूनें। पैन से निकालकर अलग रखें।
तली हुई सब्जियाँ: उसी पैन में कटी हुई शिमला मिर्च, प्याज, खीरा और टमाटर डालें। लगभग तीन से चार मिनट तक चलाते हुए भूनें, जब तक कि सब्जियाँ थोड़ी नरम न हो जाएँ लेकिन फिर भी कुरकुरी हो जाएँ।
सॉस मिलाएं: सब्जियों के साथ मीठी और खट्टी सॉस का मिश्रण पैन में डालें। अच्छी तरह मिलाएँ ताकि सब्ज़ियाँ समान रूप से लेपित हो जाएँ।
प्रोटीन लौटाएँ: पके हुए चिकन या झींगा को पैन में लौटाएँ और मिलाने के लिए हिलाएँ।
अनानास, अगर चाहें तो: अगर आपको मीठा पसंद है, तो अनानास के टुकड़ों को स्टर-फ्राई में डालें और हिलाएं।
गर्म करना: हर चीज को दो से तीन मिनट तक गर्म होने दें, यह सुनिश्चित कर लें कि सॉस थोड़ा गाढ़ा हो जाए और सभी सामग्रियों को ढक दे।
परोसें: पैड प्रीव वान को सर्विंग प्लेट में डालें और गर्मागर्म आनंद लें। सुगंधित चटनी को सोखने के लिए इसे आमतौर पर उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसा जाता है। यह थाई मीठा और खट्टा स्टिर-फ्राई एक स्वाद अनुभूति है जो मुंह में पानी ला देने वाले मिश्रण में विपरीत स्वादों को जोड़ती है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 47 = Pla Pad Krapow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_pad_krapow">
    प्ला पैड क्रापो
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_pad_krapow_description">
प्ला पैड क्रापो एक क्लासिक थाई स्टिर-फ्राई डिश है जो अपने चमकीले और स्वादिष्ट स्वाद के लिए जानी जाती है। इस व्यंजन में ताजी थाई तुलसी की पत्तियों, मिर्च और मसालेदार सॉस के साथ पकाए गए कोमल मछली के फ़िललेट शामिल हैं। इसमें मसालेदार, नमकीन और थोड़ा मीठा का बेहतरीन संतुलन है, जो इसे थाई भोजन प्रेमियों के बीच एक लोकप्रिय विकल्प बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
पांच सौ ग्राम सफेद मछली का बुरादा (उदाहरण के लिए, तिलापिया या स्नैपर), छोटे टुकड़ों में काट लें
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की चार से पांच कलियाँ काट लें
दो से तीन थाई बर्ड आई मिर्च, बारीक कटी हुई (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
दो कप ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ
एक लाल शिमला मिर्च, पतली स्ट्रिप्स में कटी हुई
एक पीली शिमला मिर्च, पतली स्ट्रिप्स में कटी हुई
ऑयस्टर सॉस का एक बड़ा चम्मच
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच सोया सॉस
एक चम्मच चीनी
काली मिर्च पाउडर
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_pad_krapow_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
खाना पकाने की प्रक्रिया:
एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई बर्ड आई मिर्च डालें। सुगंधित होने तक लगभग तीस सेकंड तक धीमी आंच पर पकाएं।
मछली के टुकड़ों को कड़ाही में डालें और अपारदर्शी होने तक दो से तीन मिनट तक हिलाते रहें।
कटी हुई शिमला मिर्च डालें और दो मिनट तक पकाते रहें जब तक कि मिर्च नरम न होने लगे।
डिश में ऑयस्टर सॉस, फिश सॉस, सोया सॉस, चीनी और एक चुटकी ताज़ी पिसी हुई काली मिर्च डालें। मिलाने के लिए अच्छी तरह मिलाएँ।
कड़ाही में ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ डालें और एक साथ मिलाएँ। एक या दो मिनट तक और पकाएं, जब तक कि तुलसी की पत्तियां मुरझा न जाएं और अपना सुगंधित स्वाद न छोड़ दें।
चखें और यदि आवश्यक हो तो मसाला डालें। आप अपने स्वाद के अनुसार अधिक मछली सॉस या चीनी मिला सकते हैं।
प्ला पैड क्रापो को नींबू के टुकड़ों से सजाकर उबले हुए चमेली चावल के ऊपर गरमागरम परोसें। तुलसी के साथ सुगंधित थाई मछली का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 48 = Goong Pad Nam Prik Pao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao">
    गन पैड नाम प्रीक पाओ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_pad_nam_prik_pao_description">
गन पैड नाम प्रिक पाओ एक तीखा और स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसमें रसदार झींगे को सुगंधित थाई मिर्च पेस्ट (नाम प्रिक पाओ) के साथ तला जाता है जो एक धुएँ के रंग का और थोड़ा मीठा स्वाद जोड़ता है। यह व्यंजन मसालेदार, नमकीन और उमामी-समृद्ध स्वादों का एक आकर्षक संयोजन है जो इसे मसाला प्रेमियों के बीच पसंदीदा बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चार सौ ग्राम बड़े झींगे, साफ़ करके नाटे गए
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
एक से दो बड़े चम्मच थाई मिर्च पेस्ट (नाम प्रिक पाओ)
एक लाल शिमला मिर्च, पतली स्ट्रिप्स में कटी हुई
एक पीली शिमला मिर्च, पतली स्ट्रिप्स में कटी हुई
एक प्याज, स्ट्रिप्स में कटा हुआ
एक चम्मच मछली सॉस
एक चम्मच सोया सॉस
डेढ़ चम्मच चीनी
काली मिर्च पाउडर
सजावट के लिए ताज़ी सीताफल की पत्तियाँ
नींबू के टुकड़े, परोसने के लिए

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_pad_nam_prik_pao_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
झींगे को कड़ाही में डालें और दो से तीन मिनट तक भूनें जब तक कि वे गुलाबी न हो जाएं और मुड़ने न लगें। झींगा को कड़ाही से निकालें और एक तरफ रख दें।
उसी पैन में थाई मिर्च का पेस्ट (नाम प्रिक पाओ) डालें और खुशबू आने तक लगभग एक मिनट तक भूनें।
कटी हुई शिमला मिर्च और प्याज डालें। - सब्जियों के नरम होने तक दो से तीन मिनट तक भूनें.
पकी हुई झींगा को कड़ाही में वापस डालें और सब कुछ एक साथ मिलाएँ।
डिश में मछली सॉस, सोया सॉस, चीनी और ताज़ी पिसी हुई काली मिर्च डालें। मिलाने के लिए अच्छी तरह हिलाएँ।
यदि आवश्यक हो तो मसाला चखें और समायोजित करें। अधिक तीखापन के लिए, आप अधिक मिर्च का पेस्ट मिला सकते हैं।
गन पैड नाम प्रिक पाओ को ताज़े हरे धनिये से सजाकर गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 49 = Gai Pad Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gai_pad_khing">
   गाइ पद खिंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gai_pad_khing_description">
गाई पैड खिंग एक सुगंधित और स्वादिष्ट थाई स्टिर-फ्राई व्यंजन है जिसमें कोमल चिकन, ताजा अदरक और थाई मसालों का सुगंधित मिश्रण होता है। यह व्यंजन लाल मिर्च की गर्माहट के साथ तीखे और थोड़े मीठे स्वाद का बेहतरीन संतुलन प्रदान करता है। उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसा जाने वाला यह एक हार्दिक और आरामदायक व्यंजन है जो थाई व्यंजनों का सार प्रदर्शित करता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) हड्डी रहित, त्वचा रहित चिकन स्तन या जांघें, पतले कटे हुए
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की तीन कलियाँ, काट लें
ताजा अदरक का दो इंच का टुकड़ा
एक लाल शिमला मिर्च, पतली कटी हुई
एक पीला प्याज, पतला कटा हुआ
दो से तीन ताजी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक चौथाई कप कटा हुआ प्याज (हरा प्याज)
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
ऑयस्टर सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
एक चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gai_pad_khing_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सामग्री तैयार करें:
चिकन को पतले-पतले टुकड़ों में काट लें।
जूलिएन ताजा अदरक.
लाल शिमला मिर्च, पीला प्याज और लाल मिर्च काट लें।
लहसुन को काट लें और प्याज को भी काट लें.
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, सोया सॉस, ऑयस्टर सॉस, मछली सॉस और चीनी मिलाएं। अच्छी तरह मिलाएं और अलग रख दें।
भूनना:
एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कसा हुआ अदरक डालें। खुशबू आने तक लगभग एक से दो मिनट तक चलाते हुए भूनें।
चिकन तैयार करें:
कटा हुआ चिकन कड़ाही या कड़ाही में डालें। तीन से चार मिनट तक चलाते हुए भूनें जब तक कि चिकन सफेद न हो जाए और पक न जाए।
सब्जियाँ और मिर्च डालें:
पैन में कटी हुई लाल शिमला मिर्च, पीला प्याज और लाल मिर्च डालें। अगले दो से तीन मिनट तक चलाते हुए भूनें, जब तक कि सब्जियाँ थोड़ी नरम न हो जाएँ लेकिन फिर भी कुरकुरी हो जाएँ।
सॉस और प्याज:
- तैयार सॉस को भूनने के ऊपर डालें. सामग्री को समान रूप से कोट करने के लिए अच्छी तरह मिलाएं। और दो मिनट तक पकाएं.
उपस्थित:
गाई पैड खिंग को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
कटे हुए प्याज़ और ताज़ा हरा धनिया से गार्निश करें।
आनंद लेना:
उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें। घर पर बने गाई पैड खिंग का आनंद लें, यह एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जो अदरक के स्वाद से भरपूर है।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 50 = Neua Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="neua_pad_prik">
    नेउआ पैड प्रिक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="neua_pad_prik_description">
नेउआ पैड प्रिक एक मसालेदार और स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसमें बीफ़ के कोमल टुकड़े, चमकीली सब्जियाँ और तीखी मिर्च की चटनी शामिल होती है। यह स्वादिष्ट व्यंजन उमामी-समृद्ध गोमांस के पूरक लाल मिर्च की गर्मी के साथ स्वादों के बोल्ड संयोजन के लिए जाना जाता है। उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसा गया, यह एक हार्दिक और मसालेदार क्लासिक थाई व्यंजन है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) पतला कटा हुआ गोमांस (फ़िलेट या स्टेक)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की तीन कलियाँ, काट लें
एक लाल शिमला मिर्च, पतली कटी हुई
एक हरी शिमला मिर्च, पतली कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (मसाला अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें)
एक चौथाई गिलास कटा हुआ प्याज
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
ऑयस्टर सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
एक चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी तुलसी की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="neua_pad_prik_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सामग्री तैयार करें:
गोमांस को पतली स्ट्रिप्स में काटें।
लहसुन को काट लें और लाल और हरी शिमला मिर्च को काट लें।
ताजी लाल मिर्च और प्याज को बारीक काट लें।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में सोया सॉस, सीप सॉस, मछली सॉस और चीनी मिलाएं। अच्छी तरह मिलाएं और अलग रख दें।
डीप फ्रायर में तलें:
एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग एक से दो मिनट तक भूनें।
गोमांस तैयार करें:
कटा हुआ बीफ़ कड़ाही या तवे में डालें। दो से तीन मिनट तक भूनें जब तक कि बीफ़ भूरा न हो जाए और आपकी इच्छानुसार पक न जाए। बीफ़ को पैन से निकालें और एक तरफ रख दें।
सब्जियाँ तैयार करें:
उसी पैन में कटी हुई लाल और हरी शिमला मिर्च, ताजी लाल मिर्च और प्याज डालें। दो से तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि सब्जियां थोड़ी नरम न हो जाएं, लेकिन फिर भी कुरकुरी हों।
सॉस और गोमांस:
पके हुए बीफ़ को सब्जियों के साथ पैन में लौटा दें।
तैयार सॉस को बीफ और सब्जियों के ऊपर डालें। अच्छी तरह मिलाएँ ताकि सब कुछ समान रूप से लेपित हो जाए। और दो मिनट तक पकाएं.
परोसना:
नेउआ पैड प्रिक को एक सर्विंग प्लेट में निकाल लें।
स्वादिष्ट स्वाद के लिए ताजी तुलसी की पत्तियों से सजाएँ।
आनंद लेना:
उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें। इस थाई व्यंजन, नेउआ पैड प्रिक के मसालेदार और नमकीन स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 51 = Pla Muk Pad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_muk_pad_prik">
   प्ला मुक पॉड प्रीक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_muk_pad_prik_description">
प्ला मुक पॉड प्रिक एक मसालेदार और चमकीला थाई समुद्री भोजन व्यंजन है जो स्क्विड की नाजुक बनावट और थाई मिर्च के चमकीले स्वाद पर जोर देता है। रसीले स्क्विड को सुगंधित सामग्री और मसालेदार मिर्च सॉस के मिश्रण के साथ डीप फ्राई किया जाता है, जो मुंह में पानी लाने वाला और तीखा पाक अनुभव बनाता है। उबले हुए चमेली चावल के साथ परोसा गया, यह एक स्वादिष्ट और हार्दिक समुद्री भोजन है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पौंड (चार सौ पचास ग्राम) ताजा स्क्विड, साफ करके छल्ले में काट लें
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (अपने स्वाद के अनुसार)
एक लाल शिमला मिर्च, पतली कटी हुई
एक हरी शिमला मिर्च, पतली कटी हुई
एक चौथाई गिलास कटा हुआ प्याज
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
ऑयस्टर सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
एक चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_muk_pad_prik_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
स्क्विड तैयार करें:
सिर, चोंच और सभी आंतरिक भागों को हटाकर स्क्विड को साफ करें।
स्क्विड को छल्ले में काटें और एक तरफ रख दें।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, सोया सॉस, ऑयस्टर सॉस, मछली सॉस और चीनी मिलाएं। अच्छी तरह मिलाएं और अलग रख दें।
डीप फ्रायर में तलें:
एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग एक से दो मिनट तक भूनें।
स्क्विड तैयार करें:
कटा हुआ स्क्विड कड़ाही या पैन में डालें। दो से तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि स्क्विड अपारदर्शी न हो जाए और पक न जाए। तैयार स्क्विड को निकालें और एक तरफ रख दें।
सब्जियां तैयार करें:
उसी पैन में कटी हुई लाल और हरी शिमला मिर्च, ताजी लाल मिर्च डालें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 53 = Khao Pad-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad">
   खाओ पद
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_description">
खाओ पैड, या थाई फ्राइड राइस, एक थाई स्ट्रीट फूड पसंदीदा है जो सुगंधित चमेली चावल को स्वादों के सामंजस्यपूर्ण मिश्रण के साथ जोड़ता है। इस त्वरित और बहुमुखी व्यंजन में विभिन्न प्रकार की सामग्रियां शामिल होती हैं जैसे झींगा, चिकन या सब्जियां, सुगंधित मसालों के साथ तली हुई और नींबू और सीताफल के साथ परोसी जाती हैं। नमकीन, मीठे और मसालेदार स्वाद के संतुलन के साथ, खाओ पैड एक स्वादिष्ट और हार्दिक वन-पैन डिश है जो किसी भी अवसर के लिए बिल्कुल उपयुक्त है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप उबले चमेली चावल (अधिमानतः ठंडा और एक दिन पुराना)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
½ कप कटा हुआ चिकन, झींगा, या टोफू (वैकल्पिक)
एक चौथाई कप कटी हुई गाजर
एक चौथाई कप कटी हुई शिमला मिर्च (लाल या हरी)
एक चौथाई कप जमे हुए मटर
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस (वैकल्पिक)
डेढ़ चम्मच चीनी
दो अंडे, फेंटे हुए
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सामग्री तैयार करें:
चमेली चावल को पहले ही उबाल लें और ठंडा होने दें। तले हुए चावल के लिए ठंडा चावल सर्वोत्तम है।
लहसुन को बारीक काट लें और चिकन, झींगा, या टोफू (यदि उपयोग कर रहे हैं) को टुकड़ों में काट लें।
गाजर और शिमला मिर्च को क्यूब्स में काट लें.
एक कटोरे में अंडे फेंटें।
सुगंधित मसाले भून लें:
एक बड़ी कड़ाही या फ्राइंग पैन में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
- कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक भूनें.
प्रोटीन और सब्जियाँ जोड़ें:
यदि उपयोग कर रहे हैं, तो कड़ाही में कटा हुआ चिकन, झींगा, या टोफू डालें। इन्हें नरम और हल्का भूरा होने तक पकाएं।
कटी हुई गाजर, शिमला मिर्च और जमे हुए मटर डालें। - सब्जियों के नरम होने तक दो से तीन मिनट तक और भूनें.
चावल और मसाला मिलाएं:
कड़ाही में ठंडा, पका हुआ चमेली चावल डालें। गुठलियां तोड़ें और कुछ मिनट तक भूनें ताकि चावल समान रूप से गर्म हो जाएं।
चावल के ऊपर सोया सॉस और मछली सॉस (यदि उपयोग कर रहे हैं) डालें। चीनी छिड़कें. सभी सामग्रियों को अच्छी तरह मिलाने के लिए हिलाएँ।
तले हुए अंडे फेंटें:
खाली जगह बनाने के लिए चावल के मिश्रण को कड़ाही के एक तरफ दबा दें।
फेंटे हुए अण्डों को खाली जगह में डालें। तले हुए अंडों को तब तक पकाएं जब तक कि अंडे पक न जाएं लेकिन फिर भी थोड़े तरल हो जाएं।
मिलाएं और तैयार करें:
चावल में तले हुए अंडे डालें और सभी सामग्रियों और स्वादों को मिलाने के लिए दो मिनट तक भूनें।
सजाएँ और परोसें:
खाओ पैड को सर्विंग प्लेट में निकालें।
ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ और किनारे पर नीबू के टुकड़े डालकर परोसें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और घर पर बने थाई फ्राइड राइस का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 54 = Khao Pad Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_gai">
   खाओ पद गाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_gai_description">
खाओ पैड गाई एक उत्तम थाई व्यंजन है जो सुगंधित चमेली चावल और कई मसालेदार मसालों के साथ कोमल चिकन पट्टिका को जोड़ता है। यह त्वरित और स्वादिष्ट व्यंजन थाई स्ट्रीट फूड का एक प्रमुख व्यंजन है, जो बनावट और स्वाद का सही सामंजस्य प्रदान करता है। कटे हुए चिकन, सुगंधित जड़ी-बूटियों और थाई मिर्च के हल्के तीखेपन का एक हार्दिक संयोजन इस वन-पैन को आश्चर्यचकित करता है जो आरामदायक और थाई स्वाद से भरपूर है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप उबले चमेली चावल (अधिमानतः ठंडा और एक दिन पुराना)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
एक सेकंड पाउंड (दो सौ) हड्डी रहित, त्वचा रहित चिकन स्तन या जांघ, टुकड़ों में कटा हुआ
डेढ़ कप मिश्रित सब्जियाँ (उदाहरण के लिए, कटी हुई गाजर, मटर, शिमला मिर्च)
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
डेढ़ चम्मच चीनी
दो अंडे, फेंटे हुए
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सामग्री तैयार करें:
चमेली चावल को पहले ही उबाल लें और ठंडा होने दें। तले हुए चावल के लिए ठंडा चावल सर्वोत्तम है।
लहसुन को काट लें और चिकन को छोटे टुकड़ों में काट लें.
सब्जी मिश्रण को टुकड़ों में काट लें.
सुगंधित मसाले भून लें:
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
- कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक भूनें.
सब्जियों के साथ चिकन तैयार करें:
कड़ाही में कटा हुआ चिकन डालें। पूरी तरह पकने और हल्का भूरा होने तक भूनें।
सब्जी का मिश्रण डालें और दो से तीन मिनट तक भूनते रहें, जब तक कि सब्जियां नरम न हो जाएं।
चावल और मसाला मिलाएं:
कड़ाही में ठंडा, पका हुआ चमेली चावल डालें। गुठलियां तोड़ें और कुछ मिनट तक भूनें ताकि चावल समान रूप से गर्म हो जाएं।
चावल के ऊपर सोया सॉस, फिश सॉस और चीनी डालें। सभी सामग्रियों को अच्छी तरह मिलाने तक भूनें।
तले हुए अंडे तोड़ें:
खाली जगह बनाने के लिए चावल के मिश्रण को कड़ाही के एक तरफ दबा दें।
फेंटे हुए अण्डों को खाली जगह में डालें। तले हुए अंडों को तब तक पकाएं जब तक कि अंडे पक न जाएं लेकिन फिर भी थोड़े तरल हो जाएं।
मिलाएं और तैयार करें:
चावल में तले हुए अंडे डालें और सभी सामग्रियों और स्वादों को मिलाने के लिए दो मिनट तक भूनें।
सजाएँ और परोसें:
खाओ पैड गाई को सर्विंग प्लेट में डालें।
ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ और किनारे पर नीबू के टुकड़े डालकर परोसें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और अपने घर पर बने थाई चिकन फ्राइड राइस, खाओ पैड गाई के स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 55 = Khao Pad Kung-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_kung">
        खाओ पैड कुंग

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="mhao_pad_kung_description">
खाओ पैड कुंग एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जो स्वाद की एक सिम्फनी बनाने के लिए सुगंधित चमेली चावल के साथ रसदार झींगे को जोड़ता है। यह त्वरित और स्वादिष्ट व्यंजन थाई स्ट्रीट फूड का पसंदीदा है। इसकी संरचना में भुलक्कड़ झींगा, सुगंधित जड़ी-बूटियाँ और विभिन्न सीज़निंग शामिल हैं। परिणाम एक मुंह में पानी ला देने वाला एक-पैन व्यंजन है जो हार्दिक और थाई पाक कला के जादू से भरपूर है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप उबले चमेली चावल (अधिमानतः ठंडा और एक दिन पुराना)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
डेढ़ पाउंड (लगभग दो सौ ग्राम) बड़े झींगा, छिले हुए और छिलके निकाले हुए
डेढ़ कप मिश्रित सब्जियाँ (उदाहरण के लिए, कटी हुई गाजर, मटर, शिमला मिर्च)
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
डेढ़ चम्मच चीनी
दो अंडे, फेंटे हुए
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="hao_pad_kung_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सामग्री तैयार करें:
चमेली चावल को पहले ही उबाल लें और ठंडा होने दें। तले हुए चावल के लिए ठंडा चावल सर्वोत्तम है।
लहसुन को बारीक काट लें, झींगा को साफ और अलग कर लें, और जिस सब्जी मिश्रण का आप उपयोग कर रहे हैं उसे टुकड़ों में काट लें।
सुगंधित मसाले भून लें:
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
- कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक भूनें.
सब्जियों के साथ झींगा तैयार करें:
छिले और हड्डी निकले हुए झींगे को कड़ाही में डालें। जब तक वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएं तब तक भूनें, फिर निकालकर अलग रख दें।
कड़ाही में सब्जी का मिश्रण डालें. - नरम होने तक दो से तीन मिनट तक भूनें.
चावल और मसाला मिलाएं:
कड़ाही में ठंडा, पका हुआ चमेली चावल डालें। गुच्छों को तोड़ें और चावल को गर्म करने के लिए कुछ मिनट तक भूनें।
चावल के ऊपर सोया सॉस, फिश सॉस और चीनी डालें। सभी सामग्रियों को समान रूप से भूनने के लिए हिलाएँ।
तले हुए अंडे फेंटें:
खाली जगह बनाने के लिए चावल के मिश्रण को कड़ाही के एक तरफ दबा दें।
फेंटे हुए अण्डों को खाली जगह में डालें। तले हुए अंडों को तब तक पकाएं जब तक कि अंडे पक न जाएं लेकिन फिर भी थोड़े तरल हो जाएं।
मिलाएं और तैयार करें:
चावल में तले हुए अंडे डालें और सभी सामग्री और स्वाद को मिलाने के लिए दो मिनट तक पकाएं।
सजाएँ और परोसें:
खाओ पैड कुंग को सर्विंग प्लेट में डालें।
ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ और किनारे पर नीबू के टुकड़े डालकर परोसें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और अपने घर में बने थाई झींगा फ्राइड राइस, खाओ पैड कुंग के उत्तम स्वाद का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 56 = Khao Pad Sapparot-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_pad_sapparot">
        खाओ पैड सापरोट
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_pad_sapparot_description">
खाओ पैड सापरोट एक आकर्षक थाई व्यंजन है जो पके अनानास की मिठास को सुगंधित चमेली चावल और कई स्वादिष्ट सामग्री के साथ जोड़ता है। यह स्वादिष्ट तला हुआ चावल रसदार झींगा या चिकन, काजू और सुगंधित मसालों के साथ बनावट और स्वाद का सही संतुलन पेश करता है। एक दृश्यमान आश्चर्यजनक प्रस्तुति के लिए अनानास के खोल में परोसा गया, यह एक आनंददायक और विदेशी थाई व्यंजन है जो आपके भोजन के अनुभव को अगले स्तर तक बढ़ा देगा।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप उबले चमेली चावल (अधिमानतः ठंडा और एक दिन पुराना)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
आधा पाउंड (लगभग दो सौ पचास) झींगा या कटा हुआ चिकन
डेढ़ कप पका हुआ अनानास कटा हुआ
एक चौथाई कप कटी हुई शिमला मिर्च (लाल और हरी)
एक चौथाई गिलास कटा हुआ प्याज
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
एक चम्मच मछली सॉस
डेढ़ चम्मच चीनी
दो अंडे, फेंटे हुए
एक चौथाई कप भुने हुए काजू
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
एक पूरा अनानास, आधा और गूदा हटा हुआ (परोसने के लिए)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_pad_sapparot_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
अनानास तैयार करें:
पूरे अनानास को लंबाई में आधा काटें और उसका गूदा निकाल लें, अनानास का छिलका बरकरार रहे। अनानास के गूदे को क्यूब्स में काटें और एक तरफ रख दें।
सामग्री तैयार करें:
चमेली चावल को पहले ही उबाल लें और ठंडा होने दें। तले हुए चावल के लिए ठंडा चावल सर्वोत्तम है।
लहसुन और झींगा या चिकन, पके अनानास, शिमला मिर्च और प्याज को बारीक काट लें।
भुनी हुई सुगंध:
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में मध्यम-तेज़ आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कटा हुआ लहसुन डालें और चलाते हुए एक से दो मिनट तक खुशबू आने तक भूनें।
प्रोटीन और अनानास तैयार करें:
कड़ाही में कटा हुआ झींगा या चिकन डालें। पकने और हल्का भूरा होने तक, हिलाते हुए भूनें।
कटे हुए पके अनानास, शिमला मिर्च और प्याज डालें। चलाते हुए दो से तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि सब्जियां नरम न हो जाएं।
चावल और मसाला डालें:
कड़ाही में ठंडे पके हुए चमेली चावल डालें। किसी भी गांठ को तोड़ें और चावल को समान रूप से गर्म करने के लिए हिलाते हुए कुछ मिनट तक भूनें।
चावल के ऊपर सोया सॉस, फिश सॉस और चीनी डालें। तब तक भूनें जब तक सारी सामग्रियां अच्छी तरह मिल न जाएं.
भुना हुआ अण्डा:
चावल के मिश्रण को कड़ाही के एक तरफ धकेलें, जिससे खाली जगह बन जाए।
फेंटे हुए अण्डों को खाली जगह में डालें। अंडों को तब तक फेंटें जब तक वे पक न जाएं लेकिन फिर भी हल्के से तरल हो जाएं।
कनेक्ट करें और पूरा करें:
तले हुए अंडे को चावल के साथ मिलाएं और सभी सामग्रियों और स्वादों को मिलाने के लिए हिलाते हुए और दो मिनट तक भूनें।
अनानास के छिलके में परोसें:
खाओ पैड सापरोट अनानास के खोखले हुए छिलकों को सावधानी से भरें।
भुने हुए काजू और ताज़े धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और थाई पाइनएप्पल फ्राइड राइस, खाओ पैड सैपरोट के उत्तम स्वाद और शानदार प्रस्तुति का आनंद लें!
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 57 = Khao Soi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_soi">
    खाओ सोई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_soi_description">
खाओ सोई एक उत्तरी थाई पसंदीदा है जो अपने समृद्ध मलाईदार नारियल करी शोरबा, नरम नूडल्स और आपकी पसंद के प्रोटीन के साथ स्वाद कलियों को लुभाता है। यह सुगंधित सूप मसालेदार, मीठे और नमकीन स्वादों का सामंजस्यपूर्ण संयोजन पेश करता है। कुरकुरा हलचल-तले हुए नूडल्स, ताजा जड़ी बूटियों और नींबू के निचोड़ के साथ अनुभवी, खाओ सोई स्वाद और बनावट का एक आनंददायक विस्फोट है, जो इसे थाई भोजन पारखियों के लिए जरूरी बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_soi_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ ग्राम) अंडा या चावल नूडल्स
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
लाल करी पेस्ट के दो बड़े चम्मच
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
एक गिलास चिकन या बीफ़ शोरबा
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) हड्डी रहित चिकन या गोमांस जांघें, पतली कटी हुई
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच चीनी
एक गिलास बीन स्प्राउट्स
गार्निश के लिए नीबू के टुकड़े, ताज़ा हरा धनिया और कुरकुरे तले हुए नूडल्स

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_soi_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स तैयार करें:
अंडे या चावल के नूडल्स को पैकेज पर दिए निर्देशों के अनुसार पकाएं। छानकर अलग रख दें।
करी पेस्ट तैयार करें:
एक बड़े सॉस पैन में, मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
- लाल करी पेस्ट डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक भूनें.
नारियल का दूध और स्टॉक डालें:
नारियल के दूध और चिकन या बीफ शोरबा की एक कैन में डालें। मिलाने के लिए हिलाएँ।
मिश्रण को हल्का उबाल लें।
प्रोटीन तैयार करें:
बर्तन में पतली कटी हुई चिकन जांघें या बीफ डालें।
धीमी आंच पर लगभग दस से पंद्रह मिनट तक पकाएं, या जब तक कि मांस पूरी तरह से पक न जाए और नरम न हो जाए।
शोरबा सीज़न करें:
सोया सॉस, मछली सॉस और चीनी डालें। मसाला को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
परोसना:
परोसने के लिए, प्रत्येक प्लेट पर पके हुए नूडल्स का एक हिस्सा रखें।
नूडल्स के ऊपर नारियल करी का गाढ़ा शोरबा डालें।
सुशोभित करें:
प्रत्येक प्लेट को बीन स्प्राउट्स, ताजा नींबू के रस और ताजा धनिया से सजाएं।
बनावट के लिए मुट्ठी भर कुरकुरे तले हुए नूडल्स के साथ समाप्त करें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और उत्तरी थाईलैंड के पसंदीदा व्यंजन खाओ सोई के जटिल और आरामदायक स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 58 = Kuay Tiew Nam Tok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok">
        क्वाई थियेट नाम टोक

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_nam_tok_description">
कुए टाई नाम टोक नूडल्स के साथ एक मसालेदार और सुगंधित थाई सूप है, जिसमें सूअर के मांस के कोमल टुकड़े, सुगंधित शोरबा और विभिन्न जड़ी-बूटियाँ और मसाले मिलाए जाते हैं। यह व्यंजन नमकीन, मसालेदार और नमकीन स्वादों का एक आकर्षक संतुलन प्रदान करता है, जो इसे थाईलैंड में एक पसंदीदा आरामदायक भोजन बनाता है। ताजी जड़ी-बूटियों, कुचली हुई मूंगफली और नींबू के निचोड़ के साथ परोसा गया, क्वाई तिह नाम टोक एक हार्दिक और संतोषजनक पाक अनुभव है जो थाई व्यंजनों के सार को दर्शाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) चावल के नूडल्स
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
आधा पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) पोर्क टेंडरलॉइन या पोर्क लोइन, पतले कटा हुआ
लहसुन की तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (अपनी पसंद के अनुसार)
चार कप सूअर का मांस या बीफ़ शोरबा
मछली सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ, हरा धनिया, बीन स्प्राउट्स, कटी हुई मूंगफली और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_nam_tok_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स तैयार करें:
चावल के नूडल्स को पैकेज पर दिए निर्देशों के अनुसार उबालें। छानकर अलग रख दें।
सूअर का मांस भूनें:
एक बड़े सॉस पैन में, मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटा हुआ सूअर का मांस डालें। सूअर का मांस तैयार होने और हल्का भूरा होने तक भूनें।
मसाले और शोरबा जोड़ें:
ताजी लाल मिर्च डालें और एक से दो मिनट तक और भूनें।
सूअर का मांस या बीफ शोरबा, मछली सॉस, सोया सॉस और चीनी डालें। चिकना होने तक मिलाएँ।
धीमी आंच पर रखें:
सूप को लगभग दस से पंद्रह मिनट तक उबलने दें, ताकि स्वाद एक साथ मिल जाए।
उपस्थित:
परोसने से पहले, प्रत्येक प्लेट पर तैयार चावल नूडल्स का एक हिस्सा रखें।
हम सूप को प्लेटों में डालते हैं:
गरम पोर्क सूप को नूडल्स के ऊपर डालें।
सजाना:
प्रत्येक प्लेट के ऊपर ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ, हरा धनिया, बीन स्प्राउट्स और कटी हुई मूंगफली डालें।
अंत में, ताजा नीबू का रस निचोड़ लें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और क्लासिक थाई पोर्क नूडल सूप कुआई तिव नाम टोक के स्वादिष्ट और सुगंधित स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 59 = Pad Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_woon_sen">
     पैड वुन सेन

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_woon_sen_description">
पैड वुन सेन पारभासी ग्लास नूडल्स, रसदार झींगा या चिकन और रंगीन सब्जियों का एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसे डीप फ्राई किया जाता है। यह झटपट और नमकीन व्यंजन अपने हल्के और हार्दिक स्वाद के लिए जाना जाता है, जिसमें सीप की चटनी की मिठास भी होती है। इसमें बनावट और स्वाद का अद्भुत संतुलन है, जो इसे एक प्रिय थाई क्लासिक बनाता है जो किसी भी अवसर के लिए बिल्कुल उपयुक्त है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) ग्लास नूडल्स (बीन स्ट्रिंग नूडल्स)
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
डेढ़ पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) झींगा या कटा हुआ चिकन
कप मिश्रित सब्जियाँ (उदाहरण के लिए, शिमला मिर्च, गाजर, मटर), पतली कटी हुई
सीप सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
एक चौथाई चम्मच सफेद पिसी हुई काली मिर्च
गार्निश के लिए कटा हुआ हरा प्याज और ताज़ा हरा धनिया
परोसने के लिए नींबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_woon_sen_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स तैयार करें:
कांच के नूडल्स को गर्म पानी के कटोरे में रखें और लगभग 10 मिनट तक या जब तक वे नरम और लचीले न हो जाएं, भिगो दें। पानी निथार कर अलग रख दें।
सुगंधित मसाले भून लें:
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक दो मिनट तक भूनें.
प्रोटीन तैयार करें:
कड़ाही में झींगा या कटा हुआ चिकन डालें। इन्हें तैयार होने और हल्का भूरा होने तक भूनें।
सब्जियां डालें:
कड़ाही में पतली कटी हुई सब्जी का मिश्रण डालें. - सब्जियों के नरम होने तक और तीन मिनट तक भूनें.
नूडल्स और सॉस मिलाएं:
भीगे हुए और छाने हुए ग्लास नूडल्स को कड़ाही में डालें। प्रोटीन और सब्जियों के साथ मिलाने के लिए हिलाएँ।
नूडल्स के ऊपर ऑयस्टर सॉस और सोया सॉस डालें। चीनी और पिसी हुई सफेद मिर्च छिड़कें। कुछ और मिनटों तक भूनें जब तक कि सब कुछ अच्छी तरह से मिश्रित न हो जाए और गर्म न हो जाए।
थाली सजाएँ:
अतिरिक्त स्वाद और रंग के लिए पैड वून सेन पर कटा हुआ हरा प्याज और ताज़ा हरा धनिया छिड़कें।
उपस्थित:
पैड वुन सेन को सर्विंग प्लेटों पर व्यवस्थित करें।
ऊपर से नीबू के टुकड़ों से सजाकर गरमागरम परोसें।
आनंद लेना:
अपने पैड वुन सेन पर ताजा नींबू का रस निचोड़ें और इन गहरे तले हुए थाई ग्लास नूडल्स के स्वादिष्ट स्वाद और बनावट का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 60 = Pad Thai Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_goong">
    पैड ताई गोंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_goong_description">
पैड थाई गूंग एक प्रतिष्ठित थाई डीप-फ्राइड नूडल डिश है जो मीठे, नमकीन, खट्टे और उमामी स्वादों के सही संतुलन के लिए जाना जाता है। इस व्यंजन में कोमल झींगे, चावल के नूडल्स और स्वादिष्ट इमली-आधारित सॉस में डाली गई विभिन्न प्रकार की सामग्रियां शामिल हैं। कुचली हुई मूंगफली, ताजी जड़ी-बूटियों और नींबू के टुकड़े से सजा हुआ, पैड ताई गूंग बनावट और स्वादों का एक रमणीय संयोजन है जो हर टुकड़े में थाई व्यंजनों का सार दर्शाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
सामग्री:
आठ औंस (दो सौ ग्राम) चावल के नूडल्स
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
आठ से दस बड़े झींगे, छिले हुए और छिले हुए
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
दो अंडे, हल्के से फेंटे हुए
एक गिलास बीन स्प्राउट्स
दो हरे प्याज, पतले कटे हुए
एक चौथाई कप कटी हुई भुनी हुई मूंगफली
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े
पैड थाई सॉस के लिए
तीन बड़े चम्मच इमली
मछली सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक बड़ा चम्मच चीनी
डेढ़ चम्मच मिर्च पाउडर (अपनी पसंद के अनुसार)।

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_goong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
हम नूडल्स तैयार करते हैं:
चावल के नूडल्स को नरम होने तक लगभग बीस से तीस मिनट तक गर्म पानी में भिगोएँ। छानकर अलग रख दें।
पैड थाई सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, इमली का पेस्ट, मछली सॉस, सोया सॉस, चीनी और मिर्च पाउडर को एक साथ चिकना होने तक फेंटें। रद्द करना।
डीप-फ्राई झींगा:
एक बड़ी कड़ाही या फ्राइंग पैन में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग दो मिनट तक भूनें।
छिले और निकले हुए झींगे डालें और गुलाबी और अपारदर्शी होने तक भूनें। इन्हें पैन से निकालें और एक तरफ रख दें।
तले हुए अंडे तैयार करें:
उसी पैन में, झींगा को एक तरफ ले जाएं और दूसरी तरफ फेंटे हुए अंडे डालें। तले हुए अंडे को आंशिक रूप से पकने तक पकाएं।
नूडल्स और सॉस मिलाएं:
भीगे हुए और छाने हुए चावल के नूडल्स पैन में डालें।
नूडल्स के ऊपर पैड थाई सॉस डालें। नूडल्स पर समान रूप से कोटिंग करने के लिए सभी चीजों को एक साथ मिलाएं।
झींगा और सब्जियाँ जोड़ें:
पके हुए झींगे को पैन में लौटा दें।
अंकुरित फलियाँ और कटा हुआ हरा प्याज डालें। और तीन मिनट तक हिलाएँ और भूनें जब तक कि सब कुछ पूरी तरह गर्म न हो जाए।
तैयार पकवान को सजाएं:
पैड थाई पर कटी हुई मूंगफली छिड़कें और नींबू के टुकड़ों से सजाएँ।
उपस्थित:
सर्विंग प्लेट पर पैड ताई गूंग की व्यवस्था करें।
आनंद लेना:
अपने पैड ताई गूंग पर ताजा नींबू का रस निचोड़ें और इस क्लासिक थाई झींगा डिश में स्वाद और बनावट के सही सामंजस्य का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 61 = Pad Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_thai_jay">
   पैड टाई जय
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_thai_jay_description">
पैड थाई जे क्लासिक थाई डीप-फ्राइड नूडल डिश का एक स्वादिष्ट और हार्दिक शाकाहारी संस्करण है। यह व्यंजन नरम चावल के नूडल्स, मिश्रित सब्जियों, आपकी पसंद के टोफू या प्रोटीन और स्वादिष्ट इमली-आधारित सॉस के साथ आता है। यह मीठे, नमकीन, खट्टे और उमामी स्वादों का सामंजस्यपूर्ण संयोजन है, जिसमें साग की ताजगी और कुचली हुई मूंगफली का कुरकुरापन भी शामिल है। पैड थाई जे एक पसंदीदा थाई स्ट्रीट फूड है जो शाकाहारियों और स्वादिष्ट और संतुलित भोजन की तलाश करने वाले किसी भी व्यक्ति के लिए बिल्कुल सही है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) चावल के नूडल्स
वनस्पति तेल के दो बड़े चम्मच
आठ औंस (225 ग्राम) सख्त टोफू, कटा हुआ (या पसंद का प्रोटीन)
लहसुन की दो कलियाँ, कटी हुई
दो अंडे (वैकल्पिक)
एक गिलास बीन स्प्राउट्स
 कप मिश्रित सब्जियाँ (उदाहरण के लिए, शिमला मिर्च, गाजर, मटर), पतली कटी हुई
दो हरे प्याज, पतले कटे हुए
एक चौथाई कप कटी हुई भुनी हुई मूंगफली
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े
पैड थाई सॉस के लिए
तीन बड़े चम्मच इमली
सोया सॉस के दो बड़े चम्मच
एक बड़ा चम्मच चीनी
एक सेकंड चम्मच मिर्च पाउडर (अपनी पसंद के अनुसार मसाले के अनुसार समायोजित करें)
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_thai_jay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
हम नूडल्स तैयार करते हैं:
चावल के नूडल्स को नरम होने तक लगभग बीस से तीस मिनट तक गर्म पानी में भिगोएँ। छानकर अलग रख दें।
पैड थाई सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, इमली का पेस्ट, सोया सॉस, चीनी और मिर्च पाउडर को एक साथ चिकना होने तक फेंटें। रद्द करना।
टोफू (या प्रोटीन) भूनें:
एक बड़ी कड़ाही या कड़ाही में मध्यम आंच पर एक बड़ा चम्मच वनस्पति तेल गर्म करें।
कटा हुआ टोफू (या अपनी पसंद का प्रोटीन) डालें और भूरा और थोड़ा कुरकुरा होने तक भूनें। पैन से निकालकर अलग रखें।
तले हुए अंडे (वैकल्पिक):
यदि अंडे का उपयोग कर रहे हैं, तो पैन में बचा हुआ वनस्पति तेल डालें।
टोफू (या अंडे का सफेद भाग) को एक तरफ धकेलें और दूसरी तरफ फेंटे हुए अंडे डालें। अंडे को आंशिक रूप से पकने तक भूनें।
नूडल्स और सॉस मिलाएं:
भीगे हुए और छाने हुए चावल के नूडल्स पैन में डालें।
नूडल्स के ऊपर पैड थाई सॉस डालें। नूडल्स पर समान रूप से कोटिंग करने के लिए सभी चीजों को एक साथ मिलाएं।
सब्जियाँ और टोफू डालें:
पके हुए टोफू (या प्रोटीन) को पैन में लौटा दें।
अंकुरित फलियाँ, मिश्रित सब्जियाँ और कटा हुआ हरा प्याज डालें। और तीन मिनट तक हिलाएँ और भूनें, जब तक कि सब कुछ पूरी तरह गर्म न हो जाए।
थाली सजाएँ:
पैड थाई के ऊपर कटी हुई मूंगफली छिड़कें और नींबू के टुकड़े से गार्निश करें।
उपस्थित:
पैड ताई जे को सर्विंग प्लेट पर व्यवस्थित करें।
आनंद लेना:
शाकाहारी पैड थाई के ऊपर ताजा नीबू का रस निचोड़ें और इस स्वादिष्ट थाई व्यंजन में स्वाद और बनावट के सही संतुलन का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 62 = Kuay Tiew Reua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kuay_tiew_reua">
    क्वे थिउ रेउआ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kuay_tiew_reua_description">
कुए थी रेउआ, जिसे थाई नूडल सूप के नाम से भी जाना जाता है, एक स्वादिष्ट और जायकेदार व्यंजन है जो थाईलैंड के तैरते बाजारों से उत्पन्न होता है। यह मजबूत और स्वादिष्ट सूप कोमल चावल के नूडल्स को रसदार मांस, अक्सर सूअर का मांस या बीफ़, साथ ही विभिन्न प्रकार की सुगंधित जड़ी-बूटियों और मसालों के साथ मिलाता है। शोरबा थाई जड़ी-बूटियों, मसालों और रक्त के संकेत की सुगंध के सामंजस्यपूर्ण मिश्रण से भरा हुआ है, जिसका उपयोग पारंपरिक रूप से सूप को गाढ़ा और समृद्ध करने के लिए किया जाता है। छोटे भागों में परोसा जाने वाला कुए तिव रेउआ एक यादगार पाक अनुभव है जो थाई स्ट्रीट फूड के सार को दर्शाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) पतले चावल के नूडल्स
वनस्पति तेल का एक बड़ा चमचा
डेढ़ पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) सूअर का मांस या गोमांस, पतला कटा हुआ
चार कप बीफ़ या पोर्क शोरबा
मछली सॉस के दो बड़े चम्मच
सोया सॉस का एक बड़ा चम्मच
एक चम्मच चीनी
डेढ़ चम्मच सफेद पिसी हुई काली मिर्च
एक सेकंड चम्मच चिली फ्लेक्स (अपनी पसंद के अनुसार)
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
एक चौथाई कप कटा हुआ ताजा हरा धनिया
एक चौथाई कप कटी हुई ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ
एक चौथाई कप कटे हुए ताजा प्याज़
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े
वैकल्पिक: सूअर के रक्त के टुकड़े (कुछ एशियाई बाजारों में उपलब्ध)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kuay_tiew_reua_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
नूडल्स तैयार करें:
पैकेज पर दिए निर्देशों के अनुसार पतले चावल के नूडल्स उबालें। छानकर अलग रख दें।
सूप के लिए बेस तैयार करें:
एक बड़े सॉस पैन में, मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें।
- कटा हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक एक से दो मिनट तक भूनें.
मांस जोड़ें:
बर्तन में पतला कटा हुआ सूअर का मांस या बीफ डालें। पूरी तरह पकने और हल्का भूरा होने तक भूनें।
शोरबा सीज़न करें:
बीफ़ या पोर्क शोरबा डालें और इसे हल्का उबाल लें।
मछली सॉस, सोया सॉस, चीनी, पिसी हुई सफेद मिर्च और चिली फ्लेक्स डालें। मसाला को अपने स्वाद के अनुसार समायोजित करें।
कटोरे इकट्ठा करें:
परोसने के लिए तैयार चावल नूडल्स को सर्विंग प्लेट पर फैलाएं।
शोरबा डालो:
गरम मांस शोरबा को करछुल से नूडल्स के ऊपर डालें।
सुशोभित करें:
प्रत्येक प्लेट के ऊपर कटा हुआ ताज़ा हरा धनिया, थाई तुलसी की पत्तियाँ और छोटे प्याज़ डालें।
आप चाहें तो सूप में सुअर के खून के टुकड़े भी मिला सकते हैं।
उपस्थित:
नींबू के टुकड़ों से सजाकर गरमागरम परोसें।
आनंद लेना:
एक प्लेट में ताजा नीबू का रस निचोड़ें और एक क्लासिक थाई बोट नूडल सूप, कुआई तिव रेउआ के मजबूत और सुगंधित स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 64 = Pla Goong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_goong">
    प्ला गन
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_goong_description">
प्ला गन एक मसालेदार और ताज़ा थाई सलाद है, जिसका मुख्य घटक रसदार झींगा है। यह चमकीला व्यंजन मसालेदार, नमकीन और नमकीन स्वाद के साथ मीठे का मिश्रण है। नरम उबले हुए झींगा पर ताजी जड़ी-बूटियाँ, मिर्च, छोटे प्याज़ और मछली सॉस, नीबू का रस और ताड़ की चीनी की मसालेदार ड्रेसिंग छिड़की जाती है। प्ला गन स्वाद और बनावट का एक आनंददायक विस्फोट है, जो गर्मी और अम्लता का सही संतुलन प्रदान करता है, जो इसे थाई व्यंजनों में एक लोकप्रिय ऐपेटाइज़र या हल्का भोजन बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_goong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बड़ी झींगा, छिली हुई और छिली हुई
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल मिर्च, पतली कटी हुई (अपनी पसंद के अनुसार)
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
दो डंठल लेमनग्रास, पतले कटे हुए (वैकल्पिक)
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
दो बड़े चम्मच नींबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक चम्मच तली हुई मिर्च का पेस्ट (नाम प्रिक पाओ) (वैकल्पिक)
लहसुन की एक या दो कलियाँ, कटी हुई
सजावट के लिए नींबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_goong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
झींगा पकड़ें:
एक बर्तन में पानी उबाल लें।
साफ किया हुआ झींगा डालें और दो से तीन मिनट तक पकाएं जब तक कि वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएं।
छान लें और ठंडा होने के लिए अलग रख दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी, भुनी हुई मिर्च का पेस्ट (यदि उपयोग कर रहे हैं), और कीमा बनाया हुआ लहसुन एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन और खट्टा को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, पका हुआ झींगा, कटा हुआ हरा धनिया, कटा हुआ पुदीना, कटी हुई मिर्च, कटी हुई प्याज़ और लेमनग्रास (यदि उपयोग कर रहे हैं) मिलाएं।
ड्रेसिंग डालें:
ड्रेसिंग को सलाद सामग्री के ऊपर डालें।
झींगा और साग को ड्रेसिंग के साथ कवर करने के लिए धीरे से सब कुछ एक साथ मिलाएं।
हम सजाते हैं:
प्ला गन को अतिरिक्त ताज़ी जड़ी-बूटियों और नीबू के टुकड़ों से सजाएँ।
परोसना:
प्ला गूंग को सर्विंग प्लेट पर व्यवस्थित करें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और इस थाई मसालेदार झींगा सलाद के उज्ज्वल और ताज़ा स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 65 = Larb Gai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_gai">
    लार्ब गाइ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_gai_description">

लार्ब गाई एक चमकीला थाई सलाद है जो अपने तीखे और मसालेदार स्वाद के लिए जाना जाता है। इस व्यंजन में कीमा बनाया हुआ चिकन, ताजी जड़ी-बूटियाँ और नीबू का रस, मछली सॉस और मिर्च मिर्च की मसालेदार ड्रेसिंग शामिल है। लार्ब गाई नमकीन, खट्टा, मसालेदार और थोड़ा मीठा के बीच एक सामंजस्यपूर्ण संतुलन प्राप्त करता है, जिसके परिणामस्वरूप एक ताज़ा और संतोषजनक व्यंजन बनता है। लेट्यूस रैप के साथ परोसा गया, लार्ब गाई स्वाद और बनावट का एक स्वादिष्ट विस्फोट है, जो इसे थाई लोगों का पसंदीदा बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_gai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) कीमा बनाया हुआ चिकन
div - तीन प्याज़, पतले कटे हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (अपनी पसंद के अनुसार)
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
दो या तीन प्याज, पतले कटे हुए
मछली सॉस के दो या तीन बड़े चम्मच
दो या तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक से दो बड़े चम्मच तले हुए चावल का पाउडर (खाओ खुआ) (वैकल्पिक)
परोसने के लिए सलाद के पत्ते

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_gai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
कीमा बनाया हुआ चिकन तैयार करें:
एक फ्राइंग पैन या कड़ाही को मध्यम आंच पर गर्म करें।
पिसा हुआ चिकन डालें और गुलाबी न होने और थोड़ा कुरकुरा होने तक पकाएँ, पकने पर इसे तोड़ दें। गर्मी से हटाएं और एक ओर रख दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और तले हुए चावल का पाउडर (यदि उपयोग कर रहे हैं) को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन और खट्टा को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, पका हुआ चिकन, कटा हुआ प्याज़, कटी हुई मिर्च, कटा हरा धनिया, कटा हुआ पुदीना और कटा हुआ प्याज़ मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को सलाद सामग्री के ऊपर डालें।
सब कुछ सावधानी से एक साथ मिलाएं ताकि ड्रेसिंग चिकन और जड़ी-बूटियों पर चढ़ जाए।
परोसना:
प्याज के डंठल को एक सर्विंग प्लेट में निकाल लें।
आनंद लेना:
लपेटने के लिए सलाद के साथ परोसें। खाने के लिए, सलाद के पत्ते पर गाई-गाई चम्मच से डालें, इसे रोल करें और इस थाई चिकन प्याज सलाद के उज्ज्वल स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 66 = Som Tum Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai">
  सोम तुम थाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_description">
सोम तुम थाई एक मसालेदार और ताज़ा थाई सलाद है, जो अपने उज्ज्वल और सामंजस्यपूर्ण स्वाद के लिए प्रसिद्ध है। यह व्यंजन कटे हुए हरे पपीते को नींबू के रस, मछली सॉस, मिर्च मिर्च और पाम चीनी की तीखी और स्वादिष्ट ड्रेसिंग के साथ मिलाता है। सलाद को टमाटर, मूंगफली और लहसुन जैसी सामग्रियों के मिश्रण से समृद्ध किया जाता है। सोम तुम थाई मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार का सही संतुलन प्रदान करता है, जो इसे एक पसंदीदा थाई स्ट्रीट फूड और तालू को जगाने के लिए एक बेहतरीन साइड डिश या ऐपेटाइज़र बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक मध्यम हरा पपीता (लगभग 2 कप), छिला हुआ और कटा हुआ
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक कप चेरी टमाटर, आधा काट लें
दो से तीन बड़े चम्मच भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई
सूखे झींगा के दो से तीन बड़े चम्मच (वैकल्पिक)
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
पपीता तैयार करें:
हरे पपीते को छीलकर जूसर या कद्दूकस की सहायता से पीस लें। इसे एक बड़े मिक्सिंग बाउल में रखें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक अलग कटोरे में, कीमा बनाया हुआ लहसुन, कटी हुई मिर्च, मछली सॉस, नीबू का रस और पाम चीनी को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
आइए सलाद फेंकें:
कटे हुए हरे पपीते के ऊपर ड्रेसिंग छिड़कें।
पपीते को ड्रेसिंग से ढकने के लिए सभी चीजों को एक साथ मिलाएं।
टमाटर और मूंगफली डालें:
आधे कटे हुए चेरी टमाटर और मोटे कटे हुए भुने हुए मूंगफली को सावधानी से मिलाएँ।
सुशोभित करें:
यदि चाहें, तो अतिरिक्त स्वाद और बनावट के लिए ऊपर सूखे झींगा छिड़कें।
ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
सोम तुम थाई को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
इस थाई हरे पपीते सलाद को परोसें और इसके ताज़ा और स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 67 = Yum Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_talay">
यम थालाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_talay_description">

न्याम थलाई एक चमकीला थाई सलाद है जो समुद्र की प्रचुरता का जश्न मनाता है। यह ताज़ा व्यंजन जड़ी-बूटियों और मसालों के स्फूर्तिदायक मिश्रण के साथ झींगा, कैलामारी और मसल्स जैसे ताज़ा समुद्री भोजन को जोड़ता है। सलाद में नीबू का रस, मछली सॉस, मिर्च मिर्च और पाम चीनी की मसालेदार ड्रेसिंग डाली जाती है। यम थलाई मीठे, खट्टे, नमकीन और मसालेदार स्वादों का एक आकर्षक मिश्रण पेश करता है, जो ताजी जड़ी-बूटियों और भुनी हुई मूंगफली के कुरकुरेपन से बढ़ाया जाता है। यह स्वाद और बनावट का एक स्वादिष्ट विस्फोट है, जो समुद्री भोजन प्रेमियों के लिए बिल्कुल उपयुक्त है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_talay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) झींगा, छिला हुआ और सूखा हुआ
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) स्क्विड, साफ किया गया और छल्ले में काटा गया
आठ औंस (दो सौ पच्चीस ग्राम) मसल्स, उबालकर साफ किए हुए
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक चौथाई कप भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_talay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
समुद्री भोजन उबालें:
एक बर्तन में पानी उबाल लें।
छिले और निकले हुए झींगे डालें और दो से तीन मिनट तक पकाएँ जब तक कि वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएँ। छानकर अलग रख दें।
इसी तरह, कटे हुए स्क्विड को तैयार होने तक उबलते पानी में एक से दो मिनट तक पकाएं। छानकर अलग रख दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और कटी हुई मिर्च को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, पका हुआ समुद्री भोजन (झींगा, स्क्विड और मसल्स), कटा हरा धनिया, पुदीना और कटा हुआ प्याज़ मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को समुद्री भोजन और जड़ी-बूटी के मिश्रण के ऊपर डालें।
सभी चीजों को धीरे से एक साथ मिलाएं ताकि ड्रेसिंग समुद्री भोजन पर लग जाए।
हम सजाते हैं:
न्याम थलाई के ऊपर दरदरी कटी भुनी हुई मूंगफली डालें।
परोसना:
थाई सीफ़ूड सलाद को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और स्वादिष्ट समुद्री भोजन यम थलाई के उज्ज्वल और स्फूर्तिदायक स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 68 = Yum Neua-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_neua">
   यम नेउआ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_neua_description">
यम नेउआ एक बोल्ड और ताज़ा थाई सलाद है जो ग्रिल्ड बीफ़, ताज़ी जड़ी-बूटियों और मसालेदार ड्रेसिंग के स्वाद का जश्न मनाता है। नरम गोमांस के पतले स्लाइस को मैरीनेट किया जाता है और पूर्णता के लिए चार-ग्रील्ड किया जाता है, फिर जड़ी-बूटियों, मिर्च के साथ शीर्ष पर डाला जाता है और नींबू के रस, मछली सॉस और पाम चीनी के साथ पकाया जाता है। सलाद में मीठे, नमकीन, खट्टे और मसालेदार स्वाद का सामंजस्यपूर्ण संयोजन है, जो ताजा साग की सुगंध से बढ़ा है। यम नेउआ एक पसंदीदा थाई व्यंजन है जो स्वाद और बनावट का अद्भुत संयोजन पेश करता है, जो इसे मुंह में पानी लाने वाला और पेट भरने वाला भोजन बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_neua_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बीफ़ टेंडरलॉइन या स्टेक
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
ग्रिल करने के लिए वनस्पति तेल
गार्निश के लिए फ्राइड राइस पाउडर (खाओ खुआ) (वैकल्पिक)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_neua_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
ग्रिल्ड बीफ़ को मैरीनेट करें:
एक कटोरे में, मैरिनेड बनाने के लिए कीमा बनाया हुआ लहसुन, मछली सॉस, नींबू का रस और पाम चीनी मिलाएं।
लगभग तीस मिनट के लिए मिश्रण में गोमांस को मैरीनेट करें।
ग्रिल या ग्रिल पैन को तेज़ आंच पर गर्म करें। वनस्पति तेल से चिकनाई करें।
गोमांस को मध्यम-दुर्लभ होने तक प्रत्येक तरफ तीन मिनट तक ग्रिल करें, या खाना पकाने के समय को वांछित पकने तक समायोजित करें।
गोमांस को कुछ मिनटों के लिए आराम दें, फिर दाने के विपरीत पतला काट लें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक अलग कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और कटी हुई मिर्च को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, कटा हुआ बीफ़, कटा हुआ हरा धनिया, कटा हुआ पुदीना और कटा हुआ प्याज़ मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
गोमांस और जड़ी-बूटी के मिश्रण के ऊपर ड्रेसिंग डालें।
सब कुछ सावधानी से एक साथ मिलाएं ताकि बीफ ड्रेसिंग से ढक जाए।
हम सजाते हैं:
यदि वांछित हो, तो अतिरिक्त बनावट और स्वाद के लिए यम नेउआ को तले हुए चावल के पाउडर के साथ छिड़कें।
परोसना:
थाई बीफ़ सलाद को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और गोमांस "न्याम नेउआ" के साथ क्लासिक थाई सलाद के उज्ज्वल और समृद्ध स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 69 = Nam Sod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="nam_sod">
  नाम सोद
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="nam_sod_description">
नाम सोड एक सुगंधित थाई सलाद है जो बनावट और स्वादों के उज्ज्वल और सामंजस्यपूर्ण संयोजन के लिए जाना जाता है। इस व्यंजन में अदरक, मूंगफली और नीबू के रस सहित कई ताजी सामग्री के साथ अनुभवी पिसा हुआ सूअर का मांस मिलाया जाता है। ड्रेसिंग में मछली सॉस, मिर्च मिर्च और चीनी शामिल है, जिसकी बदौलत मीठे, नमकीन, खट्टे और मसालेदार नोट्स का अद्भुत संतुलन हासिल किया जाता है। नाम सोड को आमतौर पर गर्म परोसा जाता है, जिससे यह एक आरामदायक और स्वादिष्ट व्यंजन बन जाता है जो थाई व्यंजनों का सार दर्शाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="nam_sod_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) कीमा बनाया हुआ सूअर का मांस
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
ताजा अदरक के दो या तीन स्लाइस, बारीक कटे हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपके स्वाद के अनुसार)
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक चौथाई कप भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="nam_sod_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
कीमा बनाया हुआ सूअर का मांस तैयार करें:
मध्यम आंच पर एक कड़ाही या कड़ाही में, पिसे हुए सूअर के मांस को गुलाबी होने तक भूरा करें, पकने पर इसे तोड़ दें।
पैन से अतिरिक्त वसा और तरल हटा दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी, कीमा बनाया हुआ लहसुन, और कीमा बनाया हुआ अदरक एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, पका हुआ पिसा हुआ सूअर का मांस, कटी हुई मिर्च, कटी हुई प्याज़, और दरदरी कटी भुनी हुई मूंगफली मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को कीमा बनाया हुआ सूअर के मांस के ऊपर डालें।
ड्रेसिंग में पोर्क और सामग्री को लपेटने के लिए धीरे से सब कुछ एक साथ मिलाएं।
हम सजाते हैं:
चाहें तो ताजी धनिया की पत्तियों से सजा सकते हैं।
परोसना:
नम सोड को एक सर्विंग प्लेट में निकाल लें।
आनंद लेना:
तुरंत गर्मागर्म परोसें और इस थाई मिंस्ड पोर्क सलाद में स्वाद और बनावट के अद्भुत संयोजन का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 70 = Larb Moo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="larb_moo">
लार्ब मु
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="larb_moo_description">
लार्ब मू एक बोल्ड और सुगंधित थाई सलाद है, जो अपने मजबूत स्वाद गुणों के लिए जाना जाता है। इस व्यंजन में पिसा हुआ सूअर का मांस, सुगंधित जड़ी-बूटियाँ, और नीबू का रस, मछली सॉस और मिर्च मिर्च की मसालेदार ड्रेसिंग शामिल है। लार्ब म्यू मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार का एक सामंजस्यपूर्ण संतुलन है, जो एक अद्भुत क्रंच के लिए भुने हुए चावल के पाउडर के साथ समृद्ध है। लेट्यूस रैप के साथ परोसा जाने वाला, लार्ब मू एक मुंह में पानी ला देने वाला थाई व्यंजन है जो स्वाद और बनावट का आनंददायक विस्फोट प्रदान करता है, जिससे यह खाने वालों का पसंदीदा बन जाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="larb_moo_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) कीमा बनाया हुआ सूअर का मांस
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
मछली सॉस के दो या तीन बड़े चम्मच
दो या तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
दो से तीन बड़े चम्मच भुने हुए चावल का पाउडर (खाओ खुआ)
परोसने के लिए सलाद के पत्ते

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="larb_moo_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
कीमा बनाया हुआ सूअर का मांस तैयार करें:
मध्यम आँच पर एक कड़ाही या तवे में, पिसे हुए सूअर के मांस को भूरा होने तक भून लें और अच्छी तरह पक जाएँ, पकने पर इसे तोड़ दें।
पैन से अतिरिक्त वसा और तरल हटा दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और कटी हुई मिर्च को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, पका हुआ पिसा हुआ सूअर का मांस, कटा हुआ प्याज़, कटा हरा धनिया और कटा हुआ पुदीना मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को कीमा बनाया हुआ सूअर के मांस के ऊपर डालें।
पोर्क और सामग्री को ड्रेसिंग के साथ कवर करने के लिए धीरे से सब कुछ एक साथ मिलाएं।
भुने हुए चावल का पाउडर डालें:
लार्ब मू के ऊपर भुने हुए चावल का पाउडर छिड़कें और हिलाएं। भुने हुए चावल का पाउडर पकवान में एक अद्भुत कुरकुरापन जोड़ता है।
मेज पर परोसें:
पोर्क के साथ थाई सलाद को एक सर्विंग प्लेट में डालें।
आनंद लेना:
लपेटने के लिए सलाद के साथ परोसें। खाने के लिए, लेट्यूस के पत्ते पर चम्मच से लार्ब म्यू डालें, इसे रोल करें और इस क्लासिक थाई सलाद के उज्ज्वल और स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 71 = Yum Woon Sen-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_woon_sen">
    न्याम वून सेन
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_woon_sen_description">
न्याम वुन सेन एक थाई सलाद है जो अपने हल्के और ताज़ा गुणों के लिए जाना जाता है। इस व्यंजन में पारभासी कांच के नूडल्स होते हैं, जिन्हें अक्सर मूंग स्टार्च, झींगा और विभिन्न प्रकार की ताजी सामग्री के साथ मिलाकर बनाया जाता है। नींबू के रस, मछली सॉस और मिर्च मिर्च से बनी ड्रेसिंग मीठे, नमकीन, खट्टे और मसालेदार स्वादों का सामंजस्यपूर्ण संयोजन बनाती है। न्याम वुन सेन मूंगफली के कुरकुरेपन और ताजी हरी सब्जियों की सुगंध से और भी समृद्ध हो गया है। यह थाई सलाद बनावट और स्वादों का एक आनंददायक विस्फोट है, जो हल्के और स्वादिष्ट भोजन की तलाश करने वालों के लिए सही संतुलन प्रदान करता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="myum_woon_sen_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

चार औंस (एक सौ पंद्रह ग्राम) सूखे कांच के नूडल्स
आठ से दस बड़े झींगे, छिले हुए और छिले हुए
आधा कप चेरी टमाटर, आधा काट लें
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक चौथाई कप भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_woon_sen_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
ग्लास नूडल्स तैयार करें:
सूखे कांच के नूडल्स को नरम होने तक लगभग दस मिनट तक गर्म पानी में भिगोएँ। छानकर अलग रख दें।
झींगा उबालें:
एक बर्तन में पानी उबाल लें।
छिले और निकले हुए झींगे डालें और तीन मिनट तक पकाएँ जब तक कि वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएँ। छानकर अलग रख दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और कटी हुई मिर्च को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, भीगे हुए ग्लास नूडल्स, आधे चेरी टमाटर, पतले कटे हुए प्याज़ और पके हुए झींगा को मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को सलाद सामग्री के ऊपर डालें।
सभी चीजों को धीरे से एक साथ मिलाएं ताकि ड्रेसिंग नूडल्स, झींगा और सामग्री पर लग जाए।
सुशोभित करें:
न्याम वून सेन के ऊपर दरदरी कटी भुनी हुई मूंगफली डालें।
परोसना:
थाई ग्लास नूडल सलाद को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
ताजी धनिया की पत्तियों से सजाएँ और नियाम वुन सेन के हल्के और ताज़ा स्वाद और बनावट का आनंद लेते हुए परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 72 = Yum Mamuang-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_mamuang">
    नाम मामुआंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_mamuang_description">

नाम मामुआंग एक स्वादिष्ट थाई सलाद है जो अपने जीवंत स्वाद और बनावट के लिए जाना जाता है। यह व्यंजन हरे आमों के कुरकुरे और तीखे स्वाद का जश्न मनाता है, जिन्हें पतले-पतले टुकड़ों में काटा जाता है और झींगा, जड़ी-बूटियों और भुनी हुई मूंगफली के साथ मिलाया जाता है। मछली सॉस, नीबू का रस और मिर्च का मिश्रण मीठे, नमकीन, खट्टे और मसालेदार स्वाद का सही संतुलन बनाता है। यम मामुआंग स्वाद और कुरकुरापन का एक ताज़ा विस्फोट है, जो इसे एक लोकप्रिय थाई स्ट्रीट फूड और बोल्ड और स्फूर्तिदायक पाक प्रयोगों की तलाश करने वालों के लिए एक शानदार साइड डिश या ऐपेटाइज़र बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_mamuang_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक बड़ा हरा आम, छिला हुआ और पतला कटा हुआ
आठ से दस बड़े झींगे, छिले हुए और छिले हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
एक चौथाई कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
एक चौथाई कप भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_mamuang_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
हरा आम तैयार करें:
हरे आम को छीलकर पतला पतला काट लीजिये. आप जूलिएन स्ट्रॉ या तेज़ चाकू का उपयोग कर सकते हैं।
झींगा उबालें:
एक बर्तन में पानी उबाल लें।
छिले और निकले हुए झींगे डालें और तीन मिनट तक पकाएँ जब तक कि वे गुलाबी और अपारदर्शी न हो जाएँ। छानकर अलग रख दें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस, पाम चीनी और कटी हुई मिर्च को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, कटा हुआ हरा आम, उबला हुआ झींगा, कटा हुआ प्याज़, कटा हरा धनिया और पुदीना मिलाएं।
ड्रेसिंग के साथ मिलाएं:
ड्रेसिंग को सलाद सामग्री के ऊपर डालें।
हरे आम, झींगा और अन्य सामग्री को ड्रेसिंग के साथ कवर करने के लिए धीरे-धीरे सब कुछ एक साथ मिलाएं।
हम सजाते हैं:
यम मामुआंग सलाद के ऊपर दरदरी कटी भुनी हुई मूंगफली डालें।
परोसना:
थाई ग्रीन मैंगो सलाद को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और नाम मामुआंग के तीखे और स्फूर्तिदायक स्वाद और बनावट का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 73 = Yum Pla Duk Foo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="yum_pla_duk_foo">
    नाम प्ला डुक फू
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="yum_pla_duk_foo_description">

नियाम प्ला डुक फू एक उत्कृष्ट थाई सलाद है जो बनावट और स्वाद के अनूठे संयोजन के लिए जाना जाता है। इसमें कुरकुरी तली हुई कैटफ़िश होती है, जो अंदर से हल्की और हवादार होती है, जिसके ऊपर नींबू का रस, मछली सॉस और मिर्च मिर्च की तीखी और मसालेदार ड्रेसिंग होती है। सलाद में ताजी हरी सब्जियाँ, सब्जियाँ और कुरकुरे प्याज़ भी शामिल हैं। यम प्ला डुक फू कुरकुरी कैटफ़िश और चमकदार, मसालेदार ड्रेसिंग के बीच एक अद्भुत कंट्रास्ट प्रदान करता है, जिससे स्वाद और बनावट का विस्फोट होता है जो ताज़ा और भरने वाला दोनों होता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) कैटफ़िश फ़िलालेट्स, छोटे टुकड़ों में काट लें
तलने के लिए वनस्पति तेल
दो या तीन प्याज़, पतले कटे हुए
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
डेढ़ कप ताज़ा हरा धनिया, कटा हुआ
एक चौथाई गिलास ताजी पुदीने की पत्तियां, कटी हुई
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="yum_pla_duk_foo_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
डीप-फ्राइंग कैटफ़िश:
एक डीप फ्रायर या भारी तले वाले बर्तन में तेल को तीन सौ पचास°F (एक सौ पचहत्तर°C) तक गर्म करें।
कैटफ़िश के टुकड़ों को सावधानी से रखें और सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक, लगभग चार मिनट तक भूनें।
कैटफ़िश को तेल से निकालें और कागज़ के तौलिये पर रखें।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक कटोरे में, मछली सॉस, नीबू का रस और पाम चीनी को एक साथ फेंटें। मीठा, नमकीन और खट्टा को संतुलित करके स्वाद को अपनी पसंद के अनुसार समायोजित करें।
सलाद इकट्ठा करें:
एक बड़े कटोरे में, गहरे तले हुए कैटफ़िश के टुकड़े, पतले कटे हुए प्याज़ और कटी हुई मिर्च को मिलाएं।
ड्रेसिंग से भरें:
कैटफ़िश और सामग्री के ऊपर ड्रेसिंग डालें।
कैटफ़िश को ड्रेसिंग से ढकने के लिए सभी चीज़ों को सावधानी से एक साथ मिलाएँ।
हम सजाते हैं:
नाम प्ला डुक फू के ऊपर कटा हरा धनिया और पुदीना की पत्तियां छिड़कें।
परोसना:
थाई सलाद को क्रिस्पी टूथपिक की सहायता से एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
कैटफ़िश के कुरकुरा होने पर तुरंत परोसें, नियाम प्ला डुक फू की अनूठी बनावट और स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 75 = Pla Rad Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_rad_prik">
    प्ला रेड प्रिक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_rad_prik_description">

प्ला रेड प्रिक एक थाई समुद्री भोजन व्यंजन है जो अपनी सुगंधित और मसालेदार मिर्च सॉस के लिए जाना जाता है। यह एक गहरी तली हुई पूरी मछली है, आमतौर पर पर्च या समुद्री बास, जो गाढ़ी और स्वादिष्ट मिर्च की चटनी में ढकी होती है। सॉस लहसुन, मिर्च मिर्च, मछली सॉस और चीनी का एक सामंजस्यपूर्ण संयोजन है, जो मीठे, नमकीन और मसालेदार स्वादों का एक आदर्श संतुलन बनाता है। प्ला रेड प्रिक स्वाद और बनावट का एक स्वादिष्ट विस्फोट है, जिसमें कुरकुरी मछली के ऊपर एक तीखी, तीखी चटनी डाली जाती है। यह एक लोकप्रिय थाई व्यंजन है जो थाई कू के बोल्ड और जीवंत सार को प्रदर्शित करता है
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पूरी मछली (पर्च या समुद्री बास), साफ़ और परत रहित
तलने के लिए वनस्पति तेल
लहसुन की छह या आठ कलियाँ, बारीक काट लें
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
परोसने के लिए कटा हुआ खीरा और नींबू के टुकड़े।
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_rad_prik_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मछली को डीप फ्रायर में फ्राई करें:
डीप फ्रायर या भारी तले वाले बर्तन में तेल को तीन सौ पचास°F (एक सौ पचहत्तर°C) तक गर्म करें।
मछली को सावधानीपूर्वक गर्म तेल में डालें और दोनों तरफ से सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक, लगभग 8-10 मिनट तक डीप फ्राई करें। कागज़ के तौलिये पर रखें।
मिर्च की चटनी तैयार करें:
एक अलग पैन में, मध्यम आंच पर थोड़ी मात्रा में तेल गर्म करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने और थोड़ा नरम होने तक भूनें.
मछली सॉस और चीनी डालें। सॉस को थोड़ा गाढ़ा होने तक एक या दो मिनट तक पकाएं।
मछली को पकाएं:
तली हुई मछली को एक सर्विंग डिश पर रखें।
मछली के ऊपर चिली सॉस डालें ताकि उस पर अच्छी तरह से लेप लग जाए।
हम सजाते हैं:
प्लाया रेड प्रिक को ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
मेज पर परोसें:
थाई तली हुई मछली को चिली सॉस के साथ गरमागरम परोसें, साथ में कटे हुए खीरे और नीबू के वेजेज भी।
आनंद लेना:
इस स्वादिष्ट थाई समुद्री भोजन व्यंजन में मछली की कुरकुरी परत और मिर्च सॉस के चमकीले स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 76 = Pla Nueng Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_nueng_manao">
   प्ला नुएंग मनाओ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_nueng_manao_description">

प्ला नुएंग मनाओ एक थाई पाक कला कृति है, जो अपने नाजुक स्वाद और सुरुचिपूर्ण प्रस्तुति के लिए प्रसिद्ध है। इस व्यंजन में पूरी मछली, आमतौर पर पर्च या समुद्री बास, को उत्तमता से पकाया जाता है। फिर मछली को नींबू के रस, मछली सॉस, मिर्च मिर्च और जड़ी-बूटियों से बनी मसालेदार और सुगंधित नींबू सॉस के साथ पकाया जाता है। प्ला नुएंग मनाओ मीठा, नमकीन, खट्टा और मसालेदार का एक सामंजस्यपूर्ण संयोजन है, और कोमल मछली सॉस के उज्ज्वल स्वाद को अवशोषित करती है। यह क्लासिक थाई व्यंजन न केवल स्वादिष्ट है, बल्कि इंद्रियों के लिए एक वास्तविक आनंद भी है, जो इसे विशेष अवसरों के लिए एक लोकप्रिय विकल्प बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पूरी मछली (पर्च या समुद्री बास), साफ़ और परत रहित
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और कटा हुआ खीरा

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_nueng_manao_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
स्टीमर तैयार करें:
एक बड़े डबल बॉयलर या स्टीमर रैक वाले बर्तन में पानी उबाल लें।
मछली को भाप दें:
पूरी मछली को स्टीमर में फिट होने वाली हीटप्रूफ प्लेट पर रखें।
मछली को लगभग पंद्रह से बीस मिनट तक या पकने तक भाप में पकाएँ, जब तक कि वह कांटे से आसानी से अलग न हो जाए। मछली के आकार के आधार पर खाना पकाने का समय भिन्न हो सकता है।
नीबू की चटनी तैयार करें:
मध्यम आंच पर एक छोटे फ्राइंग पैन में थोड़ी मात्रा में तेल गर्म करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने तक भूनिये.
मछली सॉस, नीबू का रस और पाम चीनी डालें। सॉस को थोड़ा गाढ़ा होने तक एक या दो मिनट तक पकाएं।
मछली परोसें:
उबली हुई मछली को स्टीमर से सावधानीपूर्वक निकालें और एक सर्विंग डिश पर रखें।
सॉस डालें:
तैयार लाइम सॉस को उबली हुई मछली के ऊपर डालें ताकि उस पर अच्छी तरह से लेप लग जाए।
हम सजाते हैं:
प्लाया नुएंग मनाओ को ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
हम सेवा करते हैं:
थाई स्टीम्ड मछली को नींबू की चटनी के साथ, कटे हुए खीरे के साथ गर्मागर्म परोसें।
आनंद लेना:
इस उत्तम थाई व्यंजन, प्ला नुएंग मनाओ, जो एक वास्तविक पाक कृति है, के नाजुक और उज्ज्वल स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 77 = Goong Phat Prik-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_prik">
        गन फ़ैट प्रिक

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_prik_description">
गन फ़ैट प्रिक एक मसालेदार और स्वादिष्ट थाई समुद्री भोजन व्यंजन है जो झींगा के रस पर जोर देता है। इस त्वरित और स्वादिष्ट रेसिपी में, झींगा को लहसुन, मिर्च और मसालेदार सॉस के साथ भून लिया जाता है। यह मीठे, नमकीन और मसालेदार स्वादों का एक अद्भुत संतुलन है, जो उन लोगों के लिए बिल्कुल सही है जो थाई व्यंजनों के बोल्ड स्वादों की सराहना करते हैं। गोंग फ़ैट प्रिक एक त्वरित और स्वादिष्ट समुद्री भोजन के लिए एक लोकप्रिय विकल्प है जो निश्चित रूप से मसालेदार भोजन के लिए आपकी लालसा को संतुष्ट करेगा।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="mgoong_phat_prik_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बड़ी झींगा, छिली हुई और भूनी हुई
लहसुन की तीन से चार कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
सीप सॉस के दो बड़े चम्मच
मछली सॉस का एक बड़ा चमचा
एक चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_prik_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
 झींगा तैयार करें:
सुनिश्चित करें कि झींगा साफ किया गया है, चिकना किया गया है, और कागज़ के तौलिये से थपथपाकर सुखाया गया है।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, सीप सॉस, मछली सॉस और चीनी को एक साथ फेंटें। रद्द करना।
डीप-फ्राई झींगा:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
कटा हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
झींगा जोड़ें:
तैयार झींगा को गर्म पैन में डालें।
झींगा को तीन मिनट तक या उनके गुलाबी और अपारदर्शी होने तक भूनें।
सॉस डालें:
तली हुई झींगा के ऊपर सॉस का मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि झींगा सॉस के साथ अच्छी तरह से लेपित हो जाए।
हम सजाते हैं:
गून फ़ैट प्रिक को ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
थाई चिली श्रिम्प को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और इस स्वादिष्ट थाई झींगा डिश के तीखे और मसालेदार स्वाद का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 78 = Goong Phat Khing-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khing">
        गोंग फाट किंग

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khing_description">

गन फ़ैट किंग एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसमें रसदार झींगे को ताज़ा अदरक और लहसुन की खुशबू के साथ पकाया जाता है। यह व्यंजन मीठे, नमकीन और थोड़े मसालेदार स्वाद का सामंजस्यपूर्ण संयोजन प्रदान करता है। मुख्य घटक अदरक है, जो कोमल झींगा को गर्म और मसालेदार स्वाद देता है। गोंग फ़ैट किंग एक त्वरित और स्वादिष्ट व्यंजन है जो उन लोगों के लिए एकदम सही है जो अदरक के विशिष्ट स्वाद और थाई व्यंजनों के तीखे स्वाद की सराहना करते हैं।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बड़ी झींगा, छिली हुई और भूनी हुई
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन बड़े चम्मच ताजा अदरक, स्ट्रिप्स में काटें
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khing_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
झींगा तैयार करें:
सुनिश्चित करें कि झींगा को कागज़ के तौलिये से साफ किया गया है, निकाला गया है और सुखाया गया है।
डीप-फ्राई झींगा:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
झींगा और अदरक डालें:
गर्म पैन में तैयार झींगा और कीमा बनाया हुआ अदरक डालें।
झींगा को तीन मिनट तक या उनके गुलाबी और अपारदर्शी होने तक भूनें।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में मछली सॉस और चीनी मिलाएं। चीनी को घुलाने के लिए अच्छी तरह हिलाएँ।
सॉस डालें:
तली हुई झींगा और अदरक के ऊपर मछली सॉस और चीनी का मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि झींगा सॉस से अच्छी तरह ढक जाए।
थाली सजाएँ:
गूंग फाट हिंग को ताज़े धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
थाई डीप-फ्राइड जिंजर झींगे को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
इस स्वादिष्ट थाई झींगा डिश के सुगंधित अदरक और नमकीन स्वाद का आनंद लेते हुए तुरंत परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 79 = Pla Krapong Neung Manao-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao">
प्ला क्रापोंग नेउंग मनाओ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_krapong_neung_manao_description">
प्ला क्रापोंग नेउंग मनाओ एक थाई पाक कला कृति है जो अपने नाजुक स्वाद और सुरुचिपूर्ण प्रस्तुति के लिए जानी जाती है। इस व्यंजन में संपूर्ण समुद्री बास शामिल है, जिसे उत्तमता से भाप में पकाया जाता है और फिर ऊपर से तीखी नींबू की चटनी डाली जाती है। मछली सॉस की उज्ज्वल सुगंध को अवशोषित करती है, जिससे मीठा, नमकीन, खट्टा और थोड़ा मसालेदार नोट्स का सामंजस्यपूर्ण संयोजन बनता है। प्ला क्रापोंग नेउंग मनाओ न केवल एक स्वादिष्ट व्यंजन है, बल्कि इंद्रियों के लिए एक दावत भी है, जो इसे विशेष अवसरों और उत्तम और स्वादिष्ट थाई समुद्री भोजन व्यंजनों की तलाश करने वालों के लिए एक लोकप्रिय विकल्प बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पूरी किंगफिश (लगभग दो से तीन पाउंड), साफ और छीली हुई
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन ताजी लाल या हरी मिर्च, पतली कटी हुई (आपकी पसंद के आधार पर)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो चम्मच पाम शुगर (या ब्राउन शुगर)
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और कटा हुआ खीरा

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_krapong_neung_manao_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
स्टीमर तैयार करें:
एक बड़े डबल बॉयलर या स्टीमर रैक वाले बर्तन में पानी उबाल लें।
मछली साफ करें:
एक तेज चाकू से मछली के प्रत्येक तरफ तीन विकर्ण कट लगाएं।
मछली को भाप दें:
पूरे पर्च को एक हीटप्रूफ़ प्लेट पर रखें जो स्टीमर में फिट हो।
मछली को लगभग बीस मिनट तक या पकने तक भाप में पकाएँ, जब तक कि वह कांटे से आसानी से अलग न हो जाए। मछली के आकार के आधार पर खाना पकाने का समय भिन्न हो सकता है।
नीबू की चटनी तैयार करें:
मध्यम आंच पर एक छोटे फ्राइंग पैन में थोड़ी मात्रा में तेल गर्म करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें। खुशबू आने और थोड़ा नरम होने तक भूनें.
मछली सॉस, नीबू का रस और पाम चीनी डालें। सॉस को थोड़ा गाढ़ा होने तक एक या दो मिनट तक पकाएं।
मछली परोसें:
उबले हुए पर्च को स्टीमर से सावधानीपूर्वक निकालें और एक सर्विंग प्लेट पर रखें।
ऊपर से सॉस डालें:
तैयार नींबू की चटनी को उबले हुए बास के ऊपर डालें ताकि यह अच्छी तरह से लेपित हो जाए।
हम सजाते हैं:
प्लाया क्रापोंग नेउंग मनाओ को ताज़ी धनिया की पत्तियों से सजाएँ।
हम सेवा करते हैं:
उबले हुए थाई बास को नींबू की चटनी के साथ, कटे हुए खीरे के साथ गर्मागर्म परोसें।
आनंद लेना:
इस उत्तम थाई व्यंजन प्ला क्रापोंग नेउंग मनाओ के नाजुक और चमकीले स्वाद का आनंद लें, जो एक सच्ची पाक कला कृति है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 80 = Pla Tod Kamin-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_tod_kamin">
    पीएलए टॉड फायरप्लेस
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_tod_kamin_description">
प्ला टोड कामिन एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जो अपनी खुशबूदार और कुरकुरी परत के लिए जाना जाता है। मछली के बुरादे, आमतौर पर पर्च या समुद्री बास, को पूरी तरह से डीप फ्राई करने से पहले हल्दी और मसालों के सुगंधित मिश्रण में मैरीनेट किया जाता है। परिणाम कुरकुरी सुनहरी परत वाली कोमल और सुगंधित मछली है। प्ला टोड कामिन मिट्टी की मिट्टी, हल्दी के गर्म नोट्स और मछली के नाजुक स्वाद के बीच एक अद्भुत अंतर पेश करता है। यह एक पसंदीदा थाई व्यंजन है जो इंद्रियों और स्वाद दोनों को संतुष्ट करता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चार मछली फ़िललेट (बास या समुद्री बास), प्रत्येक लगभग 6 से 8 औंस
एक से दो चम्मच हल्दी पाउडर
एक से दो चम्मच लहसुन पाउडर
एक से दो चम्मच नमक
तलने के लिए वनस्पति तेल
सजावट के लिए ताज़ा हरा धनिया और नीबू के टुकड़े

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_tod_kamin_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मैरिनेड तैयार करें:
मैरिनेड बनाने के लिए एक कटोरे में हल्दी पाउडर, लहसुन पाउडर और नमक मिलाएं।
मछली को मैरीनेट करें:
मछली के बुरादे को कागज़ के तौलिये से सुखाएं।
फ़िललेट को दोनों तरफ हल्दी मैरिनेड से समान रूप से कोट करें।
मछली को लगभग पंद्रह से तीस मिनट तक मैरिनेट होने के लिए छोड़ दें ताकि उसमें सुगंध भर जाए।
हम तेल गरम करते हैं:
एक डीप फ्रायर या भारी तले वाले बर्तन में वनस्पति तेल को तीन सौ पचास °F (एक सौ पचहत्तर °C) तक गर्म करें।
मछली को डीप फ्राई करें:
मैरीनेट की हुई मछली के फ़िललेट्स को सावधानी से गरम तेल में डालें।
हर तरफ लगभग पांच मिनट तक या सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक भूनें।
तली हुई मछली का बुरादा निकालकर कागज़ के तौलिये पर रखें।
गार्निश से सजाएं:
प्ला टोड कामिन को ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ और नीबू के टुकड़ों के साथ परोसें।
परोसना:
थाई हल्दी फ्राइड फिश को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
गरमागरम परोसें और एक स्वादिष्ट थाई मछली व्यंजन, प्ला टोड कामिन की सुगंधित और कुरकुरी परत का आनंद लें।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 81 = Goong Phat Phrik Pow-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow">
        गन फ़ैट प्रिक पॉव

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_phrik_pow_description">

गन फ़ैट प्रिक पॉव एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसमें मसालेदार और सुगंधित मिर्च के पेस्ट के साथ रसदार झींगा को तलकर बनाया जाता है। यह व्यंजन मीठे, नमकीन और मसालेदार स्वादों का उत्तम संतुलन पेश करता है। शो का सितारा मिर्च का पेस्ट (फ्रिक पॉव) है, जो झींगा को एक तीखा और मसालेदार स्वाद देता है। यह उन लोगों के लिए एक बढ़िया विकल्प है जो थाई व्यंजनों के तीखे और मसालेदार स्वाद की सराहना करते हैं। गोंग फाट प्रिक पॉव जल्दी तैयार हो जाता है और एक संतोषजनक और उग्र पाक अनुभव का वादा करता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बड़ी झींगा, छिली हुई और भूनी हुई
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन बड़े चम्मच थाई मिर्च पेस्ट (फ़्रिक पॉव)
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_phrik_pow_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
झींगा तैयार करें:
सुनिश्चित करें कि झींगा को कागज़ के तौलिये से साफ किया गया है, निकाला गया है और सुखाया गया है।
डीप-फ्राई झींगा:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग 30 सेकंड तक भूनें।
झींगा जोड़ें:
तैयार झींगा को गर्म पैन में डालें।
झींगा को तीन मिनट तक या उनके गुलाबी और अपारदर्शी होने तक भूनें।
मिर्च का पेस्ट डालें:
झींगा में थाई मिर्च का पेस्ट (फ्रिक पॉव) मिलाएं।
और दो मिनट तक भूनें ताकि झींगा पेस्ट के साथ समान रूप से लेपित हो जाए।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में मछली सॉस और चीनी मिलाएं। अच्छी तरह मिला लें ताकि चीनी घुल जाए.
सॉस डालें:
तली हुई झींगा के ऊपर मिर्च के पेस्ट के साथ मछली सॉस और चीनी का मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि झींगा सॉस से अच्छी तरह ढक जाए।
थाली सजाएँ:
गून फ़ैट प्रिक पॉव को ताज़े हरे धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
थाई चिली पेस्ट झींगा को एक सर्विंग प्लेट में डालें।
आनंद लेना:
इस स्वादिष्ट थाई झींगा डिश के तीखे और मसालेदार स्वाद का आनंद लेते हुए तुरंत परोसें।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 82 = Pla Neung Si Ew-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pla_neung_si_ew">
    प्ला नेउंग सी ईव
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pla_neung_si_ew_description">

प्ला नेउंग सी ईव एक थाई पाक रत्न है, जो अपनी सादगी और समृद्ध उमामी स्वाद के लिए प्रसिद्ध है। इस व्यंजन में पूरी मछली, आमतौर पर पर्च या समुद्री बास शामिल होती है, जिसे पूरी तरह से भाप में पकाया जाता है और स्वादिष्ट सोया सॉस में परोसा जाता है। मछली सॉस के सार को अवशोषित कर लेती है, जिससे मसालेदार, थोड़ा मीठा और सुगंधित नोट्स का सामंजस्यपूर्ण संयोजन बनता है। प्ला नेउंग सी ईव थाई पाक कला का प्रदर्शन है, जो हल्का लेकिन बेहद संतुष्टिदायक व्यंजन पेश करता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पूरा स्नैपर या समुद्री बास (लगभग 2-3 पाउंड), साफ और डीस्केल किया हुआ
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
अदरक के दो या तीन टुकड़े
दो से तीन बड़े चम्मच हल्का सोया सॉस
एक से दो चम्मच चीनी
एक से दो चम्मच ऑयस्टर सॉस
गार्निश के लिए ताजा हरा धनिया और कटा हुआ हरा प्याज

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pla_neung_si_ew_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
स्टीमर तैयार करें:
एक बड़े डबल बॉयलर या स्टीमर रैक वाले बर्तन में पानी उबाल लें।
मछली साफ करें:
एक तेज चाकू से मछली के प्रत्येक तरफ तीन विकर्ण कट लगाएं।
मछली को भाप दें:
पूरी मछली को स्टीमर में फिट होने वाली हीटप्रूफ प्लेट पर रखें।
मछली को लगभग बीस मिनट तक या पकने तक भाप में पकाएँ, जब तक कि वह कांटे से आसानी से अलग न हो जाए। मछली के आकार के आधार पर खाना पकाने का समय भिन्न हो सकता है।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे पैन में, कीमा बनाया हुआ लहसुन, अदरक के टुकड़े, हल्का सोया सॉस, चीनी और सीप सॉस मिलाएं।
सॉस को धीमी आंच पर गर्म करें, तब तक हिलाते रहें जब तक कि चीनी घुल न जाए और स्वाद मिश्रित न हो जाए।
हम मछली परोसते हैं:
उबली हुई मछली को स्टीमर से सावधानीपूर्वक निकालें और एक सर्विंग डिश पर रखें।
सॉस डालें:
तैयार सॉस को उबली हुई मछली के ऊपर डालें ताकि वह समान रूप से लेपित हो जाए।
हम सजाते हैं:
प्ला नेउंग सी ईव को ताजा हरा धनिया और कटे हुए हरे प्याज से सजाएं।
हम सेवा करते हैं:
सोया सॉस में उबली हुई थाई मछली को उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें।
आनंद लेना:
इस थाई व्यंजन, प्ला नेउंग सी ईव के कोमल और सुगंधित सार का आनंद लें, जो थाई पाक कला परिष्कार का सच्चा प्रमाण है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 83 = Pad Cha Talay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_cha_talay">
        पद चा थलै

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_cha_talay_description">
पैड चा थलाई एक तीखा और स्वादिष्ट थाई समुद्री भोजन व्यंजन है जो तीखे और मसालेदार स्वाद के साथ स्वाद कलियों को जागृत करता है। यह व्यंजन ताजा समुद्री भोजन जैसे झींगा, स्क्विड और मसल्स के साथ सुगंधित जड़ी-बूटियों और मसालों जैसे काफिर नींबू के पत्तों और बर्ड्स आई मिर्च का संयोजन जोड़ता है। परिणाम मीठा, नमकीन, खट्टा और तीव्र मसालेदार नोट्स का एक आकर्षक मिश्रण है। पैड चा थलाई उन लोगों के लिए एक पसंदीदा विकल्प है जो थाई व्यंजनों की चक्करदार गर्मी चाहते हैं, जो एक स्वादिष्ट बढ़ावा प्रदान करता है जो संतोषजनक और यादगार दोनों है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
डेढ़ पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) झींगा, छिला हुआ और सूखा हुआ
आधा पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) स्क्विड, साफ करके छल्ले में काट लें
आधा पाउंड (दो सौ पच्चीस ग्राम) मसल्स, साफ करके टुकड़ों में काट लें
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन बारीक कटी हुई मिर्च (आपके स्वाद के अनुसार)
दो या तीन पतले कटे हुए काफिर नीबू के पत्ते
गंगाजल (या अदरक) के दो या तीन टुकड़े
मछली सॉस के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_cha_talay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
समुद्री भोजन तैयार करें:
सुनिश्चित करें कि झींगा को साफ कर दिया गया है और निकाल दिया गया है, स्क्विड को साफ कर दिया गया है और काट दिया गया है, और मसल्स को साफ कर दिया गया है और उनके कान निकाल दिए गए हैं।
तेल गर्म करें:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
लहसुन और मिर्च भून लें:
गर्म तेल में कटा हुआ लहसुन और कटी हुई मिर्च डालें।
खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
समुद्री भोजन जोड़ें:
कड़ाही में झींगा, स्क्विड और मसल्स डालें।
तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि समुद्री भोजन पकना शुरू न हो जाए और अपारदर्शी न हो जाए।
काफिर नीबू की पत्तियां और गंगाजल मिलाएं:
पतले कटे हुए काफिर नीबू के पत्ते और गंगाजल के टुकड़े डालें। एक और मिनट के लिए भूनें।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, मछली सॉस और चीनी को अच्छी तरह मिश्रित होने तक मिलाएँ।
सॉस डालें:
समुद्री भोजन और साग-सब्जियों के ऊपर चीनी के मिश्रण के साथ मछली सॉस डालें।
अगले दो मिनट तक भूनें, जब तक कि सॉस समुद्री भोजन को समान रूप से ढक न दे।
हम सजाते हैं:
पैड चा थलाई को ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
थाई स्पाइसी डीप फ्राइड सीफूड को एक सर्विंग प्लेट में निकालें।
आनंद लेना:
पैड चा थलाई के तीखे और मसालेदार स्वाद का आनंद लेते हुए, उबले हुए चमेली चावल के साथ गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 84 = Goong Phat Khao Poht-->
    <!--TITLE-->
    <string name="goong_phat_khao_poht">
    Gगोंग फट खाओ पोहत
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="goong_phat_khao_poht_description">

गन फाट खाओ पोहत एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जो एक जीवंत और पौष्टिक स्टिर-फ्राई बनाने के लिए मिश्रित सब्जियों के साथ रसदार झींगे को मिलाता है। यह व्यंजन अपने तीखे और थोड़े मीठे स्वाद के लिए जाना जाता है, जो ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस और चीनी के संयोजन से आता है। गूंग फाट खाओ पोहत प्रोटीन और सब्जियों का सही संतुलन प्रदान करता है, जो इसे त्वरित और स्वादिष्ट थाई दोपहर के भोजन के लिए एक स्वस्थ और पेट भरने वाला विकल्प बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक पाउंड (चार सौ पचास ग्राम) बड़ी झींगा, छिली हुई और भूनी हुई
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
एक छोटा प्याज, पतला कटा हुआ
एक शिमला मिर्च (कोई भी रंग), कटी हुई
एक गाजर, स्ट्रिप्स में कटी हुई
डेढ़ कप ब्रोकोली फूल
दो से तीन बड़े चम्मच ऑयस्टर सॉस
एक से दो बड़े चम्मच सोया सॉस
एक से दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="goong_phat_khao_poht_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
झींगा तैयार करें:
सुनिश्चित करें कि झींगा को कागज़ के तौलिये से साफ किया गया है, निकाला गया है और सुखाया गया है।
डीप-फ्राई झींगा:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग 30 सेकंड तक भूनें।
झींगा जोड़ें:
तैयार झींगा को गर्म पैन में डालें।
झींगा को तीन मिनट तक या उनके गुलाबी और अपारदर्शी होने तक भूनें। इन्हें पैन से निकालें और एक तरफ रख दें।
सब्जियां भून लें:
- उसी पैन में अगर जरूरत हो तो थोड़ा और तेल डालें.
कटा हुआ प्याज, शिमला मिर्च, गाजर और ब्रोकली के फूल डालें।
सब्जियों को चार मिनट तक भूनें, जब तक कि वे नरम लेकिन फिर भी कुरकुरी न हो जाएं।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस और चीनी को एक साथ चिकना होने तक फेंटें।
मिलाएँ और मिलाएँ:
पकी हुई झींगा को तली हुई सब्जियों के साथ पैन में लौटा दें।
सॉस मिश्रण को झींगा और सब्जियों के ऊपर डालें।
और दो मिनट तक भूनें, जब तक कि सब कुछ सॉस से ढक न जाए और गर्म न हो जाए।
थाली सजाएँ:
गन फाट खाओ पोहत को ताज़े धनिये की पत्तियों से सजाएँ।
परोसना:
मिश्रित सब्जियों के साथ थाई शैली के झींगा को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
तुरंत परोसें और इस स्वादिष्ट थाई व्यंजन के स्वादिष्ट और पौष्टिक स्वाद का आनंद लें
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 86 = Pad Pak Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit">
    पैड पाक रुम मांस
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_ruam_mit_description">

पैड पाक रुम मीट एक चमकीला और पौष्टिक थाई व्यंजन है जो तली हुई रंगीन और कुरकुरी सब्जियों से बनाया जाता है। यह व्यंजन अपनी सादगी और सब्जियों के प्राकृतिक स्वाद पर जोर देने के लिए जाना जाता है। मसालेदार और थोड़ी मीठी चटनी के साथ, यह बनावट और स्वाद का सही संतुलन प्रदान करता है। पैड पाक रुआम मीट न केवल स्वादिष्ट है बल्कि स्वास्थ्यवर्धक भी है, जो इसे थाई व्यंजनों में एक लोकप्रिय साइड डिश या मुख्य व्यंजन बनाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप मिश्रित सब्जियाँ (ब्रोकोली, शिमला मिर्च, गाजर, बेबी कॉर्न, मटर, आदि), धोकर काट लें
लहसुन की तीन कलियाँ, कटी हुई
वनस्पति तेल के तीन बड़े चम्मच
ऑयस्टर सॉस के तीन बड़े चम्मच
दो चम्मच सोया सॉस
दो चम्मच चीनी
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_ruam_mit_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सब्जियाँ तैयार करें:
सब्जी के मिश्रण को धोकर छोटे टुकड़ों में काट लीजिए.
सब्जियों को डीप फ्राई करें:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
सब्जियां डालें:
गर्म पैन में कटी हुई सब्जियां डालें.
सब्जियों को तीन मिनट तक भूनें जब तक वे नरम और कुरकुरी न हो जाएं।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस, सोया सॉस और चीनी मिलाएं। एक सजातीय द्रव्यमान प्राप्त होने तक मिलाएं।
सॉस डालें:
तली हुई सब्जियों के ऊपर सॉस मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि सॉस सब्जियों को समान रूप से ढक दे।
हम सजाते हैं:
पैड पाक रुम मीट को ताजा धनिया पत्ती से गार्निश करें।
परोसना:
थाई सब्जियों के मिश्रण को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
इस थाई पाक रत्न के प्राकृतिक स्वाद और जीवंत रंगों का आनंद लेते हुए, एक बेहतरीन साइड डिश या स्वस्थ शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 87 = Kai Lan Phat Thai-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kai_lan_phat_thai">
       काई लान फ़ैट थाई
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kai_lan_phat_thai_description">
काई लैन फ़ैट थाई एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जिसमें चीनी ब्रोकोली, जिसे काई लैन के नाम से भी जाना जाता है, को मसालेदार सीप की चटनी में पकाया जाता है। यह व्यंजन स्वाद और बनावट का एक सामंजस्यपूर्ण संयोजन है, जहां थोड़ा कड़वा और कोमल काई लैन उमामी-समृद्ध सीप सॉस द्वारा पूरी तरह से पूरक है। लहसुन गहराई जोड़ता है और थोड़ी सी चीनी स्वाद को संतुलित करती है। काई लैन फाट थाई एक त्वरित और पौष्टिक व्यंजन है जिसे साइड डिश या शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में परोसा जा सकता है, जो आपकी मेज पर थाई व्यंजनों के समृद्ध स्वाद लाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चीनी ब्रोकोली (काई लैन) का एक गुच्छा, धोकर छोटे टुकड़ों में काट लें
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच ऑयस्टर सॉस
एक से दो चम्मच चीनी

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kai_lan_phat_thai_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
चीनी ब्रोकोली तैयार करें:
चाइनीज़ ब्रोकोली को धोकर टुकड़ों में काट लें, डंठलों को पत्तियों से अलग कर दें।
लहसुन को भून लें:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
चीनी ब्रोकोली के तने जोड़ें:
गर्म पैन में चीनी ब्रोकोली के डंठल डालें।
इन्हें नरम होने तक तीन मिनट तक भूनें.
चीनी ब्रोकोली के पत्ते जोड़ें:
पैन में चीनी ब्रोकोली के पत्ते डालें।
और दो मिनट तक भूनें जब तक कि वे मुरझा न जाएं और नरम न हो जाएं।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में सीप सॉस और चीनी मिलाएं। चीनी घुलने तक अच्छी तरह मिलाएँ।
सॉस डालें:
भुनी हुई चीनी ब्रोकली के ऊपर ऑयस्टर सॉस और चीनी का मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि सॉस सब्जियों को समान रूप से ढक दे।
परोसना:
थाई-शैली की तली हुई चीनी ब्रोकोली को ऑयस्टर सॉस के साथ एक सर्विंग प्लेट में डालें।
आनंद लेना:
इस थाई व्यंजन के सरल लेकिन हार्दिक स्वाद का आनंद लेते हुए, साइड डिश के रूप में या शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में गर्म परोसें।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 88 = Phak Boong Fai Daeng"-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng">
    फाक बून फाई डेंग
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phak_boong_fai_daeng_description">
फ़क बंग फ़ाई डेंग एक स्वादिष्ट थाई व्यंजन है, जिसे सुबह की चमक के साथ डीप फ्राई किया जाता है, एक चमकदार पत्तेदार हरा रंग जिसे सुगंधित लाल करी पेस्ट में तला जाता है। यह व्यंजन अपने चमकीले और मसालेदार स्वाद के साथ-साथ अपनी नाजुक, कुरकुरी बनावट के लिए जाना जाता है। लाल करी पेस्ट एक सुंदर तीखापन जोड़ता है, जबकि सुबह की महिमा एक ताज़ा कंट्रास्ट प्रदान करती है। फाक बंग फाई डेंग थाईलैंड का एक लोकप्रिय स्ट्रीट फूड है, जो मीठे, नमकीन और मसालेदार स्वादों के संतुलन के लिए बेशकीमती है। चाहे इसे साइड डिश के रूप में परोसा जाए या शाकाहारी मुख्य कोर्स के रूप में, यह थाई व्यंजनों के सार का अनुभव करने का एक त्वरित और स्वादिष्ट तरीका है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गुच्छा मॉर्निंग ग्लोरी, धोकर 4 इंच के टुकड़ों में काट लें
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
दो से तीन बड़े चम्मच लाल करी पेस्ट
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
एक से दो चम्मच चीनी
एक से दो चम्मच फिश सॉस

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phak_boong_fai_daeng_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सुबह की महिमा तैयार करें:
मॉर्निंग ग्लोरी को धो लें और इसके सख्त डंठल हटाकर चार इंच के टुकड़ों में काट लें।
लहसुन को भून लें:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
लाल करी पेस्ट डालें:
गर्म तेल में लाल करी पेस्ट डालें।
करी पेस्ट की सुगंध और स्वाद छोड़ने के लिए दो मिनट तक भूनें।
फ्राई मॉर्निंग ग्लोरी:
तैयार मॉर्निंग ग्लोरी को पैन में डालें।
तीन मिनट तक भूनें, जब तक कि यह मुरझाने न लगे और नरम-कुरकुरा न हो जाए।
चीनी और मछली सॉस के साथ सीज़न करें:
तली हुई मॉर्निंग ग्लोरी को चीनी और मछली की चटनी के साथ छिड़कें।
स्वाद को एक साथ मिलाने के लिए अगले दो मिनट तक भूनना जारी रखें।
परोसना:
लाल करी पेस्ट में तली हुई थाई मॉर्निंग ग्लोरी को एक सर्विंग प्लेट में डालें।
आनंद लेना:
इस थाई स्ट्रीट फूड क्लासिक के उज्ज्वल और स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लेते हुए, साइड डिश के रूप में या शाकाहारी मुख्य डिश के रूप में गर्म परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 89 = Phad Phak Kana-->
    <!--TITLE-->
    <string name="phad_phak_kana">
       फड़ फक काना

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="phad_phak_kana_description">
फड़ फाक काना एक क्लासिक थाई स्टिर-फ्राई है जो चीनी ब्रोकोली के उज्ज्वल स्वाद का जश्न मनाता है, जिसे काई लैन भी कहा जाता है। इस व्यंजन में लहसुन और मसालेदार सॉस के साथ तले हुए चीनी ब्रोकोली के कोमल, कुरकुरे तने और पत्तियां शामिल हैं। यह ब्रोकोली के थोड़े कड़वे स्वाद के साथ मीठे, नमकीन और उमामी स्वादों का एक अद्भुत संतुलन प्रदान करता है। फड़ फाक काना एक त्वरित और पौष्टिक साइड डिश या शाकाहारी मुख्य व्यंजन है जो थाई व्यंजनों की सादगी और स्वाद को प्रदर्शित करता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चीनी ब्रोकोली (काई लैन) का एक गुच्छा, धोकर टुकड़ों में काट लें
लहसुन की दो या तीन कलियाँ काट लें
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो बड़े चम्मच सीप सॉस (शाकाहारी संस्करण के स्थान पर शाकाहारी सीप सॉस)
एक से दो चम्मच सोया सॉस
एक से दो चम्मच चीनी

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="phad_phak_kana_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
चीनी ब्रोकोली तैयार करें:
चाइनीज़ ब्रोकली को धोकर छोटे-छोटे टुकड़ों में काट लें, डंठलों को पत्तियों से अलग कर लें।
तला हुआ लहसुन:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक हिलाते रहें।
चीनी ब्रोकोली के तने जोड़ें:
गर्म पैन में चीनी ब्रोकोली के डंठल डालें।
तीन मिनट तक हिलाते रहें जब तक कि वे नरम न होने लगें।
चीनी ब्रोकोली के पत्ते जोड़ें:
पैन में चीनी ब्रोकोली के पत्ते डालें।
और दो मिनट तक हिलाते हुए भूनें, जब तक कि वह मुरझा न जाए और नरम-कुरकुरा न हो जाए।
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस (या शाकाहारी ऑयस्टर सॉस), सोया सॉस और चीनी मिलाएं। चीनी घुलने तक अच्छी तरह मिलाएँ।
सॉस डालें:
भुनी हुई चीनी ब्रोकोली के ऊपर सॉस मिश्रण डालें।
इसे और दो मिनट तक चलाते हुए भूनें, जिससे यह सुनिश्चित हो जाए कि सॉस सब्जियों पर समान रूप से लग जाए।
उपस्थित:
थाई चीनी ब्रोकोली (फाड़ फाक काना) को एक सर्विंग प्लेट में डालें।
आनंद लेना:
थाई खाना पकाने के इस रत्न के सरल लेकिन स्वादिष्ट स्वाद का आनंद लेते हुए, साइड डिश के रूप में या शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में गर्म परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 90 = Pad Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="pad_pak">
      पैड पाक

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="pad_pak_description">

पैड पाक एक सरल लेकिन स्वादिष्ट थाई व्यंजन है जो ताजी सब्जियों के प्राकृतिक स्वाद और कुरकुरापन पर जोर देता है। इस व्यंजन में एक प्रकार की सब्जी होती है, जैसे ब्रोकोली या बोक चॉय, लहसुन के साथ तली हुई और मसालेदार चटनी। यह मीठे, नमकीन और मसालेदार स्वादों का सामंजस्यपूर्ण संतुलन प्रदान करता है, और लहसुन एक अद्भुत सुगंध देता है। पैड पाक का आनंद पौष्टिक साइड डिश या शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में लिया जा सकता है, जो अपनी सादगी और स्वादिष्टता के माध्यम से थाई व्यंजनों का सार प्रदर्शित करता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="pad_pak_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
अपनी पसंद की सब्जी का एक गुच्छा (जैसे ब्रोकोली, बोक चॉय, मॉर्निंग ग्लोरी), धोकर छोटे टुकड़ों में काट लें
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
वनस्पति तेल के दो से तीन बड़े चम्मच
एक से दो बड़े चम्मच सीप सॉस (शाकाहारी संस्करण के लिए, आप शाकाहारी सीप सॉस का स्थान ले सकते हैं)
एक से दो चम्मच सोया सॉस
एक से दो चम्मच चीनी

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="pad_pak_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सब्जियाँ तैयार करें:
चयनित सब्जी को धोकर टुकड़ों में काट लें ताकि वे एक ही आकार के हो जाएं।
लहसुन को भून लें:
तेज़ आंच पर एक कड़ाही या बड़ी कड़ाही में वनस्पति तेल गरम करें।
इसमें कीमा बनाया हुआ लहसुन डालें और खुशबू आने तक लगभग तीस सेकंड तक भूनें।
सब्जियां डालें:
- तैयार सब्जियों को गर्म पैन में डालें.
इसे नरम होने तक तीन मिनट तक भूनें.
सॉस तैयार करें:
एक छोटे कटोरे में, ऑयस्टर सॉस (या शाकाहारी ऑयस्टर सॉस), सोया सॉस और चीनी मिलाएं। चीनी घुलने तक अच्छी तरह मिलाएँ।
सॉस डालें:
तली हुई सब्जियों के ऊपर सॉस मिश्रण डालें।
और दो मिनट तक भूनें ताकि सॉस सब्जियों को समान रूप से ढक दे।
परोसना:
थाई शैली की सब्जियों (पैड पाक) को एक सर्विंग प्लेट में रखें।
आनंद लेना:
इस थाई क्लासिक की सादगी और परिष्कृत स्वाद का आनंद लेते हुए, साइड डिश के रूप में या शाकाहारी मुख्य व्यंजन के रूप में गर्म परोसें।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 91 = Gang Keow Wan Pak-->
    <!--TITLE-->
    <string name="gang_keow_wan_pak">
    गैंग केओ वांग पाक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="gang_keow_wan_pak_description">
गैंग केओ वान पाक एक परिष्कृत थाई हरी करी है जिसमें ताजी सब्जियों का मिश्रण एक स्वादिष्ट और मलाईदार नारियल के दूध आधारित सॉस में जीवंत हो जाता है। यह व्यंजन स्वादों के सामंजस्यपूर्ण मिश्रण के लिए जाना जाता है, जिसमें थाई तुलसी की मिट्टी, हरी मिर्च का तीखापन और नारियल की प्रचुरता शामिल है। शाकाहारियों और शाकाहारियों के लिए एक उत्कृष्ट कृति, यह मीठे, नमकीन और मसालेदार नोट्स की सिम्फनी के साथ स्वाद कलियों को लुभाती है, जिससे यह एक पसंदीदा थाई आरामदायक भोजन बन जाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप मिश्रित सब्जियाँ (बेल मिर्च, बांस के अंकुर, बेबी कॉर्न, बैंगन, आदि), कटी हुई
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
दो से तीन बड़े चम्मच हरी करी पेस्ट
काफिर नींबू की दो या तीन पत्तियां, फटी हुई
एक से दो थाई मिर्च, कटी हुई (तीखापन का स्तर समायोजित करें)
वनस्पति तेल के एक से दो बड़े चम्मच
एक से दो चम्मच चीनी
एक से दो चम्मच सोया सॉस
सजावट के लिए ताज़ी थाई तुलसी की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="gang_keow_wan_pak_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सब्जियाँ तैयार करें:
सब्जी के मिश्रण को धोकर छोटे टुकड़ों में काट लीजिए.
करी बेस बनाएं:
मध्यम आंच पर एक सॉस पैन में वनस्पति तेल गरम करें।
- हरी करी पेस्ट डालकर एक से दो मिनट तक खुशबू आने तक भूनें.
नारियल का दूध डालें:
नारियल का दूध डालें और करी पेस्ट के साथ मिलाने के लिए हिलाएँ।
मिश्रण को हल्का उबाल लें।
सब्जियां डालें:
उबलती हुई करी में कटी हुई सब्जियों का मिश्रण डालें।
पाँच से सात मिनट तक पकाएँ या जब तक सब्जियाँ वांछित नरमी तक न पहुँच जाएँ।
करी को सीज़न करें:
अपने स्वाद के अनुसार करी में चीनी और सोया सॉस डालें।
स्वाद समान रूप से वितरित करने के लिए अच्छी तरह मिलाएं।
हम स्वाद का परिचय देते हैं:
अद्भुत खट्टे स्वाद के लिए काफिर नीबू की पत्तियों को तोड़ें और उन्हें करी में मिलाएँ।
अगर चाहें तो अतिरिक्त तीखापन के लिए थाई मिर्च डालें।
मेज पर परोसें:
थाई ग्रीन करी को सब्जियों (गैंग केओ वान पाक) के साथ परोसने के कटोरे में डालें।
सजाएँ और आनंद लें:
परोसने से पहले, डिश को ताजी थाई तुलसी की पत्तियों से सजाएँ।
स्वादिष्ट थाई स्वाद के लिए चमेली के उबले हुए चावल के साथ गरमागरम परोसें।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 92 = Som Tum Thai Jay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="som_tum_thai_jay">
    सोम तुम तै जय
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="som_tum_thai_jay_description">
सोम तुम थाई जय एक स्वादिष्ट और ताज़ा थाई सलाद है जो शाकाहारी प्राथमिकताओं को पूरा करेगा। क्लासिक सोम तुम के इस संस्करण में स्वादिष्ट, मीठी और मसालेदार ड्रेसिंग में हरा पपीता, चेरी टमाटर और अन्य सब्जियाँ शामिल हैं। यह स्वाद और बनावट का एक सामंजस्यपूर्ण संतुलन है, जिसमें नींबू, मछली सॉस (या एक शाकाहारी विकल्प) और मिर्च की गर्मी का एक विशिष्ट थाई संयोजन है। सोम तुम थाई जे थाईलैंड की पाक उत्कृष्टता के शाकाहारी या शाकाहारी स्वाद की तलाश करने वालों के लिए एकदम सही ऐपेटाइज़र या साइड डिश है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो कप कटा हुआ हरा पपीता
एक कप चेरी टमाटर, आधा काट लें
लहसुन की दो या तीन कलियाँ, कटी हुई
दो से तीन थाई मिर्च, कटी हुई (तीखापन के लिए समायोजित करें)
दो से तीन बड़े चम्मच भुनी हुई मूंगफली, दरदरी कटी हुई
एक से दो बड़े चम्मच पाम या ब्राउन शुगर
एक से दो बड़े चम्मच नीबू का रस
एक से दो बड़े चम्मच सोया सॉस (या शाकाहारी मछली सॉस)
एक से दो चम्मच इमली
सजावट के लिए ताजी धनिया की पत्तियाँ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="som_tum_thai_jay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
पपीता और सब्जियाँ तैयार करें:
हरे पपीते को साफ करके कद्दूकस या जूसर से पीस लें।
चेरी टमाटर को आधा काट लें.
रद्द करना।
ड्रेसिंग तैयार करें:
एक मोर्टार और मूसल में, कीमा बनाया हुआ लहसुन और कटी हुई थाई मिर्च को पीसकर पेस्ट बना लें।
इसमें पाम शुगर डालें और घुलने तक इसे फेंटते रहें।
नीबू का रस, सोया सॉस (या शाकाहारी मछली सॉस) और इमली का पेस्ट डालें। अच्छी तरह से मलाएं।
सामग्री को मिलाएं:
एक बड़े कटोरे में, कटा हुआ हरा पपीता और चेरी टमाटर मिलाएं।
सब्जियों के ऊपर ड्रेसिंग डालें और समान रूप से कोट करने के लिए टॉस करें।
भराई समायोजित करें:
सलाद को चखें और अधिक चीनी, सोया सॉस या मिर्च डालकर अपनी पसंद के अनुसार मिठास, नमकीनपन और तीखापन समायोजित करें।
परोसना:
शाकाहारी थाई ग्रीन पपीता सलाद (सोम तुम थाई जे) को सर्विंग प्लेट में डालें।
सजाएँ और आनंद लें:
सलाद को दरदरी कटी भुनी हुई मूंगफली और ताज़ी हरा धनिया से सजाएँ।
एक उज्ज्वल और स्वादिष्ट ऐपेटाइज़र या साइड डिश के रूप में तुरंत परोसें।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 94 = Luk Chup-->
    <!--TITLE-->
    <string name="luk_chup">
    प्याज का टुकड़ा
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="luk_chup_description">
लुक चुप एक स्वादिष्ट और दिखने में आश्चर्यजनक थाई मिठाई है जो छोटे फलों और सब्जियों जैसी दिखती है। मीठी मूंग की पेस्ट, चीनी और जटिल विवरणों से बनी ये छोटी-छोटी मिठाइयाँ स्वादिष्ट और कलात्मक दोनों हैं। लुक चुप को अक्सर औपचारिक कार्यक्रमों और समारोहों में परोसा जाता है, जो थाई मिठाई मास्टर्स के कौशल और रचनात्मकता को प्रदर्शित करता है। प्रत्येक टुकड़ा कला का एक लघु कार्य है जिसमें मीठा और पौष्टिक स्वाद है जो इसे एक अद्वितीय और क़ीमती उपहार बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="luk_chup_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक कप मूंग दाल
डेढ़ कप चीनी
डेढ़ कप नारियल का दूध
मोल्डिंग के लिए विभिन्न प्रकार के खाद्य रंग और खाद्य रंग
चमकदार फ़िनिश के लिए खाने योग्य शीशा लगाना (वैकल्पिक)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="luk_chup_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मूंग दाल तैयार करें:
- मूंग को अच्छी तरह धोकर करीब दो घंटे के लिए पानी में भिगो दें.
पानी निथार लें और फलियों को नरम होने तक (लगभग बीस से तीस मिनट) भाप में पकाएँ।
उबली हुई फलियों को गर्म होने पर ही मैश करके बारीक पेस्ट बना लें।
मूंग दाल का पेस्ट मीठा करें:
एक नॉन-स्टिक पैन में मूंग दाल का पेस्ट, चीनी और नारियल का दूध मिलाएं।
धीमी आंच पर, लगातार हिलाते हुए पकाएं, जब तक कि मिश्रण गाढ़ा न हो जाए और पैन के किनारों से अलग न हो जाए।
ताप से निकालें और ठंडा होने दें।
एक चप प्याज तैयार करें:
मीठी मूंग दाल के पेस्ट को छोटे-छोटे भागों में बाँट लें और प्रत्येक भाग को इच्छानुसार फूड कलर से रंग दें।
अपने हाथों या साँचे का उपयोग करके, रंगीन पेस्ट से लघु फल और सब्जियों की मूर्तियाँ बनाएँ।
मूर्तियों में जटिल विवरण और रंग जोड़ने के लिए खाद्य पेंट का उपयोग करें।
यदि चाहें, तो लुक चुप को चमकदार लुक देने के लिए खाने योग्य ग्लेज़ से ब्रश करें।
मेज पर परोसें:
लुक चुप को सर्विंग डिश पर या सजावटी डिब्बे में रखें।
एक विशेष उपहार या उपहार के रूप में खाद्य कला के इन अद्भुत टुकड़ों का आनंद लें।
लुक चुप प्यार का श्रम है, और इसकी परिष्कृत उपस्थिति इन लघु कृतियों का आनंद लेने की खुशी को बढ़ा देती है।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 95 = Tub Tim Gro-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tub_tim_grob">
    टब टिम ग्रोब
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tub_tim_grob_description">

टब टिम ग्रोब एक लोकप्रिय थाई मिठाई है जो अपने चमकीले रंगों और बेहतरीन स्वाद के लिए जानी जाती है। ये लाल और हरे टैपिओका मोतियों से ढके कुरकुरे सिंघाड़े के टुकड़े हैं जिन्हें मीठे नारियल के दूध में पानदान के स्वाद के साथ परोसा जाता है। यह मिठाई बनावट का सामंजस्यपूर्ण विरोधाभास और मिठास का सही संतुलन प्रदान करती है। टैब टिम ग्रोब न केवल देखने में आकर्षक है, बल्कि थाई भोजन को समाप्त करने का एक ताज़ा और संतोषजनक तरीका भी है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक कप डिब्बाबंद सिंघाड़े, छोटे क्यूब्स में काट लें
दो बड़े चम्मच लाल टैपिओका मोती (रूबी मोती)
दो बड़े चम्मच हरे टैपिओका मोती (पन्ना मोती)
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
कुछ पानदान के पत्ते (वैकल्पिक)
परोसने के लिए कुटी हुई बर्फ

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tub_tim_grob_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
टैपिओका मोती उबालें:
लाल और हरे टैपिओका मोतियों को अलग-अलग धोएं और उन्हें अलग-अलग बर्तनों में उबलते पानी में पारदर्शी होने तक पकाएं (आमतौर पर पंद्रह से बीस मिनट)।
चिपकने से बचाने के लिए उन्हें छान लें और ठंडे पानी से धो लें।
नारियल का दूध मीठा करें:
एक सॉस पैन में नारियल का दूध और पाम चीनी (या ब्राउन शुगर) मिलाएं।
यदि उपलब्ध हो, तो कुछ पानदान के पत्तों को गांठ में बांध लें और स्वाद के लिए उन्हें मिश्रण में मिला दें।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, चीनी घुलने तक हिलाते रहें। मिश्रण को उबलने न दें.
पानदान के पत्ते हटा दें और मीठे नारियल के दूध को ठंडा होने दें।
टीम ताबूत लीजिए:
क्रीम जार या गिलास के तल पर कुचली हुई बर्फ की एक परत रखें।
बर्फ के ऊपर कटे हुए सिंघाड़े का एक बड़ा चम्मच डालें।
सिंघाड़े के ऊपर एक चम्मच लाल और हरे टैपिओका मोती डालें।
नारियल का दूध डालें:
मीठे नारियल के दूध को सिंघाड़े और टैपिओका मोती के ऊपर सावधानी से डालें जब तक कि कटोरा या गिलास भर न जाए।
मेज पर परोसें:
परंपरागत रूप से, टब टिम ग्रोब को ठंडा परोसा जाता है। एक ताज़ा और दिखने में आकर्षक थाई मिठाई के रूप में तुरंत परोसें।
टब टिम ग्रोब में बनावट और स्वादों के स्वादिष्ट संयोजन का आनंद लें, जो गर्म दिन पर आपकी मीठी लालसा को संतुष्ट करने के लिए बिल्कुल उपयुक्त है।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 96 = Ruam Mit-->
    <!--TITLE-->
    <string name="ruam_mit">
    रुम मथ
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="ruam_mit_description">
रुआम मीट एक स्वादिष्ट थाई मिठाई है जो अपने नाम के अनुरूप है, जिसका अनुवाद "मिश्रित मिठाई" है। यह रंगीन मिठाइयों का एक वर्गीकरण है, जिनमें से प्रत्येक की बनावट और स्वाद अद्वितीय है। इन मिठाइयों में अक्सर जेली, बीन्स, फल और स्वादयुक्त सिरप में भिगोई गई अन्य स्वादिष्ट सामग्रियां शामिल होती हैं। रुआम मीट थाईलैंड में एक लोकप्रिय स्ट्रीट फूड मिठाई है जो एक बार में कई तरह के स्वाद और बनावट प्रदान करती है, जिससे यह मीठा खाने के शौकीन लोगों के लिए एक पसंदीदा विकल्प बन जाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="ruam_mit_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
मिश्रित मिठाइयों का वर्गीकरण (जेली, बीन्स, फल, आदि)
एक कप पाम चीनी
दो गिलास पानी
कुछ पानदान के पत्ते (वैकल्पिक)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="ruam_mit_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सिरप तैयार करें:
एक सॉस पैन में पाम चीनी और पानी मिलाएं।
यदि उपलब्ध हो, तो कुछ पानदान के पत्तों को गांठ में बांध लें और स्वाद के लिए उन्हें मिश्रण में मिला दें।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, जब तक कि पाम चीनी घुल न जाए। कुछ मिनट तक पकाएं ताकि चाशनी की सुगंध आ जाए।
पानदान के पत्ते हटा दें और चाशनी को ठंडा होने दें।
रुम मांस इकट्ठा करें:
एक सर्विंग बाउल या प्लेट में मिश्रण के रूप में अपनी पसंदीदा मिठाइयाँ डालें।
कैंडीज के ऊपर अच्छी तरह से कवर करने के लिए ठंडी ताड़ की चीनी की चाशनी छिड़कें।
मेज पर परोसें:
आपकी पसंद के आधार पर रौम मीट को कमरे के तापमान पर या ठंडा करके परोसा जा सकता है।
इस थाई मिठाई के स्वाद और बनावट की अद्भुत विविधता का आनंद लें।
रुआम मीट एक बार में विभिन्न प्रकार की थाई मिठाइयों का अनुभव करने का एक शानदार तरीका है, जो इसे किसी भी अवसर के लिए एक मीठा और हार्दिक व्यंजन बनाता है।
        </item>
    </string-array>



    <!--NEW DISH-->
    <!--id 97 = Kluay Buat Chi-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_buat_chi">
क्लुए बुआट ची
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_buat_chi_description">
क्लुए बुआट ची एक क्लासिक थाई मिठाई है जो पके केले, मलाईदार नारियल के दूध और सुगंधित पाम चीनी को मिलाकर एक भरपूर मीठा मिश्रण बनाती है। केले को नरम होने तक पकाया जाता है, जिससे नारियल का सुस्वादु सिरप और ताड़ की चीनी सोख ली जाती है, जिसके परिणामस्वरूप मीठे और मलाईदार स्वादों के सही संयोजन के साथ एक स्वादिष्ट मिठाई बन जाती है। यह आरामदायक थाई मिठाई अक्सर गर्म स्वाद लेती है, जो पके केले के उष्णकटिबंधीय आकर्षण और नारियल की समृद्धि को दर्शाती है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
चार पके केले, छीलकर गोल आकार में काट लें
एक गिलास नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
नमक की एक चुटकी
कुछ पानदान के पत्ते (वैकल्पिक)
सजावट के लिए तिल के बीज (वैकल्पिक)
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_buat_chi_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
सिरप तैयार करें:
एक सॉस पैन में नारियल का दूध, पाम चीनी (या ब्राउन शुगर) और एक चुटकी नमक मिलाएं।
यदि उपलब्ध हो, तो कुछ पानदान के पत्तों को गांठ में बांध लें और स्वाद के लिए उन्हें मिश्रण में मिला दें।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, तब तक हिलाएं जब तक कि चीनी घुल न जाए और चाशनी थोड़ी गाढ़ी न हो जाए।
पानदान के पत्ते हटा दें और चाशनी को एक तरफ रख दें।
केले को धीमी आंच पर पकाएं:
एक अलग पैन में कटे हुए केले और तैयार नारियल पाम सिरप डालें.
केले को चाशनी में धीमी आंच पर तब तक उबालें जब तक कि वे नरम न हो जाएं और सभी स्वादों को सोख न लें (आमतौर पर लगभग दस से पंद्रह मिनट)।
समय-समय पर हिलाते रहें ताकि केले समान रूप से चाशनी से ढक जाएं।
मेज पर परोसें:
क्लुए बुआट ची को पारंपरिक रूप से गर्म परोसा जाता है।
यदि चाहें, तो परोसने से पहले अतिरिक्त बनावट और स्वाद के लिए तिल के बीज से गार्निश करें।
क्लुई बुआट ची के सुखदायक और उष्णकटिबंधीय स्वाद का आनंद लें, यह एक थाई मिठाई है जो पके केले की प्राकृतिक मिठास और नारियल की समृद्धि का जश्न मनाती है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 98 = Sang Kaya Fug Thong-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong">
       संग काया फुग टोंग

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sang_kaya_fug_thong_description">
संग काया फुग टोंग एक अनोखी थाई मिठाई है जो कद्दू की प्राकृतिक मिठास के साथ मलाईदार कस्टर्ड को पूरी तरह से जोड़ती है। नारियल के दूध, अंडे और सुगंधित पानदान से बना एक समृद्ध कस्टर्ड एक खोखले कद्दू में डाला जाता है और फिर पूरी तरह से सेट होने तक भाप में पकाया जाता है। परिणाम बनावट और स्वाद का एक सामंजस्यपूर्ण संयोजन है - कद्दू की मिट्टी से भरा एक मखमली कस्टर्ड। यह अद्भुत मिठाई अक्सर अपने कद्दू "कटोरे" में परोसी जाती है, जो इसे देखने में प्रभावशाली और बेहद स्वादिष्ट बनाती है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक छोटा कद्दू (लगभग दो या तीन किलोग्राम)
चार अंडे
एक गिलास नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
एक चम्मच पानदान अर्क (या एसेंस)
नमक की एक चुटकी

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sang_kaya_fug_thong_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
कद्दू तैयार करें:
ढक्कन बनाने के लिए कद्दू के ऊपर से काट लें।
एक खोखला "कटोरा" बनाने के लिए कद्दू के बीच से बीज और रेशेदार धागे हटा दें।
कस्टर्ड तैयार करें:
एक कटोरे में, अंडे, नारियल का दूध, पाम चीनी (या ब्राउन शुगर), पांडन अर्क (या एसेंस), और एक चुटकी नमक को एक साथ चिकना होने तक फेंटें।
कद्दू भरें:
कस्टर्ड को खोखले हुए कद्दू में डालें, ऊपर थोड़ी जगह छोड़ दें (कस्टर्ड पकने के साथ ही फूलेगा)।
कद्दू को ढक्कन से बंद कर दीजिये.
भाप में पका कद्दू:
भरे हुए कद्दू को स्टीमर में रखें, ढक दें और मध्यम आंच पर लगभग तीस से चालीस मिनट तक या कस्टर्ड सेट होने तक पकाएं। तत्परता की जांच करने के लिए, कस्टर्ड में एक टूथपिक डालें; यह साफ़ निकलना चाहिए.
ठंडा करें और परोसें:
पकाने के बाद कद्दू को स्टीमर से सावधानी से निकालें और थोड़ा ठंडा होने दें।
संग काया फुग टोंग को गर्म या कमरे के तापमान पर परोसा जा सकता है।
प्रस्तुति:
परोसने के लिए, कद्दू को स्लाइस में काटें या कस्टर्ड को नरम कद्दू के गूदे के साथ चम्मच से डालें।
सांग काया फुग थोंग में रेशमी कस्टर्ड और कोमल कद्दू के स्वादिष्ट कंट्रास्ट का आनंद लें, यह एक पसंदीदा थाई मिठाई है जो मलाईदार मिठास को मिट्टी के कद्दू के स्वाद के साथ जोड़ती है।

        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 99 = Tao Suan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="tao_suan">
    ताओ जुआन

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tao_suan_description">

ताओ सुआन एक सुखदायक और स्वास्थ्यवर्धक थाई मूंग बीन डेज़र्ट सूप है। यह पारंपरिक मिठाई मलाईदार मूंग की प्यूरी को नारियल के दूध और पानदान की सुगंधित सुगंध के साथ जोड़ती है। इसे थोड़ा मीठा किया जाता है, जिससे यह एक सुखदायक और बहुत अधिक मीठी मिठाई नहीं बनती है। गर्मागर्म परोसी जाने वाली, ताओ सुआन एक पसंदीदा थाई मिठाई है, जो अपनी नाजुक बनावट और नाजुक स्वाद के लिए बेशकीमती है। बेहतरीन बनावट के लिए इसे अक्सर सुनहरे, कुरकुरे युटियाओ (चीनी तले हुए आटे की छड़ें) के साथ परोसा जाता है।
    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tao_suan_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गिलास मूंग
छह गिलास पानी
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
एक या दो पानदान के पत्ते, गांठों में बंधे हुए (वैकल्पिक)
सजावट के लिए युटियाओ (चीनी तले हुए आटे की छड़ें) (वैकल्पिक)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tao_suan_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
मूंग दाल तैयार करें:
- मूंग को अच्छी तरह धोकर करीब दो घंटे के लिए पानी में भिगो दें.
बीन्स को छान लें और छह कप पानी के साथ एक बड़े बर्तन में रखें।
यदि उपलब्ध हो तो स्वाद के लिए पानदान के पत्ते डालें।
मिश्रण को उबाल लें, फिर आँच को कम कर दें और मूंग की फलियाँ नरम और पक जाने तक पकाएँ (आमतौर पर बीस से तीस मिनट)।
मीठा करें और ब्लेंडर से मिलाएं:
यदि पानदान के पत्तों का उपयोग किया गया हो तो उन्हें हटा दें।
पैन में पाम शुगर (या ब्राउन शुगर) डालें और घुलने तक हिलाएं।
हैंड ब्लेंडर या फूड प्रोसेसर का उपयोग करके, मूंग को तब तक मैश करें जब तक आपको एक चिकनी प्यूरी न मिल जाए।
नारियल का दूध तैयार करें:
एक अलग सॉस पैन में, नारियल के दूध को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, लेकिन उबलने न दें।
ताओ जुआन की सेवा करें:
मूंग की प्यूरी को सर्विंग प्लेट में डालें।
गर्म नारियल के दूध के साथ मूंग की प्यूरी डालें।
चाहें तो डिपिंग के लिए या साइड डिश के रूप में क्रिस्पी युटियाओ के साथ परोसें।
एक सुखदायक और थोड़ी मीठी थाई मिठाई के रूप में ताओ सुआन का आनंद लें जो दिल को गर्म करती है और स्वाद कलियों को संतुष्ट करती है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 100 = Kanom Krok-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kanom_krok">
  कैनन क्रोक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kanom_krok_description">
कनोम क्रोक थाई स्ट्रीट फूड की एक पसंदीदा मिठाई है, जो कुरकुरी बाहरी परत और नरम, मीठे मध्य भाग वाले स्वादिष्ट पैनकेक के लिए जानी जाती है। चावल के आटे और नारियल के दूध के साधारण आटे से बने, इन्हें छोटे गोल सांचों के साथ एक विशेष कच्चे लोहे के पैन में पकाया जाता है। परिणाम मलाईदार नारियल क्रीम और हल्के मीठे नोट का एक अलौकिक संयोजन है। इन मिनी पैनकेक का अक्सर गर्म आनंद लिया जाता है और यह स्थानीय लोगों और पर्यटकों दोनों का पसंदीदा व्यंजन है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kanom_krok_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गिलास चावल का आटा
एक गिलास नारियल का दूध
डेढ़ गिलास पानी
एक चौथाई कप पाम या ब्राउन शुगर
नमक की एक चुटकी
पैन को चिकना करने के लिए वनस्पति तेल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kanom_krok_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>

     बैटर तैयार करें:
एक कटोरे में चावल का आटा, नारियल का दूध, पानी, पाम चीनी (या ब्राउन शुगर) और एक चुटकी नमक मिलाएं।
सामग्री को तब तक फेंटें जब तक आपको गांठ रहित एक सजातीय घोल न मिल जाए।
पैन गर्म करें:
एक कनोम क्रोक पैन या एबल्सकिवर (छोटे गोल सांचों वाला एक विशेष कच्चा लोहा पैन) को मध्यम आंच पर गर्म करें।
साँचे को वनस्पति तेल से हल्का चिकना कर लें।
आइए पैनकेक तलें:
एक बार जब पैन गर्म हो जाए, तो प्रत्येक पैन में बैटर डालें, जिससे वे लगभग दो-तिहाई भर जाएं।
पैन को ढकें और लगभग पांच मिनट तक या किनारों को सुनहरा भूरा होने तक पकाएं।
पलटें और पकाना जारी रखें:
प्रत्येक पैनकेक को सावधानी से सींक या कांटे से पलटें।
पैन को फिर से ढकें और पांच मिनट तक या दोनों तरफ से सुनहरा और कुरकुरा होने तक पकाएं।
परोसना:
कनोम क्रोक पैनकेक को पैन से तब निकालें जब वे अभी भी गर्म हों।
इन छोटे व्यंजनों का ऐसे ही आनंद लें या नारियल के दूध के एक अतिरिक्त शॉट के साथ।
कानोम क्रोक का सबसे अच्छा आनंद तवे से बाहर निकाल कर लिया जाता है, जो बनावट का एक अद्भुत विरोधाभास और हर काटने में एक अनूठा नारियल स्वाद और मिठास प्रदान करता है।

        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 101 = Kluay Tod-->
    <!--TITLE-->
    <string name="kluay_tod">
    क्लुई टोड
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="kluay_tod_description">
क्लुई टोड एक लोकप्रिय थाई मिठाई है जो पके केले को कुरकुरे, सुनहरे व्यंजनों में बदल देती है। केले एक मीठे और हवादार घोल से ढके होते हैं, जिसके परिणामस्वरूप बनावट में एक सुखद विरोधाभास होता है - बाहर से कुरकुरा और अंदर से कोमल। अक्सर स्ट्रीट फूड स्नैक के रूप में या थाई भोजन के मीठे अंत के रूप में उपयोग किया जाता है, क्लुए टॉड प्राकृतिक केले की मिठास और हल्के क्रंच का एक बेहतरीन संतुलन प्रदान करता है। ये त्वरित और आसान व्यंजन हैं जो इन्हें चखने वाले हर व्यक्ति के लिए आराम और मुस्कान लाते हैं।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="kluay_tod_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>

चार पके केले, छीलकर गोल आकार में काट लें
एक गिलास मैदा
एक चौथाई गिलास चावल का आटा
दो बड़े चम्मच चीनी
नमक का एक दूसरा चम्मच
डेढ़ गिलास पानी
तलने के लिए वनस्पति तेल
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="kluay_tod_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
बैटर तैयार करें:
एक कटोरे में मैदा, चावल का आटा, चीनी और नमक मिला लें।
धीरे-धीरे पानी डालें और तब तक फेंटें जब तक आपको चिकना और थोड़ा गाढ़ा आटा न मिल जाए।
तेल गर्म करें:
एक गहरे फ्राइंग पैन या कड़ाही में मध्यम आंच पर वनस्पति तेल गरम करें। केले के टुकड़ों को डुबाने के लिए आपको पर्याप्त तेल की आवश्यकता होगी.
केले को ढक दें:
प्रत्येक केले के टुकड़े को बैटर में डुबोएं, सुनिश्चित करें कि वे समान रूप से लेपित हैं।
केले को भून लें:
गरम तेल में केले के टुकड़ों को बैटर में सावधानी से डालिये. अतिप्रवाह से बचने के लिए बैचों में भूनें।
क्लुए टोड को सुनहरा भूरा और कुरकुरा होने तक भूनें, आमतौर पर प्रति बैच लगभग दो से तीन मिनट।
छानकर परोसें:
तले हुए केले को स्लेटेड चम्मच से तेल से निकाल लीजिये.
अतिरिक्त तेल निकालने के लिए उन्हें कागज़ के तौलिये से ढकी एक प्लेट पर रखें।
मेज पर परोसें:
क्लुए टॉड का आनंद गर्मागर्म लेना सबसे अच्छा है, या तो अकेले या अतिरिक्त आनंद के लिए वेनिला आइसक्रीम के एक स्कूप के साथ।
क्लुई टोड की कुरकुरी परत का आनंद लें, यह एक पसंदीदा थाई मिठाई है जो स्वादिष्ट तली हुई परत के साथ पके केले की मिठास को जोड़ती है - किसी भी छुट्टी के लिए एकदम सही इलाज।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 102 = Sa Koo-->
    <!--TITLE-->
    <string name="sa_koo">
    सा कु
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="sa_koo_description">
सा कू एक सुस्वादु थाई मिठाई है जिसमें मीठे, मलाईदार नारियल क्रीम से सराबोर चबाने योग्य और पारदर्शी टैपिओका मोती होते हैं। ये व्यंजन बनावट का एक अच्छा कंट्रास्ट प्रदान करते हैं - टैपिओका मोती नरम और थोड़े चबाने वाले होते हैं, जबकि नारियल क्रीम एक समृद्ध और मखमली मिठास प्रदान करता है। अक्सर स्वीट कॉर्न या तारो के साथ शीर्ष पर रखा जाने वाला सा कू एक सुखदायक और दिखने में आकर्षक मिठाई है जो तालू और इंद्रियों दोनों को संतुष्ट करता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="sa_koo_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक कप छोटे टैपिओका मोती
दो गिलास पानी
एक कैन (14 औंस) नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
नमक की एक चुटकी
सजावट के लिए स्वीट कॉर्न के दाने या तारो के टुकड़े (वैकल्पिक)

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="sa_koo_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
टैपिओका मोती तैयार करें:
टैपिओका मोतियों को ठंडे पानी में तब तक धोएं जब तक पानी साफ न निकल जाए।
बर्तन में दो कप पानी डालें और उबाल आने दें।
धुले हुए टैपिओका मोतियों को उबलते पानी में डालें और लगभग दस से पंद्रह मिनट तक, या जब तक वे पारदर्शी और नरम न हो जाएँ, पकाएँ।
टैपिओका मोतियों को छान लें और ठंडे पानी से धो लें।
नारियल क्रीम तैयार करें:
एक अन्य सॉस पैन में, नारियल का दूध, पाम चीनी (या ब्राउन शुगर) और एक चुटकी नमक मिलाएं।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, जब तक कि चीनी घुल न जाए और नारियल क्रीम गर्म न हो जाए।
सा कू लीजिए:
तैयार टैपिओका मोतियों को परोसने के कटोरे में रखें।
टैपिओका मोतियों के ऊपर गर्म नारियल क्रीम डालें।
वैकल्पिक रूप से, अतिरिक्त स्वाद और बनावट के लिए ऊपर से स्वीट कॉर्न के दाने या तारो के टुकड़े डाले जा सकते हैं।
मेज पर परोसें:
सा कू का स्वाद गर्म ही सबसे अच्छा होता है, लेकिन इसे कमरे के तापमान पर या ठंडा करके परोसा जा सकता है।
अपने आप को सा कू के मलाईदार स्वाद का आनंद लें, एक थाई मिठाई जो नारियल क्रीम की शानदार मिठास के साथ टैपिओका मोती की स्वादिष्ट चबाने की क्षमता को जोड़ती है - किसी भी छुट्टी के लिए एक बढ़िया उपहार
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 103 = Thai Coconut Pancakes-->
    <!--TITLE-->
    <string name="thai_coconut_pancakes">
    थाई नारियल पैनकेक
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="thai_coconut_pancakes_description">
थाई नारियल पैनकेक, जिसे खानोम क्रोक के नाम से जाना जाता है, एक स्वादिष्ट स्ट्रीट फूड मिठाई है जो थाई स्वादों का सार समेटे हुए है। ये छोटे आकार के पैनकेक चावल के आटे, नारियल के दूध और ताड़ की चीनी के घोल से बनाए जाते हैं, जिसके परिणामस्वरूप नरम, मीठा और स्वादिष्ट केंद्र के साथ एक कुरकुरा खोल बनता है। छोटे गोल सांचों के साथ एक विशेष पैन में पकाया गया, खानोम क्रोक एक दृश्य आनंददायक और पसंदीदा स्नैक है, जो नारियल की समृद्धि और सूक्ष्म मिठास का सही संतुलन प्रदान करता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गिलास चावल का आटा
एक गिलास नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम या ब्राउन शुगर
एक चौथाई चम्मच नमक
पैन को चिकना करने के लिए वनस्पति तेल

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="thai_coconut_pancakes_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
बैटर तैयार करें:
एक कटोरे में, चावल का आटा, नारियल का दूध, पाम चीनी (या ब्राउन शुगर) और नमक को तब तक फेंटें जब तक आपको गांठ रहित चिकना आटा न मिल जाए।
पैन गर्म करें:
एक खानोम क्रोक पैन (छोटे गोल पैन के साथ एक विशेष कच्चा लोहा ग्रिल पैन) को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें।
प्रत्येक सांचे को वनस्पति तेल से हल्का चिकना कर लें।
हम पैनकेक तैयार करते हैं:
एक बार जब पैन गर्म हो जाए, तो प्रत्येक पैन में बैटर डालें, जिससे वे लगभग दो-तिहाई भर जाएं।
पैन को ढकें और लगभग तीन से पांच मिनट तक पकाएं या जब तक कि किनारे कुरकुरे और सुनहरे भूरे न हो जाएं।
पलटें और पकाना जारी रखें:
प्रत्येक पैनकेक को सावधानी से सींक या कांटे से पलटें।
पैन को फिर से ढकें और तीन से पांच मिनट तक पकाएं, जब तक कि दोनों तरफ से सुनहरा भूरा और कुरकुरा न हो जाए।
मेज पर परोसें:
थाई नारियल पैनकेक को पैन से तब निकालें जब वे अभी भी गर्म हों।
तुरंत इन छोटी-छोटी चीज़ों का आनंद लें।
खानोम क्रोक का ताज़ा आनंद तवे पर ही लिया जा सकता है, जो बनावट का एक अद्भुत विरोधाभास और हर टुकड़े में अनूठे नारियल के स्वाद और मिठास की पेशकश करता है - आपकी लालसा को संतुष्ट करने के लिए एकदम सही थाई मिठाई।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 104 = Black Sticky Rice Pudding-->
    <!--TITLE-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding">
    खाओ निउव दम
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="black_sticky_rice_pudding_description">
खाओ न्यू दम के नाम से जाना जाने वाला ब्लैक ग्लूटिनस चावल का हलवा एक क्लासिक थाई मिठाई है जो अपने समृद्ध और परिष्कृत स्वाद के लिए बेशकीमती है। चिपचिपे काले चावल से बने इस हलवे में एक गहरा पौष्टिक स्वाद और प्राकृतिक मिठास है जो मलाईदार नारियल के दूध और थोड़ी सी पाम चीनी के साथ पूरी तरह मेल खाता है। यह आरामदायक मिठाई चबाने योग्य, बनावट वाले चावल के दानों का एक स्वादिष्ट संयोजन है जो गाढ़ी, मीठी और स्वादिष्ट नारियल की चटनी में डूबा हुआ है, जो इसे एक पसंदीदा थाई व्यंजन बनाता है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक कप काला चिपचिपा चावल
दो गिलास पानी
एक कैन (चौदह औंस) नारियल का दूध
डेढ़ कप पाम चीनी
नमक की एक चुटकी
गार्निश के लिए कटा हुआ आम या मौसमी फल (वैकल्पिक)
        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="black_sticky_rice_pudding_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
चावल तैयार करें:
काले ग्लूटिनस चावल को ठंडे पानी के नीचे तब तक धोएं जब तक पानी साफ न निकल जाए।
- पैन में दो कप पानी और धुले हुए चावल डालें.
उबाल आने दें, फिर आँच धीमी कर दें, ढक दें और लगभग तीस से चालीस मिनट तक पकाएँ, या जब तक कि चावल नरम न हो जाए और अधिकांश पानी सोख न ले।
नारियल की चटनी तैयार करें:
दूसरे सॉस पैन में नारियल का दूध, पाम चीनी और एक चुटकी नमक मिलाएं।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, जब तक कि चीनी घुल न जाए और सॉस थोड़ा गाढ़ा न हो जाए।
चावल और सॉस मिलाएं:
जब चावल पक जाए तो उसके ऊपर नारियल की चटनी डालें।
मीठे नारियल की चटनी को सोखने के लिए चावल को हिलाएँ।
परोसना:
ब्लैक ग्लूटिनस राइस पुडिंग को गर्म या ठंडा परोसा जा सकता है।
चाहें तो कटे हुए आम या मौसमी फल से गार्निश करें।
अपने आप को ब्लैक ग्लूटिनस राइस पुडिंग के शानदार स्वाद का आनंद लें, एक पारंपरिक थाई मिठाई जो काले ग्लूटिनस चावल की पौष्टिकता को नारियल के दूध की प्रचुरता के साथ जोड़ती है - किसी भी अवसर के लिए एक मीठा और हार्दिक व्यंजन।
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 105 = Khanom Chan-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_chan">
    खानोम चान
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_chan_description">
खानोम चान एक उत्कृष्ट थाई मिठाई है जो अपनी जटिल परतों और चमकीले रंगों के लिए जानी जाती है। ये पारंपरिक व्यंजन बनावट और स्वादों के संयोजन का दावा करते हैं जहां प्रत्येक परत एक अलग स्वाद अनुभूति प्रदान करती है। चावल के आटे, नारियल के दूध और सुगंधित पानदान के पत्तों से बना, खानोम चान दिखने में आश्चर्यजनक और अविश्वसनीय रूप से स्वादिष्ट है। मिठाई की जटिल परत थाई व्यंजनों की शिल्प कौशल को दर्शाती है, जो इसे विशेष अवसरों और समारोहों के लिए एक पसंदीदा मिठाई बनाती है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_chan_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गिलास चावल का आटा
डेढ़ कप नारियल का दूध
एक गिलास चीनी
एक चौथाई चम्मच नमक
रंग और स्वाद के लिए पानदान के पत्ते का अर्क (हरा)।
रंग और सुगंध के लिए तितली मटर के फूल का अर्क (नीला)।
पानी
फॉर्म की लाइनिंग के लिए केले के पत्ते

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_chan_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
बैटर तैयार करें:
एक कटोरे में चावल का आटा, नारियल का दूध, चीनी और नमक मिलाएं।
- आटे को तीन बराबर भागों में बांट लें.
परतें बनाएं:
पहली परत के लिए, चमकीले हरे रंग और सूक्ष्म पानदान सुगंध के लिए आटे के एक भाग को पानदान के पत्ते के अर्क के साथ मिलाएं।
दूसरी परत के लिए, एक अच्छा नीला रंग पाने के लिए बचे हुए आटे को बटरफ्लाई मटर के फूल के अर्क के साथ मिलाएं।
आटे का तीसरा भाग सफेद परत के लिये वैसे ही छोड़ दीजिये.
भाप के लिए परतें तैयार करें:
केले के पत्तों से एक चौकोर या आयताकार आकृति बनाएं।
हरी परत से शुरू करते हुए, परतों को एक-एक करके भाप दें। सांचे में एक पतली परत डालें और सख्त होने तक भाप लें (लगभग पांच मिनट)।
प्रक्रिया को नीली और सफेद परतों के साथ दोहराएं, अगली परत जोड़ने से पहले प्रत्येक परत को ठंडा और सख्त होने दें।
एकत्रित करें और काटें:
सभी परतों के भाप में पक जाने और सेट हो जाने के बाद, हनोम-चान को सावधानीपूर्वक साँचे से हटा दें।
इसे छोटे-छोटे टुकड़ों या सजावटी आकार में काट लें।
मेज पर परोसें:
हनोम चान का आनंद एक बेहतरीन ऐपेटाइज़र या मिठाई के रूप में लिया जाता है, जो अपने चमकीले रंगों और सामंजस्यपूर्ण स्वादों को प्रदर्शित करता है।
हनोम चान की सुंदरता और शिल्प कौशल का अनुभव करें, एक शानदार थाई मिठाई जो जीवंत परतों और अद्वितीय स्वादों को जोड़ती है, जो इसे विशेष अवसरों और समारोहों के लिए एक अद्भुत व्यंजन बनाती है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 106 = Khanom Tuay-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khanom_tuay">
       खान तुई

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khanom_tuay_description">
खानोम तुए एक स्वादिष्ट थाई मिठाई है जो अपनी रेशमी, चिकनी बनावट और मीठे नारियल के स्वाद के लिए जानी जाती है। ये छोटे आकार के व्यंजन दो अलग-अलग परतों से बने होते हैं - नीचे एक मलाईदार नारियल का दूध कस्टर्ड और शीर्ष पर एक पानदान-स्वाद वाली जेली। अक्सर मनमोहक छोटे कपों में परोसी जाने वाली खानोम तुए एक देखने में आकर्षक और प्रिय थाई मिठाई है जो थाई पाक परंपराओं का सार दर्शाती है। इसकी नाजुक मिठास और सुगन्धित पानदान की सुगंध इसे स्थानीय लोगों और पर्यटकों के लिए एक पसंदीदा व्यंजन बनाती है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khanom_tuay_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक गिलास चावल का आटा
दो गिलास नारियल का दूध
डेढ़ कप चीनी
एक चौथाई चम्मच नमक
रंग और सुगंध के लिए पानदान के पत्ते का अर्क (हरा)।

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khanom_tuay_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
बैटर तैयार करें:
एक कटोरे में चावल का आटा, नारियल का दूध, चीनी और नमक को चिकना होने तक मिलाएँ।
- आटे को दो बराबर भागों में बांट लें.
परतें बनाएं:
निचली परत के लिए, चमकीले हरे रंग और सूक्ष्म पानदान स्वाद के लिए बैटर के एक हिस्से में पानदान के पत्ते का अर्क मिलाएं। यह मिठाई की सबसे ऊपरी परत होगी।
बचे हुए आटे को वैसे ही छोड़ दें जैसे कि क्रीम की निचली परत के लिए है।
भाप के लिए परतें तैयार करें:
अतिरिक्त स्वाद और पारंपरिक लुक के लिए छोटे कपों या सांचों में केले के पत्ते लगाएं।
सादे (सफ़ेद) घोल को सांचों में डालें, उन्हें लगभग आधा भर दें।
लगभग दस से पंद्रह मिनट तक या कस्टर्ड के जमने तक भाप में पकाएँ।
जब कस्टर्ड की परत जम जाए, तो प्रत्येक कप में कस्टर्ड की परत के ऊपर पानदान (हरा) घोल सावधानी से डालें।
अगले दस से पंद्रह मिनट तक या पानदान की परत सख्त होने तक फिर से भाप लें।
ठंडा करें और परोसें:
हनोम तुए को कमरे के तापमान तक ठंडा होने दें या फ्रिज में रख दें।
ठंडा होने के बाद इन्हें सावधानी से कप या साँचे से निकाल लें।
मेज पर परोसें:
कान तुए का आनंद एक स्वादिष्ट और देखने में आकर्षक थाई मिठाई के रूप में लिया जा सकता है, जिसे अक्सर छोटे व्यक्तिगत भागों में परोसा जाता है।
हान तुए की उत्तम परतों और स्वादों का आनंद लें, यह एक क्लासिक थाई मिठाई है जो नारियल के दूध की समृद्धि को पानदान के सुगंधित संकेत के साथ जोड़ती है, जो एक सामंजस्यपूर्ण और अनूठा व्यंजन बनाती है।
        </item>
    </string-array>


    <!--NEW DISH-->
    <!--id 107 = Tako -->
    <!--TITLE-->
    <string name="tako">
       टैको

    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="tako_description">
टैकोस एक अद्भुत थाई मिठाई है जो अपनी अनूठी बनावट और जादुई स्वाद के लिए जानी जाती है। ये मीठे व्यंजन चबाने योग्य टैपिओका मोती को मलाईदार, स्वादिष्ट नारियल क्रीम के साथ मिलाते हैं। अक्सर रंगीन और आकर्षक आकृतियों में ढाले गए टैकोज़ देखने में आकर्षक होते हैं और थाई समारोहों में पसंदीदा होते हैं। मलाईदार नारियल क्रीम नरम टैपिओका मोती के साथ सामंजस्यपूर्ण रूप से मिलती है, जो एक मीठी और संतोषजनक मिठाई पेश करती है।

    </string>
    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="tako_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
एक कप छोटे टैपिओका मोती
दो गिलास पानी
एक कैन (14 औंस) नारियल का दूध
डेढ़ कप चीनी
एक चौथाई चम्मच नमक
रंग और स्वाद के लिए पानदान के पत्ते का अर्क (हरा)।
रंग और सुगंध के लिए तितली मटर के फूल का अर्क (नीला)।
आकार देने के लिए केले के पत्ते या सिलिकॉन मोल्ड

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="tako_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
टैपिओका मोती तैयार करें:
टैपिओका मोतियों को ठंडे पानी में तब तक धोएं जब तक पानी साफ न निकल जाए।
बर्तन में दो कप पानी डालें और उबाल आने दें।
धुले हुए टैपिओका मोती को उबलते पानी में डालें और लगभग दस से पंद्रह मिनट तक पकाएं, या जब तक वे पारदर्शी और नरम न हो जाएं।
टैपिओका मोतियों को छान लें और ठंडे पानी से धो लें।
नारियल कस्टर्ड तैयार करें:
एक अलग सॉस पैन में नारियल का दूध, चीनी और नमक मिलाएं।
मिश्रण को मध्यम-धीमी आंच पर गर्म करें, जब तक कि चीनी घुल न जाए और नारियल क्रीम गर्म न हो जाए।
परतें बनाएं:
- तैयार टैपिओका मोती को तीन बराबर भागों में बांट लें.
हरी परत के लिए एक भाग को पानदान के पत्ते के अर्क के साथ मिलाएं और दूसरे भाग को नीली परत के लिए तितली मटर के फूल के अर्क के साथ मिलाएं।
ऊपरी परत के लिए तीसरे भाग को सफेद छोड़ दें।
एकत्रित करें और बनाएं:
अतिरिक्त स्वाद और पारंपरिक प्रस्तुति के लिए केले के पत्तों के साथ सिलिकॉन मोल्ड या छोटे कप को पंक्तिबद्ध करें।
प्रत्येक साँचे के नीचे हरे टैपिओका मोतियों की एक परत लगाकर शुरुआत करें।
ऊपर से नारियल कस्टर्ड डालें, सांचों को आधा भरें।
कस्टर्ड के ऊपर नीले टैपिओका मोती की एक परत डालें।
अंत में, नीले रंग के ऊपर सफेद टैपिओका परत डालें।
ठंडा करें और परोसें:
टैकोस को ठंडा होने दें और कुछ घंटों के लिए या पूरी तरह से सेट होने तक फ्रिज में रखें।
सख्त होने के बाद इन्हें सावधानी से सांचों से निकाल लें.
मेज पर परोसें:
टैकोस को दिखने में आकर्षक और स्वादिष्ट व्यक्तिगत भागों के रूप में परोसा जा सकता है, जिसे अक्सर नारियल क्रीम से सजाया जाता है।
टैकोस की स्वादिष्ट परतों और स्वादों का आनंद लें, एक थाई मिठाई जो नारियल क्रीम की मलाईदार समृद्धि को टैपिओका मोती की मजेदार बनावट के साथ जोड़ती है - विशेष अवसरों और समारोहों के लिए एक जादुई इलाज
        </item>
    </string-array>

    <!--NEW DISH-->
    <!--id 108 = Khao Tom Mat-->
    <!--TITLE-->
    <string name="khao_tom_mat">
    काओ टॉम मैट
    </string>
    <!--DESCRIPRION-->
    <string name="khao_tom_mat_description">
खाओ टॉम मैट एक सुखदायक और मीठी थाई मिठाई है जो पके केले की प्राकृतिक मिठास को चिपचिपे चावल की अद्भुत बनावट के साथ जोड़ती है। इस व्यंजन में कोमल, सुगंधित चिपचिपे चावल के तकिए हैं जो मीठे केले और कसा हुआ नारियल के स्वादिष्ट मिश्रण से भरे हुए हैं। केले के पत्तों में लपेटा हुआ और पूर्णता के लिए भाप में पकाया गया, खाओ टॉम मैट एक जादुई और स्वादिष्ट व्यंजन है जिसका आनंद अक्सर थाईलैंड में त्योहारों और विशेष अवसरों के दौरान लिया जाता है।

    </string>

    <!--INGREDIENTS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_ingredients">
        <item>\"सामग्री: \"</item>
        <item>
दो पके केले (जैसे थाई या भिंडी केले)
डेढ़ कप चिपचिपा चावल
डेढ़ कप नारियल का दूध
एक चौथाई कप चीनी
एक चौथाई चम्मच नमक
लपेटने के लिए केले के पत्ते
पार्सल सुरक्षित करने के लिए पाक सुतली या टूथपिक्स

        </item>
    </string-array>
    <!--INSTRUCTIONS-->
    <string-array name="khao_tom_mat_instructions">
        <item>\"खाना पकाने की प्रक्रिया:\"</item>
        <item>
खाना पकाने की प्रक्रिया:
चावल तैयार करें:
ग्लूटिनस चावल को ठंडे पानी के नीचे तब तक धोएं जब तक पानी साफ न निकल जाए।
चावल को पर्याप्त पानी में कम से कम चार घंटे या रात भर के लिए भिगो दें।
केले का भरावन तैयार करें:
पके केले को छीलकर छोटे-छोटे टुकड़ों में काट लें।
एक कटोरे में केले के टुकड़ों को चीनी और कसा हुआ नारियल के साथ मिलाएं। अच्छी तरह मिलाएं और अलग रख दें।
पार्सल लीजिए:
केले के पत्तों को चौकोर टुकड़ों (लगभग 6x6 इंच) में काट लें और उन्हें नरम करने के लिए थोड़ी देर के लिए खुली आंच पर रखें।
केले के पत्तों के एक चौकोर टुकड़े पर एक चम्मच भीगे हुए ग्लूटिनस चावल रखें।
केले-नारियल के मिश्रण का एक हिस्सा चावल के ऊपर फैलाएं।
केले के पत्ते को एक आयत में मोड़ें, किनारों को टूथपिक्स या खाना पकाने वाली सुतली से सुरक्षित करें।
भाप:
लपेटे हुए पैकेटों को स्टीमर में रखें और लगभग तीस से चालीस मिनट तक या चिपचिपा चावल नरम होने तक भाप में पकाएं।
उपस्थित:
खाओ टॉम मैट को गर्म या कमरे के तापमान पर परोसा जा सकता है।
खाने से पहले केले के पत्ते हटा दें और मीठे और खुशबूदार स्वाद का आनंद लें.
खाओ टॉम मैट के सुखदायक और मीठे आनंद का आनंद लें, एक थाई मिठाई जो चिपचिपे चावल की समृद्धि, केले की मिठास और नारियल की सुगंध को जोड़ती है - विशेष अवसरों और रोजमर्रा के भोग के लिए एक अद्भुत उपचार।
        </item>
    </string-array>











































</resources>